<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nintendo/GBA on 7bits</title>
    <link>https://7bits.fr/platforms/nintendo/gba/</link>
    <description>Recent content in Nintendo/GBA on 7bits</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language><atom:link href="https://7bits.fr/platforms/nintendo/gba/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Super Mario Ball [GBA]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/08/super-mario-ball-gba/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2018 14:34:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/08/super-mario-ball-gba/</guid>
      <description>Plates-formes, course, tennis, golf, foot, party game, versus fighting, puzzle game, jeu éducatif, jeu de rythme, … Après s&amp;rsquo;être essayé à quasiment toutes les formes de jeux vidéo, Mario devient la star d&amp;rsquo;un jeu de flipper dans Super Mario Ball (Mario Pinball Land en Amérique).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario vs. Donkey Kong [GBA]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/02/mario-vs.-donkey-kong-gba/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 17:50:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/02/mario-vs.-donkey-kong-gba/</guid>
      <description>Donkey Kong sur Game Boy reprenait les codes du jeu culte d&amp;rsquo;arcade pour en tirer un puzzle game/action totalement original et totalement réussi. Quelques années après, Nintendo décide d&amp;rsquo;en réutiliser la recette pour créer une série à part entière, celle des Mario vs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wario Ware Inc. Méga Mini-Jeux [GBA]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/09/wario-ware-inc.-mega-mini-jeux-gba/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 15:36:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/09/wario-ware-inc.-mega-mini-jeux-gba/</guid>
      <description>Après avoir été le personnage principal de quatre épisodes d&amp;rsquo;une série qu&amp;rsquo;il avait emprunté à son alter ego Mario, Wario décide de créer une nouvelle franchise, cette fois plus d&amp;rsquo;allers-retours dans des temples au trésor, Wario réinvente le mini-jeu.
Difficile d&amp;rsquo;expliquer un concept comme celui-là, imaginez une compilation de mini-jeux complètement loufoques s’enchaînant aléatoirement de plus en plus rapidement avec un coté prononcé sur l&amp;rsquo;adaptation du joueur aux situations proposées et sur le scoring, tout cela avec un rythme d&amp;rsquo;enfer de plus en plus frénétique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rhythm Tengoku [GBA]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/03/rhythm-tengoku-gba/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2012 04:37:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/03/rhythm-tengoku-gba/</guid>
      <description>Après qu&#39;Oendan soit sorti, il était temps de lancer une réponse sur GBA made in Nintendo, c&amp;rsquo;est la team Wario Ware qui s&amp;rsquo;y colle et Nintendo nous sort ici le tout dernier jeu de sa nomade 32 bits, et quel jeu !</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
