<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>FPS on 7bits</title>
    <link>https://7bits.fr/categories/fps/</link>
    <description>Recent content in FPS on 7bits</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://7bits.fr/categories/fps/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Resistance Fall of Man [PS3]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/01/resistance-fall-of-man-ps3/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/01/resistance-fall-of-man-ps3/</guid>
      <description>Resistance est une série de FPS exclusive à la PS3, qui aura laissée sa marque sur la console. Elle a été développée par Insomniac Games à qui on devait déjà Spyro et Ratchet &amp;amp; Clank. Ce premier opus a la particularité d&amp;rsquo;être un des jeux du line-up de la PS3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Nomad Soul [Dreamcast]</title>
      <link>https://7bits.fr/2016/10/the-nomad-soul-dreamcast/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 08:41:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2016/10/the-nomad-soul-dreamcast/</guid>
      <description>The Nomad Soul (Omikron The Nomad Soul en version originale) est le premier jeu du studio Quantic Dream que l&amp;rsquo;on connaît pour avoir sorti récemment Heavy Rain et Beyond Two Souls. Loin d&amp;rsquo;être un film interactif, The Nomad Soul est un jeu d&amp;rsquo;aventure mélangeant différents types de gameplay qui partage de nombreux points communs avec Shenmue, il se distingue néanmoins par son univers fictif de SF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Borderlands [XBOX 360]</title>
      <link>https://7bits.fr/2016/09/borderlands-xbox-360/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 08:34:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2016/09/borderlands-xbox-360/</guid>
      <description>Borderlands est une série de FPS RPG culte de la génération PS360. Cette série a été développée par Gearbox Software qu&amp;rsquo;on connaissait pour les Brothers in Arms et qui sortira plus tard l&amp;rsquo;infâme Duke Nukem Forever.
 L&amp;rsquo;histoire se passe dans un univers post-apo rempli de punks à la Mad Max.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bioshock Infinite [XBOX 360]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/bioshock-infinite-xbox-360/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2013 06:13:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/bioshock-infinite-xbox-360/</guid>
      <description>Grâce à son gameplay complet et sortant du lot, grâce à un monde très riche et un scénario travaillé, complexe et à teneur historique, Bioshock s&amp;rsquo;était imposé dès sa sortie comme une référence du FPS. Bioshock 2, prolongeant le succès de son aîné, n&amp;rsquo;était que l&amp;rsquo;ombre de son grand frère.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Call of Duty [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2011/11/call-of-duty-pc/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2011 15:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2011/11/call-of-duty-pc/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est en 2003 que des anciens de 2015 (le studio responsable des Medal of Honor) créent leur propre studio : Infinity Ward et leur propre franchise de FPS portée sur la guerre, les Call of Duty.
 La première chose dont on peut parler c&amp;rsquo;est de la mise en scène juste superbe, c&amp;rsquo;est certainement la chose la plus remarquable de la série, les derniers opus se gavant tellement de scripts et d&amp;rsquo;une facilité déconcertante que l&amp;rsquo;on se croirait dans un film interactif, à noter que cette mise en scène semble tout droit héritée de MoH Débarquement Allié.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
