<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Réflexion on 7bits</title>
    <link>https://7bits.fr/categories/reflexion/</link>
    <description>Recent content in Réflexion on 7bits</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Apr 2018 12:09:31 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://7bits.fr/categories/reflexion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Unravel [PS4]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/04/unravel-ps4/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 12:09:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/04/unravel-ps4/</guid>
      <description>Unravel est un jeu de plates-formes et réflexion en 2D où on contrôle un personnage fait de fil de laine. Un jeu sympa et original qui vaut vraiment le coup si vous le trouvez à pas cher.
 Les premiers plans du jeu nous laissent voir une personne âgée avec un visage mélancolique dans sa demeure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Professeur Layton et l&#39;Héritage des Aslantes [3DS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/11/professeur-layton-et-lheritage-des-aslantes-3ds/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2014 08:28:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/11/professeur-layton-et-lheritage-des-aslantes-3ds/</guid>
      <description>Au sommet de sa gloire, le Professeur Layton décide de tirer sa révérence avec un ultime épisode venant clore la trilogie Aslantes déjà amorcée et mettant fin à ses aventures. Pour l’occasion, Level 5 ne s’est pas tourné les pouces et a décidé d’offrir un très beau cadeau d’adieu aux fans du gentleman au haut-de-forme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Professeur Layton et le Masque des miracles [3DS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/05/professeur-layton-et-le-masque-des-miracles-3ds/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 07:04:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/05/professeur-layton-et-le-masque-des-miracles-3ds/</guid>
      <description>Après 4 jeux sur Nintendo DS et un film, les aventures du Professeur Layton investissent la nouvelle portable 3D de Nintendo. Au Japon, elles figureront au line-up de la console puis arriveront presque deux ans plus tard, par miracle, sur le vieux continent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Professeur Layton et l&#39;Appel du Spectre [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/02/professeur-layton-et-lappel-du-spectre-nds/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2014 07:51:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/02/professeur-layton-et-lappel-du-spectre-nds/</guid>
      <description>Après avoir contribué au renouveau du jeu d&amp;rsquo;aventure et signé un des meilleurs jeux du genre sur le support, Level 5 nous dessert un quatrième épisode pour sa série de jeux à énigmes : Professeur Layton. Cet opus marque un tournant dans la saga puisque la trame s&amp;rsquo;y déroule plusieurs années avant celle des autres épisodes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Professeur Layton et le Destin perdu [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/01/professeur-layton-et-le-destin-perdu-nds/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2014 07:45:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/01/professeur-layton-et-le-destin-perdu-nds/</guid>
      <description>Fort d&amp;rsquo;une des licences vidéoludiques les plus juteuses de notre temps, Level-5 nous propose un troisième épisode pour sa série de jeux d&amp;rsquo;aventure et de réflexion Professeur Layton. Après un second opus qui n&amp;rsquo;était pas exactement la suite que l&amp;rsquo;on aurait pu attendre, il est légitime de se demander ce que vaut Le Destin perdu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Professeur Layton et la Boîte de Pandore [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/01/professeur-layton-et-la-boite-de-pandore-nds/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2014 07:38:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/01/professeur-layton-et-la-boite-de-pandore-nds/</guid>
      <description>Qui ne connaît pas le professeur Layton ? En six ans la série dont il provient se sera classée parmi les jeux d&amp;rsquo;aventure les plus vendus de la DS et il est probable que si vous demandiez à vos grands-parents de citer des héros de jeux vidéo, le professeur d&amp;rsquo;archéologie anglais au haut-de-forme soit une des premières réponses citées.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
