<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Images à formater on 7bits</title>
    <link>https://7bits.fr/tags/images-a-formater/</link>
    <description>Recent content in Images à formater on 7bits</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Oct 2018 15:12:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://7bits.fr/tags/images-a-formater/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Danganronpa 2 Goodbye Despair [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/10/danganronpa-2-goodbye-despair-vita/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 15:12:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/10/danganronpa-2-goodbye-despair-vita/</guid>
      <description>Après l&amp;rsquo;effort, le réconfort. Vous avez vécu une faste vie étudiante dans Danganronpa 1 et il est maintenant temps de faire une sortie scolaire dans une île paradisiaque. Étant donné que Monokuma a été vaincu personne ne vous forcera à étriper tous vos petits camarades, enfin sûrement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danganronpa Trigger Happy Havoc [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/10/danganronpa-trigger-happy-havoc-vita/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 20:09:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/10/danganronpa-trigger-happy-havoc-vita/</guid>
      <description>Grâce à des façons de jouer innovantes et à l&amp;rsquo;arrivée du public casual, le jeu d&amp;rsquo;aventure console a connu un nouvel essor lors de la dernière génération de consoles. Des séries comme Ace Attorney, Hotel Dusk, Professeur Layton ou Zero Escape ont contribué à la renommée de ce genre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Final Fantasy VI [SNES]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/05/final-fantasy-vi-snes/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2017 03:15:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/05/final-fantasy-vi-snes/</guid>
      <description>Si la licence Final Fantasy n&amp;rsquo;est pas très rayonnante aujourd&amp;rsquo;hui, il fut un temps où les jeux de la saga étaient absolument incontournables dès lors que l&amp;rsquo;on possédait une Super Nintendo ou une PlayStation et où Square(Soft) étaient les maîtres du monde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Earth Defense Force 2025 [XBOX 360]</title>
      <link>https://7bits.fr/2015/12/earth-defense-force-2025-xbox-360/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 09:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2015/12/earth-defense-force-2025-xbox-360/</guid>
      <description>La saga Earth Defense Force est une série de jeux ayant démarré dans une gamme à bas budget et faible coût de production mais ayant réussi à tirer son épingle du jeu de par le fun qu&amp;rsquo;elle proposait et le challenge tout public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Professeur Layton et la Boîte de Pandore [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/01/professeur-layton-et-la-boite-de-pandore-nds/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2014 07:38:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/01/professeur-layton-et-la-boite-de-pandore-nds/</guid>
      <description>Qui ne connaît pas le professeur Layton ? En six ans la série dont il provient se sera classée parmi les jeux d&amp;rsquo;aventure les plus vendus de la DS et il est probable que si vous demandiez à vos grands-parents de citer des héros de jeux vidéo, le professeur d&amp;rsquo;archéologie anglais au haut-de-forme soit une des premières réponses citées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saya no Uta [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/saya-no-uta-pc/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 22:07:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/saya-no-uta-pc/</guid>
      <description>Quand on parle de visual novel, Saya no Uta fait figure d&amp;rsquo;incontournable et d&amp;rsquo;intouchable. L&amp;rsquo;œuvre majeure de Nitroplus, fleurant entre horreur et fantasy, n&amp;rsquo;est malheureusement pas à réserver à tout le monde. Plus précisément à cause de son parti pris graphique, qui consiste à représenter le monde de la façon la plus organique qui soit, mais aussi à cause des propos tenus parfois difficilement soutenables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kanon [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/kanon-pc/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2013 19:20:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/kanon-pc/</guid>
      <description>Kanon. Ce nom ne vous dit peut-être rien et c&amp;rsquo;est tout à fait normal, le visual novel étant un genre inconnu en France, jusqu&amp;rsquo;à récemment grâce à la portable à deux écrans de Nintendo. Sachez, pourtant, que le titre est considéré comme un classique du genre dans son pays natal et devant son succès retentissant, a eu droit à plusieurs adaptations en manga, animé Japonais ou drama audio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quelques jeux Android &#43; mini-test God of Blades [Android]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/quelques-jeux-android-mini-test-god-of-blades-android/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 17:43:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/quelques-jeux-android-mini-test-god-of-blades-android/</guid>
      <description>Quelques brefs avis sur des jeux Android sur lesquels j&amp;rsquo;aurais aimé parler plus en détail ou non, mais qui méritent quand même que je leur consacre quelques lignes.
 Super Monsters ate my Condo : Un jeu qui devait avoir un article à la base, si celui-ci n&amp;rsquo;avais pas effacé ma partie et qu&amp;rsquo;une série d’empêchement ne m&amp;rsquo;avais pas frappé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Helidroid 3D [Android]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/helidroid-3d-android/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 17:17:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/helidroid-3d-android/</guid>
      <description>Question jeux 3D amateurs les systèmes Android sont assez mal lotis, Helidroid 3D se pose pourtant là (c&amp;rsquo;est le cas de le dire).
Après être resté un moment en téléchargement payant le titre devient gratuit lors de la sortie du deuxième opus et se pare du sous-titre &amp;ldquo;full edition&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mahou Taisen - Magical Cannon Wars - Magical Cannon Girls [Android]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/mahou-taisen-magical-cannon-wars-magical-cannon-girls-android/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 17:08:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/mahou-taisen-magical-cannon-wars-magical-cannon-girls-android/</guid>
      <description>Derrière les portages de Cave, on peut dire que le genre du Danmaku est sous-représenté sur Android, les exclusivités sont souvent amateures et particulièrement minimalistes. Magical Cannon Wars tente de se placer aux cotés de Shogun Bullet Hell et Death Danmaku pour changer la donne, est-ce réussi ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PewPew [Android]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/pewpew-android/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 16:20:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/pewpew-android/</guid>
      <description>PewPew, il fallait oser donner un titre aussi original que pan-pan t&amp;rsquo;es mort à son jeu. Le titre empruntant beaucoup à Geometry Wars essaie de se faire une place au sein des jeux arcade/shoot them up gratuits sur Android.
Pewpew est un shoot them up vu de haut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danmaku Death [Android]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/danmaku-death-android/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 16:12:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/danmaku-death-android/</guid>
      <description>Surfant sur les plates-bandes de Shogun Bullet Hell Shooter, Danmaku Death est un&amp;hellip; danmaku, certes, mais bien singulier et de plus totalement gratuit.
La spécificité du titre est de ne pas disposer d&amp;rsquo;une progression classique : les niveaux sont tous sélectionnables dès le début du jeu et ne sont constitués que d&amp;rsquo;affrontements contre des boss, c&amp;rsquo;est donc une sorte de boss selection que l&amp;rsquo;on rencontre dans certains jeux une fois finis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pokémon Version Diamant [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/pokemon-version-diamant-nds/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 06:23:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/pokemon-version-diamant-nds/</guid>
      <description>Un article un peu spécial sur la 4ème génération de Pokémon, comportant une préface sur l&amp;rsquo;évolution de la série à travers les anciennes versions de Pokémon qui me semble nécessaire pour bien comprendre la situation lors de la venue du jeu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
