<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Action-RPG on 7bits</title>
    <link>https://7bits.fr/genres/action-rpg/</link>
    <description>Recent content in Action-RPG on 7bits</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Sep 2018 18:01:10 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://7bits.fr/genres/action-rpg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>From the Abyss [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/09/from-the-abyss-nds/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2018 18:01:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/09/from-the-abyss-nds/</guid>
      <description>From the Abyss est un action RPG développé par Sonic Powered sur DS. Vous n&amp;rsquo;en avez jamais entendu parler ? C&amp;rsquo;est normal, moi non plus jusqu&amp;rsquo;à il y a quelques jours et honnêtement c&amp;rsquo;est pas une grosse perte.
 Vous commencez le jeu par la création de votre personnage et un quiz qui va vous donner des stats en fonction de votre personnalité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muramasa The Demon Blade [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2016/12/muramasa-the-demon-blade-wii/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 12:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2016/12/muramasa-the-demon-blade-wii/</guid>
      <description>Entre un Odin Sphere aux inspirations scandinaves et un Dragon&amp;rsquo;s Crown plongé dans un monde médiéval fantastique, les développeurs Vanillaware ont réalisé un des jeux les plus emblématiques de la Wii se nommant Muramasa The Demon Blade. Si vous ne connaissez pas les développeurs ni aucun de leurs jeux, sachez que ce sont des anticonformistes qui s&amp;rsquo;acharnent à pondre des jeux 2D somptueux résolument rétro et prenant chaque fois place dans un univers différent comme mentionné plus haut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kingdom Hearts Birth by Sleep [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/02/kingdom-hearts-birth-by-sleep-psp/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 02:21:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/02/kingdom-hearts-birth-by-sleep-psp/</guid>
      <description>Il aura fallu un petit moment pour que la version européenne de ce Kingdom Hearts arrive et finalement si ce n&amp;rsquo;était pas une préquelle il aurait bien mérité d&amp;rsquo;être un épisode numéroté.
 Il faut déjà savoir que le jeu se passe avant les événements des deux premiers opus, Ventus, Aqua, Terra sont les trois protagonistes que l&amp;rsquo;on pourra incarner, sans doute pour des questions de limitations du à la PSP cette solution a été choisi, ainsi on traversera trois fois les mêmes mondes cependant vu que les départs des personnages diffère et l&amp;rsquo;ordre de visite des mondes aussi, on fera parfois des portions de niveau différent, des rencontres différentes, des boss différent etc&amp;hellip; selon le personnage incarné.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
