<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vita on 7bits</title>
    <link>https://7bits.fr/platforms/vita/</link>
    <description>Recent content in Vita on 7bits</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Jun 2019 00:52:34 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://7bits.fr/platforms/vita/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Danganronpa Another Episode Ultra Despair Girls [Vita] (&#43; Danganronpa 3)</title>
      <link>https://7bits.fr/2019/06/danganronpa-another-episode-ultra-despair-girls-vita-danganronpa-3/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2019 00:52:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2019/06/danganronpa-another-episode-ultra-despair-girls-vita-danganronpa-3/</guid>
      <description>Danganronpa Another Episode est un spin-off de la série Danganronpa. Délaissant le visual novel au profit du Third Person Shooter (le contexte s&amp;rsquo;y prêtant bien mais j&amp;rsquo;y reviendrai), il y a de quoi rester sceptique. Cependant, Spike a un passif de jeu d&amp;rsquo;action, ce sont notamment eux qui sont à l&amp;rsquo;origine des DBZ Budokai ou de Michigan Report from Hell, on se souvient également de Danganronpa 2 qui avec un synopsis loin d&amp;rsquo;être excitant s&amp;rsquo;est révélé être un excellent visual novel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyperdimension Neptunia Re;Birth 1 [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/12/hyperdimension-neptunia-rebirth-1-vita/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 19:03:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/12/hyperdimension-neptunia-rebirth-1-vita/</guid>
      <description>Hyperdimension Neptunia est une série de JRPG ayant commencée sur PS3 et étant développée par Compile Heart. La série est connue des gamers puisqu&amp;rsquo;elle personnifie la guerre des consoles, chacun des personnages principaux représentant une console. Si celle-ci a fait son bonhomme de chemin et compte une flopée d&amp;rsquo;épisodes aujourd&amp;rsquo;hui, la série a commencée plus modestement, en particulier, le premier sur PS3 est l&amp;rsquo;un des RPG les plus pauvres que j&amp;rsquo;ai jamais vu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danganronpa 2 Goodbye Despair [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/10/danganronpa-2-goodbye-despair-vita/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 15:12:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/10/danganronpa-2-goodbye-despair-vita/</guid>
      <description>Après l&amp;rsquo;effort, le réconfort. Vous avez vécu une faste vie étudiante dans Danganronpa 1 et il est maintenant temps de faire une sortie scolaire dans une île paradisiaque. Étant donné que Monokuma a été vaincu personne ne vous forcera à étriper tous vos petits camarades, enfin sûrement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puella Magi Madoka Magica The Battle Pentagram [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/07/puella-magi-madoka-magica-the-battle-pentagram-vita/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2018 14:42:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/07/puella-magi-madoka-magica-the-battle-pentagram-vita/</guid>
      <description>Puella Magi Madoka Magica est ce qui arrive quand on confie le scénario d&amp;rsquo;un Magical Girl à Gen Urobuchi (Saya no Uta quand même). En lieu et place d&amp;rsquo;une fiction gnangnan visant les petites filles on se retrouve avec une oeuvre qui révolutionne le genre, au scénario très noir et aux personnages torturés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danganronpa Trigger Happy Havoc [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/10/danganronpa-trigger-happy-havoc-vita/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 20:09:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/10/danganronpa-trigger-happy-havoc-vita/</guid>
      <description>Grâce à des façons de jouer innovantes et à l&amp;rsquo;arrivée du public casual, le jeu d&amp;rsquo;aventure console a connu un nouvel essor lors de la dernière génération de consoles. Des séries comme Ace Attorney, Hotel Dusk, Professeur Layton ou Zero Escape ont contribué à la renommée de ce genre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gravity Rush [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/09/gravity-rush-vita/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 01:54:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/09/gravity-rush-vita/</guid>
      <description>Je me souviens de la première fois où j&amp;rsquo;ai entendu parler de Gravity Daze (qui deviendra Gravity Rush hors du Japon à sa sortie). Développé par de grands noms du survival horror (Forbidden Siren), ce n&amp;rsquo;était alors qu&amp;rsquo;un petit trailer illustrant un jeu original où le joueur déplaçait le personnage en changeant la gravité.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
