<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PC on 7bits</title>
    <link>https://7bits.fr/platforms/pc/</link>
    <description>Recent content in PC on 7bits</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Oct 2020 15:17:17 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://7bits.fr/platforms/pc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rayman Origins [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2020/10/rayman-origins-pc/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 15:17:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2020/10/rayman-origins-pc/</guid>
      <description>Après avoir enterré la licence Rayman avec Les Lapins crétins, Ubisoft la redéterre avec Rayman Origins.
Rayman Origins comme son nom l&amp;rsquo;indique essaye de revenir aux sources de la série avec un épisode 2D comme Rayman premier du nom, cependant le jeu n&amp;rsquo;a pas grand-chose à voir avec son grand-père 32 bits tant il se joue de façon bien plus nerveuse et tant il prend place dans des niveaux bien plus grands.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Touhou 8 Imperishable Night [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2019/02/touhou-8-imperishable-night-pc/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 17:22:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2019/02/touhou-8-imperishable-night-pc/</guid>
      <description>On aborde maintenant le 8e épisode de la série de Danmaku indépendante la plus connue au monde. Alors l&amp;rsquo;esprit Touhou est-il toujours présent ? Cet épisode renouvelle-t-il l&amp;rsquo;intérêt ? Que vaut-il au final ? Réponse dans un article écrit au clair de lune la nuit du 14 juillet (comprenne qui pourra).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Touhou 7 Perfect Cherry Blossom [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/12/touhou-7-perfect-cherry-blossom-pc/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 18:03:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/12/touhou-7-perfect-cherry-blossom-pc/</guid>
      <description>Après avoir brillamment porté la série sur PC avec Touhou 6 the Embodiment of Scarlet Devil, ZUN nous propose un septième épisode pour sa série de Danmaku oriental. La série est-elle sur une bonne pente ?
 Le mois de mai est arrivé à Gensokio mais l&amp;rsquo;hiver ne s&amp;rsquo;est toujours pas terminé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Touhou 6 The Embodiment of Scarlet Devil [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/09/touhou-6-the-embodiment-of-scarlet-devil-pc/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2018 17:11:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/09/touhou-6-the-embodiment-of-scarlet-devil-pc/</guid>
      <description>Si Touhou n&amp;rsquo;a jamais connu qu&amp;rsquo;un succès relatif sur PC-98, le sixième épisode de la série va faire connaître la série de Danmaku dans le monde entier grâce à une plate-forme d&amp;rsquo;accueil bien plus répandue : le PC. Ce succès est-il mérité ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BattleBlock Theater [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/11/battleblock-theater-pc/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 08:47:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/11/battleblock-theater-pc/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;histoire des développeurs de The Behemoth est assez atypique. En 2002, ils sortent leur premier jeu : Alien Hominid, qui n&amp;rsquo;est alors qu&amp;rsquo;un jeu flash bien plus limité que la version qu&amp;rsquo;on lui connaît aujourd&amp;rsquo;hui. Ce dernier a pourtant une popularité tellement grande que les développeurs en font un jeu commercial qui sortira en boîte sur toutes les consoles de l&amp;rsquo;époque : PS2, Gamecube, GBA et Xbox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saya no Uta [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/saya-no-uta-pc/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 22:07:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/saya-no-uta-pc/</guid>
      <description>Quand on parle de visual novel, Saya no Uta fait figure d&amp;rsquo;incontournable et d&amp;rsquo;intouchable. L&amp;rsquo;œuvre majeure de Nitroplus, fleurant entre horreur et fantasy, n&amp;rsquo;est malheureusement pas à réserver à tout le monde. Plus précisément à cause de son parti pris graphique, qui consiste à représenter le monde de la façon la plus organique qui soit, mais aussi à cause des propos tenus parfois difficilement soutenables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kanon [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/kanon-pc/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2013 19:20:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/kanon-pc/</guid>
      <description>Kanon. Ce nom ne vous dit peut-être rien et c&amp;rsquo;est tout à fait normal, le visual novel étant un genre inconnu en France, jusqu&amp;rsquo;à récemment grâce à la portable à deux écrans de Nintendo. Sachez, pourtant, que le titre est considéré comme un classique du genre dans son pays natal et devant son succès retentissant, a eu droit à plusieurs adaptations en manga, animé Japonais ou drama audio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digital A Love Story [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/digital-a-love-story-pc/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2013 18:57:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/digital-a-love-story-pc/</guid>
      <description>Ce que vous propose Digital A Love Story c&amp;rsquo;est de vous envoyer cinq minutes dans le futur de 1988. À travers l&amp;rsquo;interface d&amp;rsquo;un ordinateur Amie (inspirée d&amp;rsquo;Amiga, forcément) découvrez une vaste conspiration sur internet, sauvez le monde en exploitant un buffer overflow, hackez le Gibson (le quoi ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tokyo Alice [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/tokyo-alice-pc/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2013 18:38:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/tokyo-alice-pc/</guid>
      <description>Un lapin, un chat étrange, un chapelier, des fleurs qui parlent, des cartes anthropomorphes&amp;hellip; Si le début vous a peut-être fait penser à une chanson d&amp;rsquo;Ilona Mitrecey vous avez forcement reconnu par la suite le conte de Lewis Carroll. C&amp;rsquo;est à celui-ci que nous faisons référence aujourd&amp;rsquo;hui avec le visual novel Tokyo Alice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Have No Mouth, and I Must Scream [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/i-have-no-mouth-and-i-must-scream-pc/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2013 18:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/i-have-no-mouth-and-i-must-scream-pc/</guid>
      <description>I Have No Mouth, and I Must Scream, connaissez vous le jeu ? Non, la nouvelle peut-être ? Non plus ? alors peut-être connaissez vous son auteur : Harlan Ellison ? Non ? Il est difficile de ne pas trouver de critiques sur le web ne faisant pas l’éloge de ce jeu, pourtant, il n&amp;rsquo;a pas tant marqué de gens en 1995, lors de sa sortie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reservoir Dogs [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/reservoir-dogs-pc/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2013 14:50:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/reservoir-dogs-pc/</guid>
      <description>Reservoir Dogs est un film de Quentin Tarantino, devenu tellement culte que Volatile Games a décidé d&amp;rsquo;en faire un jeu. La tâche n&amp;rsquo;étant pas simple (80% du film est tourné dans un hangar faute de budget), vont-ils réussir leur adaptation ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cave Story [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/cave-story-pc/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2013 04:01:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/cave-story-pc/</guid>
      <description>Cave Story est l&amp;rsquo;un des premiers jeux indépendants qui a vraiment su se faire connaître. Il a été créé par une seule personne, Pixel, un passionné de jeux rétro, qui a su réunir les meilleurs éléments de certains de ces jeux (Metroid, Metal Slug&amp;hellip;) dans Cave Story.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nestor Chapo Détective L&#39;affaire de l’œuf magique ! [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2011/11/nestor-chapo-detective-laffaire-de-l%C5%93uf-magique-pc/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2011 17:29:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2011/11/nestor-chapo-detective-laffaire-de-l%C5%93uf-magique-pc/</guid>
      <description>Un autre jeu fait par Sybex. Pour ceux à qui ça ne dirait rien, Sybex est une société surtout connue pour ses revues informatiques, logiciels et dans le monde du jeu vidéo pour ses guides stratégiques. Par contre on ignore souvent qu&amp;rsquo;elle a aussi développé ses propres jeux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Call of Duty [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2011/11/call-of-duty-pc/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2011 15:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2011/11/call-of-duty-pc/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est en 2003 que des anciens de 2015 (le studio responsable des Medal of Honor) créent leur propre studio : Infinity Ward et leur propre franchise de FPS portée sur la guerre, les Call of Duty.
 La première chose dont on peut parler c&amp;rsquo;est de la mise en scène juste superbe, c&amp;rsquo;est certainement la chose la plus remarquable de la série, les derniers opus se gavant tellement de scripts et d&amp;rsquo;une facilité déconcertante que l&amp;rsquo;on se croirait dans un film interactif, à noter que cette mise en scène semble tout droit héritée de MoH Débarquement Allié.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
