<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nintendo/NES on 7bits</title>
    <link>https://7bits.fr/platforms/nintendo/nes/</link>
    <description>Recent content in Nintendo/NES on 7bits</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language><atom:link href="https://7bits.fr/platforms/nintendo/nes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Teenage Mutant Hero Turtles II The Arcade Game [NES]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/03/teenage-mutant-hero-turtles-ii-the-arcade-game-nes/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 07:07:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/03/teenage-mutant-hero-turtles-ii-the-arcade-game-nes/</guid>
      <description>En 1989, Konami sort Teenage Mutant Hero Turtles sur Arcade, s&amp;rsquo;il porte le même nom, ce jeu n&amp;rsquo;a strictement RIEN à voir avec la version NES, c&amp;rsquo;est d&amp;rsquo;abord un beat them all et non un jeu d&amp;rsquo;action aventure sidescroller et c&amp;rsquo;est ensuite un jeu d&amp;rsquo;une grande qualité et d&amp;rsquo;une grande fidélité à la série (le rêve de tout fan de l&amp;rsquo;époque en fait).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teenage Mutant Hero Turtles [NES]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/05/teenage-mutant-hero-turtles-nes/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 16:04:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/05/teenage-mutant-hero-turtles-nes/</guid>
      <description>Si l&amp;rsquo;aventure commence en 84 au format comics pour les Tortues Ninja, c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;adaptation en dessin animé de 87, donnant leurs couleurs aux bandeaux des tortues qui étaient tous rouges jusque-là, qui restera dans les mémoires et qui servira de matériel de référence pour toutes les adaptations qui suivront.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shadow Warriors - Ninja Gaiden [Nes]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/shadow-warriors-ninja-gaiden-nes/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2013 21:48:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/shadow-warriors-ninja-gaiden-nes/</guid>
      <description>Nous sommes en 1991, alors que la série Ninja Gaiden en est déjà à son troisième épisode au Japon et aux US, le premier opus daigne juste pointer le bout de son nez sur nos consoles européennes. Rebaptisé Shadow Warriors alors arrivé chez nous puis doté du sous-titre Ninja Gaiden à la hâte (uniquement sur la couverture de la boite et du manuel).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castlevania [NES]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/castlevania-nes/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2013 14:24:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/castlevania-nes/</guid>
      <description>Si vous vous intéressez un tant soit peu au secteur vidéoludique il semble quasiment impossible que vous ne connaissiez pas Castlevania, série phare de Konami qui a traversé les âges jusqu&amp;rsquo;à devenir un emblème du jeu vidéo. La saga prend ses racines en 1986 sur NES et MSX2 sous le nom de Akumajō Dracula, qui sera renommé Castlevania sur la console de Nintendo une fois arrivé chez nous.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
