<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Action on 7bits</title>
    <link>https://7bits.fr/genres/action/</link>
    <description>Recent content in Action on 7bits</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Feb 2019 19:51:24 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://7bits.fr/genres/action/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mario vs. Donkey Kong Pagaille à Mini-Land ! [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2019/02/mario-vs.-donkey-kong-pagaille-a-mini-land-nds/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 19:51:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2019/02/mario-vs.-donkey-kong-pagaille-a-mini-land-nds/</guid>
      <description>Pagaille à Mini-Land est le quatrième épisode de la série d&amp;rsquo;action réflexion Mario vs. Donkey Kong (et le cinquième si on compte Donkey Kong sur Game Boy). Je vous avais déjà fait des tests de Donkey Kong Game Boy ainsi que de Mario vs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario vs. Donkey Kong [GBA]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/02/mario-vs.-donkey-kong-gba/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 17:50:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/02/mario-vs.-donkey-kong-gba/</guid>
      <description>Donkey Kong sur Game Boy reprenait les codes du jeu culte d&amp;rsquo;arcade pour en tirer un puzzle game/action totalement original et totalement réussi. Quelques années après, Nintendo décide d&amp;rsquo;en réutiliser la recette pour créer une série à part entière, celle des Mario vs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donkey Kong [GB]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/07/donkey-kong-gb/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 22:24:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/07/donkey-kong-gb/</guid>
      <description>Donkey Kong est l&amp;rsquo;un des jeux d&amp;rsquo;arcade les plus importants de l&amp;rsquo;histoire du jeu vidéo. A l&amp;rsquo;époque où le marché est envahi par des shoot them up et des casse-briques, il s&amp;rsquo;impose comme l&amp;rsquo;un des premiers jeux de plates-formes et connaîtra un grand succès dans le monde entier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teenage Mutant Hero Turtles [NES]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/05/teenage-mutant-hero-turtles-nes/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 16:04:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/05/teenage-mutant-hero-turtles-nes/</guid>
      <description>Si l&amp;rsquo;aventure commence en 84 au format comics pour les Tortues Ninja, c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;adaptation en dessin animé de 87, donnant leurs couleurs aux bandeaux des tortues qui étaient tous rouges jusque-là, qui restera dans les mémoires et qui servira de matériel de référence pour toutes les adaptations qui suivront.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Nomad Soul [Dreamcast]</title>
      <link>https://7bits.fr/2016/10/the-nomad-soul-dreamcast/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 08:41:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2016/10/the-nomad-soul-dreamcast/</guid>
      <description>The Nomad Soul (Omikron The Nomad Soul en version originale) est le premier jeu du studio Quantic Dream que l&amp;rsquo;on connaît pour avoir sorti récemment Heavy Rain et Beyond Two Souls. Loin d&amp;rsquo;être un film interactif, The Nomad Soul est un jeu d&amp;rsquo;aventure mélangeant différents types de gameplay qui partage de nombreux points communs avec Shenmue, il se distingue néanmoins par son univers fictif de SF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donkey Kong Country 3 Dixie Kong&#39;s Double Trouble! [SNES]</title>
      <link>https://7bits.fr/2016/07/donkey-kong-country-3-dixie-kongs-double-trouble-snes/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2016 08:15:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2016/07/donkey-kong-country-3-dixie-kongs-double-trouble-snes/</guid>
      <description>En 1996, alors que la PS1 est sortie et que la N64 est en train d&amp;rsquo;arriver en Europe, Rareware sort le dernier épisode de sa trilogie des Donkey Kong Country sur SNES.
 Pour résumé l&amp;rsquo;histoire en une ligne : Donkey et Diddy ont été enlevés par K.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donkey Kong Country 2 Diddy&#39;s Kong Quest [SNES]</title>
      <link>https://7bits.fr/2016/07/donkey-kong-country-2-diddys-kong-quest-snes/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 08:08:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2016/07/donkey-kong-country-2-diddys-kong-quest-snes/</guid>
      <description>Avec Donkey Kong Country, Rare avait remis sur le devant de la scène Donkey Kong en créant un des jeux phares de la SNES. Un an après, le studio britannique sort une suite encore plus mémorable.
 Aussi surprenant que ça puisse paraître Donkey Kong est absent de cette suite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BattleBlock Theater [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/11/battleblock-theater-pc/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 08:47:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/11/battleblock-theater-pc/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;histoire des développeurs de The Behemoth est assez atypique. En 2002, ils sortent leur premier jeu : Alien Hominid, qui n&amp;rsquo;est alors qu&amp;rsquo;un jeu flash bien plus limité que la version qu&amp;rsquo;on lui connaît aujourd&amp;rsquo;hui. Ce dernier a pourtant une popularité tellement grande que les développeurs en font un jeu commercial qui sortira en boîte sur toutes les consoles de l&amp;rsquo;époque : PS2, Gamecube, GBA et Xbox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metal Gear Solid 4 Guns of the Patriots [PS3]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/metal-gear-solid-4-guns-of-the-patriots-ps3/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2013 21:59:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/metal-gear-solid-4-guns-of-the-patriots-ps3/</guid>
      <description>Metal Gear, c&amp;rsquo;est avant tout une des plus grandes séries du jeu vidéo. Des titres qui auront démocratisé le genre de l&amp;rsquo;infiltration (non, on ne t&amp;rsquo;oublie pas Thief), tout en proposant un scénario de qualité narré par des cinématiques et des phases de dialogue innombrables et interminables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shadow Warriors - Ninja Gaiden [Nes]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/shadow-warriors-ninja-gaiden-nes/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2013 21:48:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/shadow-warriors-ninja-gaiden-nes/</guid>
      <description>Nous sommes en 1991, alors que la série Ninja Gaiden en est déjà à son troisième épisode au Japon et aux US, le premier opus daigne juste pointer le bout de son nez sur nos consoles européennes. Rebaptisé Shadow Warriors alors arrivé chez nous puis doté du sous-titre Ninja Gaiden à la hâte (uniquement sur la couverture de la boite et du manuel).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castlevania [NES]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/castlevania-nes/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2013 14:24:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/castlevania-nes/</guid>
      <description>Si vous vous intéressez un tant soit peu au secteur vidéoludique il semble quasiment impossible que vous ne connaissiez pas Castlevania, série phare de Konami qui a traversé les âges jusqu&amp;rsquo;à devenir un emblème du jeu vidéo. La saga prend ses racines en 1986 sur NES et MSX2 sous le nom de Akumajō Dracula, qui sera renommé Castlevania sur la console de Nintendo une fois arrivé chez nous.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resident Evil 2 [PS1]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/resident-evil-2-ps1/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 20:50:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/resident-evil-2-ps1/</guid>
      <description>Deux ans après la sortie de ce qui est devenu une figure de proue du Survival-Horror, Capcom remet le couvert avec Biohazard 2 (Resident Evil 2 chez nous). Prêts à replonger dans l&amp;rsquo;horreur ?
 Le jeu prend place quelques mois après les incidents du manoir Spencer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tempest 2000 [Jaguar]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/tempest-2000-jaguar/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2013 20:37:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/tempest-2000-jaguar/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est en 1993 que sort l&amp;rsquo;Atari Jaguar, console légendaire, qui à l&amp;rsquo;instar de la Dreamcast aura provoqué la mort de son constructeur tout en s&amp;rsquo;entourant d&amp;rsquo;une large communauté de fan. La console est épaulée par Jeff Minter, game designer talentueux connu pour ses jeux aussi addictifs que déjantés (et aussi, accessoirement, pour son amour concernant les causes perdues&amp;hellip;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gunman Clive [Android]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/gunman-clive-android/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 17:29:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/gunman-clive-android/</guid>
      <description>Dans le rayon des jeux d&amp;rsquo;action/plates-formes, Gunman Clive débarque, pour un peu moins de 2 euros, sur le Android Market (N.D.R. : la plateforme est ensuite devenue le Google Play). Ne le ratez surtout pas si vous aimez les jeux rétro et l&amp;rsquo;ambiance western.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Helidroid 3D [Android]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/helidroid-3d-android/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 17:17:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/helidroid-3d-android/</guid>
      <description>Question jeux 3D amateurs les systèmes Android sont assez mal lotis, Helidroid 3D se pose pourtant là (c&amp;rsquo;est le cas de le dire).
 Après être resté un moment en téléchargement payant le titre devient gratuit lors de la sortie du deuxième opus et se pare du sous-titre &amp;ldquo;full edition&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jetpack Joyride [Android]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/jetpack-joyride-android/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 16:04:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/jetpack-joyride-android/</guid>
      <description>Après le succès de son Fruit Ninja, Halfbrick Studios (qui ne s&amp;rsquo;était jamais vraiment illustré avant ce dernier) lance Jetpack Joyride. Autre jeu entièrement gratuit, va-t-il une nouvelle fois marquer le marché des jeux Android ?
 Pas besoin d&amp;rsquo;une scène d&amp;rsquo;intro pour comprendre la maigre intrigue de ce Jetpack Joyride : un labo, des scientifiques en tenue de radiation, un drôle de jetpack, un panneau &amp;ldquo;ne pas voler&amp;rdquo; et un gramophone diffusant de la musique classique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Air Combat [PS1]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/air-combat-ps1/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 15:56:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/air-combat-ps1/</guid>
      <description>Air Combat, comme son nom ne l&amp;rsquo;indique pas chez nous, est le premier épisode de la série Ace Combat, avec Ridge Racer et Tekken il est l&amp;rsquo;un des premiers jeux sortis sur PlayStation et deviendra une série phare de Namco</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
