<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nintendo on 7bits</title>
    <link>https://7bits.fr/platforms/nintendo/</link>
    <description>Recent content in Nintendo on 7bits</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://7bits.fr/platforms/nintendo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Senran Kagura Peach Ball [Switch]</title>
      <link>https://7bits.fr/2021/06/senran-kagura-peach-ball-switch/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2021/06/senran-kagura-peach-ball-switch/</guid>
      <description>Senran Kagura c&amp;rsquo;est une série de beat&amp;rsquo;em all/musou où tous les perso sont des ninjas aux gros seins. Celle-ci a commencé en 2011 sur 3DS et a longtemps été considérée comme médiocre, se vendant principalement grâce à son fan service. Les derniers épisodes de la série sont censés être pas trop mal et c&amp;rsquo;est notamment le cas de ce spin off qui est un jeu de flipper.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Smash Bros. Ultimate [Switch]</title>
      <link>https://7bits.fr/2021/01/super-smash-bros.-ultimate-switch/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 21:04:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2021/01/super-smash-bros.-ultimate-switch/</guid>
      <description>Super Smash Bros Ultimate et la 3e et ULTIME version de ce qu&amp;rsquo;est le 4e épisode de la série Smash Bros. Apparemment les dévs ont mis l&amp;rsquo;accent sur le solo dans cet épisode voyons ce que ça vaut.
On commence le jeu et là, stupeur, le jeu n&amp;rsquo;a que 8 personnages, tous les autres vont être à débloquer&amp;hellip; Franchement je comprends pas l&amp;rsquo;intérêt pour un jeu de patates avec plus de 70 perso, vous achetez le jeu et avant de coller des raclées à vos potes vous devez passer 3 heures à débloquer tous les perso, OK.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario Kart 8 Deluxe [Switch]</title>
      <link>https://7bits.fr/2020/09/mario-kart-8-deluxe-switch/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 17:24:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2020/09/mario-kart-8-deluxe-switch/</guid>
      <description>La Wii U étant un échec et n&amp;rsquo;ayant pas tenu très longtemps, Nintendo a décidé de sortir des versions deluxe des jeux de la console sur la Switch. Son premier paquet Bonux a donc été Mario Kart 8.
Déjà je dois pousser mon coup de gueule à propos d&amp;rsquo;un truc : la conduite assistée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sayonara Wild Hearts [Switch]</title>
      <link>https://7bits.fr/2020/08/sayonara-wild-hearts-switch/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2020 13:40:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2020/08/sayonara-wild-hearts-switch/</guid>
      <description>Sayonara Wild Hearts est un jeu d&amp;rsquo;action musical qui est une sacrée bonne surprise.
L&amp;rsquo;histoire du jeu se présente un peu comme un conte et les différents personnages sont inspirés de cartes de tarot. Des puissances maléfiques (la Mort, le Diable, la Lune, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Travis Strikes Again No More Heroes [Switch]</title>
      <link>https://7bits.fr/2020/08/travis-strikes-again-no-more-heroes-switch/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 16:22:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2020/08/travis-strikes-again-no-more-heroes-switch/</guid>
      <description>No More Heroes c&amp;rsquo;était une série de bta déjantée créée sur Wii par l&amp;rsquo;iconique game designer Suda Pastis. On croyait la série morte et enstérée mais v’là-t’y pas qu&amp;rsquo;il nous sort un spin-off sur Switch, celui-ci intriguant par le fait que Suda ayant un partenariat avec plein de développeur indépendant pour la sortie de son jeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Mario Odyssey [Switch]</title>
      <link>https://7bits.fr/2020/08/super-mario-odyssey-switch/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 18:25:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2020/08/super-mario-odyssey-switch/</guid>
      <description>Chaque console Nintendo a son Super Mario et voici donc celui de la Switch où on se transforme en plein de trucs différents et où on fait le tour du monde.
Le truc que j&amp;rsquo;ai bien aimé dans ce Mario c&amp;rsquo;est que c&amp;rsquo;est pas comme dans Mario Galaxy où la progression du jeu est extrêmement linéaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ace Attorney Investigations Miles Edgeworth [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2019/04/ace-attorney-investigations-miles-edgeworth-nds/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 14:48:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2019/04/ace-attorney-investigations-miles-edgeworth-nds/</guid>
      <description>Ace Attorney Investigations est le premier spin-off de la série Ace Attorney. Il est sorti après Apollo Justice et compte donc des petites références aux 4 premiers opus mais l’histoire se déroule juste après celle du 3. Le protagoniste est cette fois-ci Benjamin Hunter (Miles Edgeworth en anglais), le charismatique procureur et adversaire éternel de Phoenix Wright.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario vs. Donkey Kong Pagaille à Mini-Land ! [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2019/02/mario-vs.-donkey-kong-pagaille-a-mini-land-nds/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 19:51:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2019/02/mario-vs.-donkey-kong-pagaille-a-mini-land-nds/</guid>
      <description>Pagaille à Mini-Land est le quatrième épisode de la série d&amp;rsquo;action réflexion Mario vs. Donkey Kong (et le cinquième si on compte Donkey Kong sur Game Boy). Je vous avais déjà fait des tests de Donkey Kong Game Boy ainsi que de Mario vs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wario Ware Smooth Moves [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2019/01/wario-ware-smooth-moves-wii/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 18:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2019/01/wario-ware-smooth-moves-wii/</guid>
      <description>Wario Ware, la série la plus délirante de Nintendo pointe le bout de son nez moustachu sur Wii. Les épisodes de la série ont toujours su tirer parti des façons de jouer différente des supports sur lesquels ils sont sortis, on va voir si ce Smooth Moves arrive à bien tirer parti de la Wiimote.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Smash Bros. for Wii U [Wii U]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/11/super-smash-bros.-for-wii-u-wii-u/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2018 21:53:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/11/super-smash-bros.-for-wii-u-wii-u/</guid>
      <description>Le nouvel épisode de la série Smash Bros. est d&amp;rsquo;abord sortit sur 3DS puis quelques mois plus tard sur Wii U, ceci étant fait pour booster les ventes de la version 3DS. Les fans peuvent désormais se ruer sur cette version supérieure sur Wii U, qui a justement intérêt à être sacrément supérieure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>From the Abyss [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/09/from-the-abyss-nds/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2018 18:01:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/09/from-the-abyss-nds/</guid>
      <description>From the Abyss est un action RPG développé par Sonic Powered sur DS. Vous n&amp;rsquo;en avez jamais entendu parler ? C&amp;rsquo;est normal, moi non plus jusqu&amp;rsquo;à il y a quelques jours et honnêtement c&amp;rsquo;est pas une grosse perte.
Vous commencez le jeu par la création de votre personnage et un quiz qui va vous donner des stats en fonction de votre personnalité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Mario Ball [GBA]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/08/super-mario-ball-gba/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2018 14:34:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/08/super-mario-ball-gba/</guid>
      <description>Plates-formes, course, tennis, golf, foot, party game, versus fighting, puzzle game, jeu éducatif, jeu de rythme, … Après s&amp;rsquo;être essayé à quasiment toutes les formes de jeux vidéo, Mario devient la star d&amp;rsquo;un jeu de flipper dans Super Mario Ball (Mario Pinball Land en Amérique).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trauma Center Under the Knife [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/05/trauma-center-under-the-knife-nds/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 10:54:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/05/trauma-center-under-the-knife-nds/</guid>
      <description>En 2001, Phoenix Wright Ace Attorney sortait au pays du soleil levant en se présentant comme étant une simulation d&amp;rsquo;avocat. Vu comme ça, cela paraît très chiant mais le jeu proposait une excellente narration et prenait extrêmement de liberté par rapport à la profession pour garantir un plaisir maximal de jeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teenage Mutant Hero Turtles II The Arcade Game [NES]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/03/teenage-mutant-hero-turtles-ii-the-arcade-game-nes/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 07:07:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/03/teenage-mutant-hero-turtles-ii-the-arcade-game-nes/</guid>
      <description>En 1989, Konami sort Teenage Mutant Hero Turtles sur Arcade, s&amp;rsquo;il porte le même nom, ce jeu n&amp;rsquo;a strictement RIEN à voir avec la version NES, c&amp;rsquo;est d&amp;rsquo;abord un beat them all et non un jeu d&amp;rsquo;action aventure sidescroller et c&amp;rsquo;est ensuite un jeu d&amp;rsquo;une grande qualité et d&amp;rsquo;une grande fidélité à la série (le rêve de tout fan de l&amp;rsquo;époque en fait).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario vs. Donkey Kong [GBA]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/02/mario-vs.-donkey-kong-gba/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 17:50:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/02/mario-vs.-donkey-kong-gba/</guid>
      <description>Donkey Kong sur Game Boy reprenait les codes du jeu culte d&amp;rsquo;arcade pour en tirer un puzzle game/action totalement original et totalement réussi. Quelques années après, Nintendo décide d&amp;rsquo;en réutiliser la recette pour créer une série à part entière, celle des Mario vs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pokémon Rumble U [Wii U]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/12/pokemon-rumble-u-wii-u/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 13:03:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/12/pokemon-rumble-u-wii-u/</guid>
      <description>Pokémon Rumble est un des meilleurs spin-off de la série Pokémon. Sorti sur le WiiWare, c&amp;rsquo;est un beat them all très réussi et jouable jusqu&amp;rsquo;à 4 (je vous renvoie à mon test). Ici nous sommes face au 3e épisode de la série, on remarquera que celui-ci est une nouvelle fois en dématérialisé alors qu&amp;rsquo;Ambrella avait sorti le second épisode en boîte sur 3DS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donkey Kong [GB]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/07/donkey-kong-gb/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 22:24:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/07/donkey-kong-gb/</guid>
      <description>Donkey Kong est l&amp;rsquo;un des jeux d&amp;rsquo;arcade les plus importants de l&amp;rsquo;histoire du jeu vidéo. A l&amp;rsquo;époque où le marché est envahi par des shoot them up et des casse-briques, il s&amp;rsquo;impose comme l&amp;rsquo;un des premiers jeux de plates-formes et connaîtra un grand succès dans le monde entier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Final Fantasy VI [SNES]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/05/final-fantasy-vi-snes/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2017 03:15:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/05/final-fantasy-vi-snes/</guid>
      <description>Si la licence Final Fantasy n&amp;rsquo;est pas très rayonnante aujourd&amp;rsquo;hui, il fut un temps où les jeux de la saga étaient absolument incontournables dès lors que l&amp;rsquo;on possédait une Super Nintendo ou une PlayStation et où Square(Soft) étaient les maîtres du monde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teenage Mutant Hero Turtles [NES]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/05/teenage-mutant-hero-turtles-nes/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 16:04:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/05/teenage-mutant-hero-turtles-nes/</guid>
      <description>Si l&amp;rsquo;aventure commence en 84 au format comics pour les Tortues Ninja, c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;adaptation en dessin animé de 87, donnant leurs couleurs aux bandeaux des tortues qui étaient tous rouges jusque-là, qui restera dans les mémoires et qui servira de matériel de référence pour toutes les adaptations qui suivront.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shantae [GBC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/03/shantae-gbc/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 12:11:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/03/shantae-gbc/</guid>
      <description>Shantae est une série de jeux d&amp;rsquo;action/aventure en 2D avec une forte composante exploration, sur de nombreux points les jeux sont semblables à Zelda tout en étant très loin d&amp;rsquo;en être une simple copie.
Ici nous nous intéressons au premier opus, sorti sur Game Boy Color (GBC) en 2002.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pokémon Soleil [3DS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/02/pokemon-soleil-3ds/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 12:04:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/02/pokemon-soleil-3ds/</guid>
      <description>Pokémon est une des séries de jeu vidéo qui m&amp;rsquo;ont le plus marqué étant gosse, ayant atteint son apogée avec la gen 2, elle a de plus en plus perdu de l&amp;rsquo;intérêt jusqu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;immense foutage de gueule qu&amp;rsquo;était la gen 4, je n&amp;rsquo;ai plus eu envie de continuer la série après ça.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muramasa The Demon Blade [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2016/12/muramasa-the-demon-blade-wii/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 12:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2016/12/muramasa-the-demon-blade-wii/</guid>
      <description>Entre un Odin Sphere aux inspirations scandinaves et un Dragon&amp;rsquo;s Crown plongé dans un monde médiéval fantastique, les développeurs Vanillaware ont réalisé un des jeux les plus emblématiques de la Wii se nommant Muramasa The Demon Blade. Si vous ne connaissez pas les développeurs ni aucun de leurs jeux, sachez que ce sont des anticonformistes qui s&amp;rsquo;acharnent à pondre des jeux 2D somptueux résolument rétro et prenant chaque fois place dans un univers différent comme mentionné plus haut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donkey Kong Country 3 Dixie Kong&#39;s Double Trouble! [SNES]</title>
      <link>https://7bits.fr/2016/07/donkey-kong-country-3-dixie-kongs-double-trouble-snes/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2016 08:15:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2016/07/donkey-kong-country-3-dixie-kongs-double-trouble-snes/</guid>
      <description>En 1996, alors que la PS1 est sortie et que la N64 est en train d&amp;rsquo;arriver en Europe, Rareware sort le dernier épisode de sa trilogie des Donkey Kong Country sur SNES.
Pour résumé l&amp;rsquo;histoire en une ligne : Donkey et Diddy ont été enlevés par K.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donkey Kong Country 2 Diddy&#39;s Kong Quest [SNES]</title>
      <link>https://7bits.fr/2016/07/donkey-kong-country-2-diddys-kong-quest-snes/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 08:08:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2016/07/donkey-kong-country-2-diddys-kong-quest-snes/</guid>
      <description>Avec Donkey Kong Country, Rare avait remis sur le devant de la scène Donkey Kong en créant un des jeux phares de la SNES. Un an après, le studio britannique sort une suite encore plus mémorable.
Aussi surprenant que ça puisse paraître Donkey Kong est absent de cette suite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario Kart 7 [3DS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/11/mario-kart-7-3ds/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 08:40:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/11/mario-kart-7-3ds/</guid>
      <description>Comme nombre de consoles Nintendo avant elle, la 3DS accueille son épisode de la série Mario Kart, jeu de course fun et convivial prenant place dans l&amp;rsquo;univers fongique du plombier moustachu le plus connu du jeu vidéo. Pour cette nouvelle mouture, Nintendo décide de faire peau neuve en confiant le développement du soft à un éditeur tiers s&amp;rsquo;étant déjà essayé au dépoussiérage de licence avec le très bon Donkey Kong Country Returns.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Professeur Layton et l&#39;Héritage des Aslantes [3DS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/11/professeur-layton-et-lheritage-des-aslantes-3ds/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2014 08:28:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/11/professeur-layton-et-lheritage-des-aslantes-3ds/</guid>
      <description>Au sommet de sa gloire, le Professeur Layton décide de tirer sa révérence avec un ultime épisode venant clore la trilogie Aslantes déjà amorcée et mettant fin à ses aventures. Pour l’occasion, Level 5 ne s’est pas tourné les pouces et a décidé d’offrir un très beau cadeau d’adieu aux fans du gentleman au haut-de-forme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Smash Bros. for Nintendo 3DS [3DS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/10/super-smash-bros.-for-nintendo-3ds-3ds/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2014 13:09:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/10/super-smash-bros.-for-nintendo-3ds-3ds/</guid>
      <description>Ça faisait longtemps qu&amp;rsquo;on l&amp;rsquo;attendait et voilà que le nouvel épisode de la série la plus fanboyesque de Nintendo pointe le bout de son nez. Cette nouvelle mouture est très particulière puisqu&amp;rsquo;elle se décline à la fois en version console de salon, mais aussi, et c&amp;rsquo;est une première, en version console portable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Professeur Layton et le Masque des miracles [3DS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/05/professeur-layton-et-le-masque-des-miracles-3ds/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 07:04:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/05/professeur-layton-et-le-masque-des-miracles-3ds/</guid>
      <description>Après 4 jeux sur Nintendo DS et un film, les aventures du Professeur Layton investissent la nouvelle portable 3D de Nintendo. Au Japon, elles figureront au line-up de la console puis arriveront presque deux ans plus tard, par miracle, sur le vieux continent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Professeur Layton et l&#39;Appel du Spectre [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/02/professeur-layton-et-lappel-du-spectre-nds/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2014 07:51:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/02/professeur-layton-et-lappel-du-spectre-nds/</guid>
      <description>Après avoir contribué au renouveau du jeu d&amp;rsquo;aventure et signé un des meilleurs jeux du genre sur le support, Level 5 nous dessert un quatrième épisode pour sa série de jeux à énigmes : Professeur Layton. Cet opus marque un tournant dans la saga puisque la trame s&amp;rsquo;y déroule plusieurs années avant celle des autres épisodes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Professeur Layton et le Destin perdu [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/01/professeur-layton-et-le-destin-perdu-nds/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2014 07:45:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/01/professeur-layton-et-le-destin-perdu-nds/</guid>
      <description>Fort d&amp;rsquo;une des licences vidéoludiques les plus juteuses de notre temps, Level-5 nous propose un troisième épisode pour sa série de jeux d&amp;rsquo;aventure et de réflexion Professeur Layton. Après un second opus qui n&amp;rsquo;était pas exactement la suite que l&amp;rsquo;on aurait pu attendre, il est légitime de se demander ce que vaut Le Destin perdu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Professeur Layton et la Boîte de Pandore [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/01/professeur-layton-et-la-boite-de-pandore-nds/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2014 07:38:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/01/professeur-layton-et-la-boite-de-pandore-nds/</guid>
      <description>Qui ne connaît pas le professeur Layton ? En six ans la série dont il provient se sera classée parmi les jeux d&amp;rsquo;aventure les plus vendus de la DS et il est probable que si vous demandiez à vos grands-parents de citer des héros de jeux vidéo, le professeur d&amp;rsquo;archéologie anglais au haut-de-forme soit une des premières réponses citées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shadow Warriors - Ninja Gaiden [Nes]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/shadow-warriors-ninja-gaiden-nes/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2013 21:48:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/shadow-warriors-ninja-gaiden-nes/</guid>
      <description>Nous sommes en 1991, alors que la série Ninja Gaiden en est déjà à son troisième épisode au Japon et aux US, le premier opus daigne juste pointer le bout de son nez sur nos consoles européennes. Rebaptisé Shadow Warriors alors arrivé chez nous puis doté du sous-titre Ninja Gaiden à la hâte (uniquement sur la couverture de la boite et du manuel).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castlevania [NES]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/castlevania-nes/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2013 14:24:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/castlevania-nes/</guid>
      <description>Si vous vous intéressez un tant soit peu au secteur vidéoludique il semble quasiment impossible que vous ne connaissiez pas Castlevania, série phare de Konami qui a traversé les âges jusqu&amp;rsquo;à devenir un emblème du jeu vidéo. La saga prend ses racines en 1986 sur NES et MSX2 sous le nom de Akumajō Dracula, qui sera renommé Castlevania sur la console de Nintendo une fois arrivé chez nous.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Fish Files [GBC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/the-fish-files-gbc/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2013 15:38:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/the-fish-files-gbc/</guid>
      <description>En 2001. Au milieu d&amp;rsquo;une marrée de daube GBC, The 7th Sense nous lançait The Fish Files. Un point&amp;rsquo;n&amp;rsquo;click (ou jeu d&amp;rsquo;aventure graphique comme ils aiment l&amp;rsquo;appeler), genre minoritaire qui est de plus, rarissime sur la portable de Nintendo car pas adapté pour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No More Heroes 2 Desperate Struggle [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/no-more-heroes-2-desperate-struggle-wii/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2013 15:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/no-more-heroes-2-desperate-struggle-wii/</guid>
      <description>Peu coutumier des suites, Grasshopper nous en offre pourtant une pour son No More Heroes. La récidive est-elle réussie ?
Après la sortie du sanglant MadWorld dans nos contrées, il semble que les européens se soient déridés et aient laissé de coté la censure pour cette fois.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madworld [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/madworld-wii/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2013 15:20:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/madworld-wii/</guid>
      <description>No More Heroes avait prouvé que la Wii pouvait accueillir des titres chargés d’hémoglobine. Les consommateurs européens, frileux de voir ce genre de jeux sur une console familiale, s&amp;rsquo;étaient retrouvés avec une version censurée. Un an plus tard, le nouveau né PlatinumGames (à qui l&amp;rsquo;on devra Bayonetta et Vanquish, tout de même) retente le pari en nous produisant un jeu plus gore et plus sadique que celui de Grasshopper.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Smash Bros. Brawl [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/super-smash-bros.-brawl-wii/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2013 15:07:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/super-smash-bros.-brawl-wii/</guid>
      <description>Attendu comme un messie, la franchise la plus fanboyesque de Nintendo aura su se faire attendre auprès des joueurs. Entre Melee et l&amp;rsquo;épisode N64 le fossé était large mais entre la Wii et sa petite sœur le hardware est quasiment identique et quand on sait que le soft ne tire pas du tout partie des capacités de la Wiimote, il y a de quoi craindre la simple mise à jour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deadly Creatures [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/deadly-creatures-wii/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2013 13:42:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/deadly-creatures-wii/</guid>
      <description>Imaginez que le film Microcosmos se soit passé chez les insectes mortels et qu&amp;rsquo;il ait eu une adaptation en Beat Them All sur Wii. Le résultat n&amp;rsquo;aurait pas été très éloigné de Deadly Creatures.
La Wii n&amp;rsquo;est surement pas la meilleure console pour accueillir un jeu comme celui-ci de par son public mais aussi de par ses capacités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pokémon Version Diamant [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/pokemon-version-diamant-nds/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 06:23:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/pokemon-version-diamant-nds/</guid>
      <description>Un article un peu spécial sur la 4ème génération de Pokémon, comportant une préface sur l&amp;rsquo;évolution de la série à travers les anciennes versions de Pokémon qui me semble nécessaire pour bien comprendre la situation lors de la venue du jeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario Kart Wii [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/mario-kart-wii-wii/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 05:52:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/mario-kart-wii-wii/</guid>
      <description>La série Mario Kart se prête à un unique épisode par machine depuis la SNES, pour assurer son rendement dans le temps. Elle nous honore aujourd&amp;rsquo;hui de sa présence sur Wii. Après l&amp;rsquo;épisode GameCube qui aura divisé les fans et l&amp;rsquo;épisode DS qui aura mis tout le monde d&amp;rsquo;accord, voyons ce que celui-ci nous réserve.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No More Heroes [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/no-more-heroes-wii/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2013 05:33:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/no-more-heroes-wii/</guid>
      <description>Après l’étrange Killer 7, Suda 51 revient avec No More Heroes.
Quelques mots sur la localisation du jeu pour commencer. En Europe le jeu a souffert d&amp;rsquo;une censure : le jeu assez gore et violent (peut-être trop pour la Wii ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Mario Galaxy [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/super-mario-galaxy-wii/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2013 05:01:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/super-mario-galaxy-wii/</guid>
      <description>Après avoir pris des vacances mouvementées sur l’île Delfino, Mario reprend du service dans un épisode toujours plus haut en couleurs.
Ça y est ! C&amp;rsquo;est le jour de la Fête de l’étoile au Royaume Champignon. Mario rejoint la cour du château où la fête bat son plein quand soudain Bowser saborde celle-ci avec ses forteresses volantes - enlèvePeachaupassage - et déclare qu&amp;rsquo;il va bâtir un nouvel empire galactique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nemesis [GB]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/11/nemesis-gb/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2012 03:19:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/11/nemesis-gb/</guid>
      <description>Gradius débarque sur Game Boy. Ayant plus besoin d&amp;rsquo;un spin-off qu&amp;rsquo;autre chose, le jeu se retrouve affublé d&amp;rsquo;un ancien homonyme occidental. La dernière née de Nintendo a-t-elle les capacités pour accueillir un shoot comme celui-ci ? enfonçons nous dans notre Vic Viper et tentons de répondre à cette question.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pokémon Rumble [Wiiware]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/10/pokemon-rumble-wiiware/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2012 16:40:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/10/pokemon-rumble-wiiware/</guid>
      <description>Les spin-offs de Pokémon ont souvent été de bonnes surprises : Pinball, Trading Card Game, Snap&amp;hellip; on pourrait quand même se poser la question en ces périodes de passage à vide pour Pokémon, Ambrella tente sa chance en sortant ce Pokémon Rumble sur le Wiiware, au prix de quinze euros vaut-il le coup ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wario Ware Inc. Méga Mini-Jeux [GBA]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/09/wario-ware-inc.-mega-mini-jeux-gba/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 15:36:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/09/wario-ware-inc.-mega-mini-jeux-gba/</guid>
      <description>Après avoir été le personnage principal de quatre épisodes d&amp;rsquo;une série qu&amp;rsquo;il avait emprunté à son alter ego Mario, Wario décide de créer une nouvelle franchise, cette fois plus d&amp;rsquo;allers-retours dans des temples au trésor, Wario réinvente le mini-jeu.
Difficile d&amp;rsquo;expliquer un concept comme celui-là, imaginez une compilation de mini-jeux complètement loufoques s’enchaînant aléatoirement de plus en plus rapidement avec un coté prononcé sur l&amp;rsquo;adaptation du joueur aux situations proposées et sur le scoring, tout cela avec un rythme d&amp;rsquo;enfer de plus en plus frénétique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rhythm Tengoku [GBA]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/03/rhythm-tengoku-gba/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2012 04:37:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/03/rhythm-tengoku-gba/</guid>
      <description>Après qu&#39;Oendan soit sorti, il était temps de lancer une réponse sur GBA made in Nintendo, c&amp;rsquo;est la team Wario Ware qui s&amp;rsquo;y colle et Nintendo nous sort ici le tout dernier jeu de sa nomade 32 bits, et quel jeu !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Mario 3D Land [3DS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/03/super-mario-3d-land-3ds/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 04:14:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/03/super-mario-3d-land-3ds/</guid>
      <description>Mario Land, une série définissant les aventures portables de Mario ne s&amp;rsquo;était plus manifestée depuis les épisodes Gameboy, il n&amp;rsquo;avait été question que de remakes (Mario Advance et 64 DS) et de retours au source (New Super Mario Bros), oui mais ce Super Mario 3D Land est il bien un épisode complètement orignal ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tintin Le Temple du Soleil [GB]</title>
      <link>https://7bits.fr/2011/12/tintin-le-temple-du-soleil-gb/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2011 22:40:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2011/12/tintin-le-temple-du-soleil-gb/</guid>
      <description>Infogrammes, pas peu fier de son Tintin au Tibet, décide de remettre le couvert en adaptant sur Gameboy une autre BD de la série en guise de suite. Verdict ? Un jeu encore meilleur.
Il faut d&amp;rsquo;abord rappeler que le jeu est une adaptation du Temple du Soleil, comme son nom l&amp;rsquo;indique, mais aussi des Sept Boules de cristal, ce qui semble logique vu que les deux histoires n&amp;rsquo;en forment qu&amp;rsquo;une seule.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tintin au Tibet [GB]</title>
      <link>https://7bits.fr/2011/11/tintin-au-tibet-gb/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2011 15:06:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2011/11/tintin-au-tibet-gb/</guid>
      <description>Un an après la version Super Nintendo, Tintin au Tibet est décliné sur tous les supports de l&amp;rsquo;époque, la Game Boy n&amp;rsquo;échappe donc pas à cette règle.
Pour adapter les aventures de Tintin, Infogrames a donc décidé de faire un jeu de plates-formes pur et dur, comprenez qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y a pas d&amp;rsquo;ennemis à battre, normal quand on sait que Tintin est non violent.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
