<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sony/PSP on 7bits</title>
    <link>https://7bits.fr/platforms/sony/psp/</link>
    <description>Recent content in Sony/PSP on 7bits</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language><atom:link href="https://7bits.fr/platforms/sony/psp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Project Diva Extend [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/08/project-diva-extend-psp/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 11:48:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/08/project-diva-extend-psp/</guid>
      <description>Project Diva Extend est le troisième épisode de la série sorti sur PSP. Vendu moins cher que les autres opus à sa sortie et devant originellement s&amp;rsquo;appeler Project Diva 2.5, ce qui en dit long sur le jeu, celui-ci reprend le moteur de Project Diva 2nd quasi à l&amp;rsquo;identique en changeant complètement le contenu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project Diva 2nd [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/08/project-diva-2nd-psp/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 11:47:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/08/project-diva-2nd-psp/</guid>
      <description>Si Project Diva 1 a lancé la carrière de l&amp;rsquo;idole virtuelle Hatsune Miku sur la scène vidéoludique, c&amp;rsquo;est le deuxième épisode de la série qui est resté dans les mémoires sur PSP. Pourquoi une telle différence de succès ? C&amp;rsquo;est ce que nous allons voir dans cet article.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project Diva [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/07/project-diva-psp/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 07:18:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/07/project-diva-psp/</guid>
      <description>Quand on entend Sega, on pense à tout un tas de choses parmi lesquelles d&amp;rsquo;excellentes séries de jeux de rythme : Space Channel 5, Samba de Amigo et plus récemment Project Diva. Project Diva, c&amp;rsquo;est la concrétisation d&amp;rsquo;un rêve de bon nombre de Japonais et d&amp;rsquo;adeptes de la culture nippone : pouvoir jouer à un jeu tirant parti des chansons vocaloid et mettant en scène l&amp;rsquo;icône de ce genre musical, Hatsune Miku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shin Megami Tensei Persona [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/shin-megami-tensei-persona-psp/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2013 18:14:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/shin-megami-tensei-persona-psp/</guid>
      <description>Pour le cinquième épisode de la série des Shin Megami Tensei, les gars de chez Atlus ont décidé de créer une nouvelle sous-série : Persona dont voici le premier opus, sorti en 1996 sur PS1. Nous allons nous attarder ici sur le remake</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soulcalibur Broken Destiny [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/soulcalibur-broken-destiny-psp/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2013 03:17:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/soulcalibur-broken-destiny-psp/</guid>
      <description>La puissance limitée des consoles portables faisant, Namco n&amp;rsquo;y avait encore jamais porté sa série de jeux de combat à l&amp;rsquo;arme blanche. Cependant, après une longue évolution et démocratisation technique, la PSP, plus puissante qu&amp;rsquo;une Playstation, pouvait faire tourner à merveille les jeux de combat 3D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me &amp; My Katamari [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/10/me-my-katamari-psp/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2012 15:57:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/10/me-my-katamari-psp/</guid>
      <description>Après le succès des deux premiers opus, Namco décide de porter sa franchise sur console portable, pour thème il décide de prendre les vacances, summer time pour les Katamari !
 Katamari fait partie de ces rares jeux ovnis qui ne sont pas forcement étranges de par leur concept mais aussi par tout ce qui englobe l&amp;rsquo;univers, la narration ou tout ce qui l&amp;rsquo;entoure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kingdom Hearts Birth by Sleep [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/02/kingdom-hearts-birth-by-sleep-psp/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 02:21:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/02/kingdom-hearts-birth-by-sleep-psp/</guid>
      <description>Il aura fallu un petit moment pour que la version européenne de ce Kingdom Hearts arrive et finalement si ce n&amp;rsquo;était pas une préquelle il aurait bien mérité d&amp;rsquo;être un épisode numéroté.
 Il faut déjà savoir que le jeu se passe avant les événements des deux premiers opus, Ventus, Aqua, Terra sont les trois protagonistes que l&amp;rsquo;on pourra incarner, sans doute pour des questions de limitations du à la PSP cette solution a été choisi, ainsi on traversera trois fois les mêmes mondes cependant vu que les départs des personnages diffère et l&amp;rsquo;ordre de visite des mondes aussi, on fera parfois des portions de niveau différent, des rencontres différentes, des boss différent etc&amp;hellip; selon le personnage incarné.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
