<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Visual novel on 7bits</title>
    <link>https://7bits.fr/genres/visual-novel/</link>
    <description>Recent content in Visual novel on 7bits</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Jun 2019 00:52:34 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://7bits.fr/genres/visual-novel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Danganronpa Another Episode Ultra Despair Girls [Vita] (&#43; Danganronpa 3)</title>
      <link>https://7bits.fr/2019/06/danganronpa-another-episode-ultra-despair-girls-vita-danganronpa-3/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2019 00:52:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2019/06/danganronpa-another-episode-ultra-despair-girls-vita-danganronpa-3/</guid>
      <description>Danganronpa Another Episode est un spin-off de la série Danganronpa. Délaissant le visual novel au profit du Third Person Shooter (le contexte s&amp;rsquo;y prêtant bien mais j&amp;rsquo;y reviendrai), il y a de quoi rester sceptique. Cependant, Spike a un passif de jeu d&amp;rsquo;action, ce sont notamment eux qui sont à l&amp;rsquo;origine des DBZ Budokai ou de Michigan Report from Hell, on se souvient également de Danganronpa 2 qui avec un synopsis loin d&amp;rsquo;être excitant s&amp;rsquo;est révélé être un excellent visual novel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ace Attorney Investigations Miles Edgeworth [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2019/04/ace-attorney-investigations-miles-edgeworth-nds/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 14:48:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2019/04/ace-attorney-investigations-miles-edgeworth-nds/</guid>
      <description>Ace Attorney Investigations est le premier spin-off de la série Ace Attorney. Il est sorti après Apollo Justice et compte donc des petites références aux 4 premiers opus mais l’histoire se déroule juste après celle du 3. Le protagoniste est cette fois-ci Benjamin Hunter (Miles Edgeworth en anglais), le charismatique procureur et adversaire éternel de Phoenix Wright.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danganronpa 2 Goodbye Despair [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/10/danganronpa-2-goodbye-despair-vita/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 15:12:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/10/danganronpa-2-goodbye-despair-vita/</guid>
      <description>Après l&amp;rsquo;effort, le réconfort. Vous avez vécu une faste vie étudiante dans Danganronpa 1 et il est maintenant temps de faire une sortie scolaire dans une île paradisiaque. Étant donné que Monokuma a été vaincu personne ne vous forcera à étriper tous vos petits camarades, enfin sûrement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trauma Center Under the Knife [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/05/trauma-center-under-the-knife-nds/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 10:54:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/05/trauma-center-under-the-knife-nds/</guid>
      <description>En 2001, Phoenix Wright Ace Attorney sortait au pays du soleil levant en se présentant comme étant une simulation d&amp;rsquo;avocat. Vu comme ça, cela paraît très chiant mais le jeu proposait une excellente narration et prenait extrêmement de liberté par rapport à la profession pour garantir un plaisir maximal de jeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danganronpa Trigger Happy Havoc [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/10/danganronpa-trigger-happy-havoc-vita/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 20:09:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/10/danganronpa-trigger-happy-havoc-vita/</guid>
      <description>Grâce à des façons de jouer innovantes et à l&amp;rsquo;arrivée du public casual, le jeu d&amp;rsquo;aventure console a connu un nouvel essor lors de la dernière génération de consoles. Des séries comme Ace Attorney, Hotel Dusk, Professeur Layton ou Zero Escape ont contribué à la renommée de ce genre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saya no Uta [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/saya-no-uta-pc/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 22:07:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/saya-no-uta-pc/</guid>
      <description>Quand on parle de visual novel, Saya no Uta fait figure d&amp;rsquo;incontournable et d&amp;rsquo;intouchable. L&amp;rsquo;œuvre majeure de Nitroplus, fleurant entre horreur et fantasy, n&amp;rsquo;est malheureusement pas à réserver à tout le monde. Plus précisément à cause de son parti pris graphique, qui consiste à représenter le monde de la façon la plus organique qui soit, mais aussi à cause des propos tenus parfois difficilement soutenables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kanon [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/kanon-pc/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2013 19:20:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/kanon-pc/</guid>
      <description>Kanon. Ce nom ne vous dit peut-être rien et c&amp;rsquo;est tout à fait normal, le visual novel étant un genre inconnu en France, jusqu&amp;rsquo;à récemment grâce à la portable à deux écrans de Nintendo. Sachez, pourtant, que le titre est considéré comme un classique du genre dans son pays natal et devant son succès retentissant, a eu droit à plusieurs adaptations en manga, animé Japonais ou drama audio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digital A Love Story [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/digital-a-love-story-pc/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2013 18:57:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/digital-a-love-story-pc/</guid>
      <description>Ce que vous propose Digital A Love Story c&amp;rsquo;est de vous envoyer cinq minutes dans le futur de 1988. À travers l&amp;rsquo;interface d&amp;rsquo;un ordinateur Amie (inspirée d&amp;rsquo;Amiga, forcément) découvrez une vaste conspiration sur internet, sauvez le monde en exploitant un buffer overflow, hackez le Gibson (le quoi ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tokyo Alice [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/tokyo-alice-pc/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2013 18:38:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/tokyo-alice-pc/</guid>
      <description>Un lapin, un chat étrange, un chapelier, des fleurs qui parlent, des cartes anthropomorphes&amp;hellip; Si le début vous a peut-être fait penser à une chanson d&amp;rsquo;Ilona Mitrecey vous avez forcement reconnu par la suite le conte de Lewis Carroll. C&amp;rsquo;est à celui-ci que nous faisons référence aujourd&amp;rsquo;hui avec le visual novel Tokyo Alice.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
