<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sony/PS2 on 7bits</title>
    <link>https://7bits.fr/platforms/sony/ps2/</link>
    <description>Recent content in Sony/PS2 on 7bits</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language><atom:link href="https://7bits.fr/platforms/sony/ps2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fahrenheit [PS2]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/06/fahrenheit-ps2/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 14:12:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/06/fahrenheit-ps2/</guid>
      <description>Second jeu de Quantic Dream, Fahrenheit n&amp;rsquo;est pas un Shenmue like comme l&amp;rsquo;était The Nomad Soul, il prend plutôt la forme d&amp;rsquo;un jeu d&amp;rsquo;aventure à la frontière entre le film interactif comme tous les jeux du studio le seront ensuite. À l&amp;rsquo;époque Fahrenheit a fait pas mal de bruit et suscité pas mal de déceptions, nous allons voir pourquoi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obscure [PS2]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/11/obscure-ps2/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 23:02:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/11/obscure-ps2/</guid>
      <description>Obscure est un survival horror type Resident Evil développé par Hydravision, une société française. Il se vante d&amp;rsquo;être le premier jeu d&amp;rsquo;horreur inspiré des teen movies, ce qui n&amp;rsquo;est pas forcément bon signe mais ça n&amp;rsquo;est peut-être que mon avis. Obscure est un bon petit survival coopératif qui n&amp;rsquo;arrive pas à se faire une place parmi la concurrence.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Global Defence Force [PS2]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/global-defence-force-ps2/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 21:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/global-defence-force-ps2/</guid>
      <description>Les Simple 2000 Series constituent une gamme de jeux à petit prix (proposés à 2000 yens soit une quinzaine d&amp;rsquo;euros) sur PS2. Comme sa grande sœur, la gamme Simple 1500 Series s’exerçant sur PS1, les jeux sont souvent mauvais voir extrêmement simplistes, le faible coût de production permettant de pallier à toutes mauvaises ventes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Légende de Spyro Naissance d&#39;un Dragon [PS2]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/04/la-legende-de-spyro-naissance-dun-dragon-ps2/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2012 04:03:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/04/la-legende-de-spyro-naissance-dun-dragon-ps2/</guid>
      <description>Spyro c&amp;rsquo;est avant tout la trilogie sur PlayStation dont tout le monde se souvient. Après que Insomniac Games l&amp;rsquo;ait relâchée, cette licence est passée de main en main pour aboutir à tout un tas de jeux plus ou moins convaincants mais rarement au niveau des opus originaux, quel est le verdict pour ce dernier épisode ?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
