<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Beat&#39;em all on 7bits</title>
    <link>https://7bits.fr/categories/beatem-all/</link>
    <description>Recent content in Beat&#39;em all on 7bits</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Aug 2020 16:22:31 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://7bits.fr/categories/beatem-all/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Travis Strikes Again No More Heroes [Switch]</title>
      <link>https://7bits.fr/2020/08/travis-strikes-again-no-more-heroes-switch/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 16:22:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2020/08/travis-strikes-again-no-more-heroes-switch/</guid>
      <description>No More Heroes c&amp;rsquo;était une série de bta déjantée créée sur Wii par l&amp;rsquo;iconique game designer Suda Pastis. On croyait la série morte et enstérée mais v’là-t’y pas qu&amp;rsquo;il nous sort un spin-off sur Switch, celui-ci intriguant par le fait que Suda ayant un partenariat avec plein de développeur indépendant pour la sortie de son jeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puella Magi Madoka Magica The Battle Pentagram [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/07/puella-magi-madoka-magica-the-battle-pentagram-vita/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2018 14:42:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/07/puella-magi-madoka-magica-the-battle-pentagram-vita/</guid>
      <description>Puella Magi Madoka Magica est ce qui arrive quand on confie le scénario d&amp;rsquo;un Magical Girl à Gen Urobuchi (Saya no Uta quand même). En lieu et place d&amp;rsquo;une fiction gnangnan visant les petites filles on se retrouve avec une oeuvre qui révolutionne le genre, au scénario très noir et aux personnages torturés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teenage Mutant Hero Turtles II The Arcade Game [NES]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/03/teenage-mutant-hero-turtles-ii-the-arcade-game-nes/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 07:07:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/03/teenage-mutant-hero-turtles-ii-the-arcade-game-nes/</guid>
      <description>En 1989, Konami sort Teenage Mutant Hero Turtles sur Arcade, s&amp;rsquo;il porte le même nom, ce jeu n&amp;rsquo;a strictement RIEN à voir avec la version NES, c&amp;rsquo;est d&amp;rsquo;abord un beat them all et non un jeu d&amp;rsquo;action aventure sidescroller et c&amp;rsquo;est ensuite un jeu d&amp;rsquo;une grande qualité et d&amp;rsquo;une grande fidélité à la série (le rêve de tout fan de l&amp;rsquo;époque en fait).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pokémon Rumble U [Wii U]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/12/pokemon-rumble-u-wii-u/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 13:03:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/12/pokemon-rumble-u-wii-u/</guid>
      <description>Pokémon Rumble est un des meilleurs spin-off de la série Pokémon. Sorti sur le WiiWare, c&amp;rsquo;est un beat them all très réussi et jouable jusqu&amp;rsquo;à 4 (je vous renvoie à mon test). Ici nous sommes face au 3e épisode de la série, on remarquera que celui-ci est une nouvelle fois en dématérialisé alors qu&amp;rsquo;Ambrella avait sorti le second épisode en boîte sur 3DS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muramasa The Demon Blade [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2016/12/muramasa-the-demon-blade-wii/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 12:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2016/12/muramasa-the-demon-blade-wii/</guid>
      <description>Entre un Odin Sphere aux inspirations scandinaves et un Dragon&amp;rsquo;s Crown plongé dans un monde médiéval fantastique, les développeurs Vanillaware ont réalisé un des jeux les plus emblématiques de la Wii se nommant Muramasa The Demon Blade. Si vous ne connaissez pas les développeurs ni aucun de leurs jeux, sachez que ce sont des anticonformistes qui s&amp;rsquo;acharnent à pondre des jeux 2D somptueux résolument rétro et prenant chaque fois place dans un univers différent comme mentionné plus haut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metal Gear Rising Revengeance [XBOX 360]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/metal-gear-rising-revengeance-xbox-360/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2013 06:21:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/metal-gear-rising-revengeance-xbox-360/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;idée d&amp;rsquo;incarner le ninja des MGS n&amp;rsquo;est pas toute neuve. En 1999 déjà, le jeu Metal Gear Solid Missions Speciales (le prologue aux Subsistence) comportait Gray Fox en tête d&amp;rsquo;affiche et proposait de le contrôler à travers trois missions via un gameplay incroyablement complet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quelques jeux Android &#43; mini-test God of Blades [Android]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/quelques-jeux-android-mini-test-god-of-blades-android/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 17:43:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/quelques-jeux-android-mini-test-god-of-blades-android/</guid>
      <description>Quelques brefs avis sur des jeux Android sur lesquels j&amp;rsquo;aurais aimé parler plus en détail ou non, mais qui méritent quand même que je leur consacre quelques lignes.
  Super Monsters ate my Condo : Un jeu qui devait avoir un article à la base, si celui-ci n&amp;rsquo;avais pas effacé ma partie et qu&amp;rsquo;une série d’empêchement ne m&amp;rsquo;avais pas frappé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No More Heroes 2 Desperate Struggle [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/no-more-heroes-2-desperate-struggle-wii/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2013 15:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/no-more-heroes-2-desperate-struggle-wii/</guid>
      <description>Peu coutumier des suites, Grasshopper nous en offre pourtant une pour son No More Heroes. La récidive est-elle réussie ?
 Après la sortie du sanglant MadWorld dans nos contrées, il semble que les européens se soient déridés et aient laissé de coté la censure pour cette fois.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madworld [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/madworld-wii/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2013 15:20:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/madworld-wii/</guid>
      <description>No More Heroes avait prouvé que la Wii pouvait accueillir des titres chargés d’hémoglobine. Les consommateurs européens, frileux de voir ce genre de jeux sur une console familiale, s&amp;rsquo;étaient retrouvés avec une version censurée. Un an plus tard, le nouveau né PlatinumGames (à qui l&amp;rsquo;on devra Bayonetta et Vanquish, tout de même) retente le pari en nous produisant un jeu plus gore et plus sadique que celui de Grasshopper.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deadly Creatures [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/deadly-creatures-wii/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2013 13:42:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/deadly-creatures-wii/</guid>
      <description>Imaginez que le film Microcosmos se soit passé chez les insectes mortels et qu&amp;rsquo;il ait eu une adaptation en Beat Them All sur Wii. Le résultat n&amp;rsquo;aurait pas été très éloigné de Deadly Creatures.
 La Wii n&amp;rsquo;est surement pas la meilleure console pour accueillir un jeu comme celui-ci de par son public mais aussi de par ses capacités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No More Heroes [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/no-more-heroes-wii/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2013 05:33:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/no-more-heroes-wii/</guid>
      <description>Après l’étrange Killer 7, Suda 51 revient avec No More Heroes.
 Quelques mots sur la localisation du jeu pour commencer. En Europe le jeu a souffert d&amp;rsquo;une censure : le jeu assez gore et violent (peut-être trop pour la Wii ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pokémon Rumble [Wiiware]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/10/pokemon-rumble-wiiware/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2012 16:40:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/10/pokemon-rumble-wiiware/</guid>
      <description>Les spin-offs de Pokémon ont souvent été de bonnes surprises : Pinball, Trading Card Game, Snap&amp;hellip; on pourrait quand même se poser la question en ces périodes de passage à vide pour Pokémon, Ambrella tente sa chance en sortant ce Pokémon Rumble sur le Wiiware, au prix de quinze euros vaut-il le coup ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Légende de Spyro Naissance d&#39;un Dragon [PS2]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/04/la-legende-de-spyro-naissance-dun-dragon-ps2/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2012 04:03:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/04/la-legende-de-spyro-naissance-dun-dragon-ps2/</guid>
      <description>Spyro c&amp;rsquo;est avant tout la trilogie sur PlayStation dont tout le monde se souvient. Après que Insomniac Games l&amp;rsquo;ait relâchée, cette licence est passée de main en main pour aboutir à tout un tas de jeux plus ou moins convaincants mais rarement au niveau des opus originaux, quel est le verdict pour ce dernier épisode ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Shaddai Ascension of the Metatron [XBOX 360]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/02/el-shaddai-ascension-of-the-metatron-xbox-360/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 03:05:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/02/el-shaddai-ascension-of-the-metatron-xbox-360/</guid>
      <description>El Shaddai avait créé la surprise grâce a son style graphique si spécial et le fait qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;inspire de textes bibliques, pourtant sa venue fut mêlée à une appréhension des joueurs due à un gameplay apparaissant comme trop peu fouillé et un ras-le-bol des jeux se voulant artistiques, que vaut-il vraiment ?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
