<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Action-aventure on 7bits</title>
    <link>https://7bits.fr/genres/action-aventure/</link>
    <description>Recent content in Action-aventure on 7bits</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://7bits.fr/genres/action-aventure/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Luigi&#39;s Mansion 2 [3DS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2022/02/luigis-mansion-2-3ds/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2022/02/luigis-mansion-2-3ds/</guid>
      <description>Luigi&amp;rsquo;s Mansion était un jeu très original qui avait fait les beaux jours de la Gamecube. Il aura fallu attendre deux générations pour qu&amp;rsquo;enfin nous ayons droit à une suite sur la portable 3D de Big N.
Histoire : la lune noire qui gardait sous contrôle les fantômes de la vallée des ombres a été brisée, go Luigi !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danganronpa Another Episode Ultra Despair Girls [Vita] (&#43; Danganronpa 3)</title>
      <link>https://7bits.fr/2019/06/danganronpa-another-episode-ultra-despair-girls-vita-danganronpa-3/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2019 00:52:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2019/06/danganronpa-another-episode-ultra-despair-girls-vita-danganronpa-3/</guid>
      <description>Danganronpa Another Episode est un spin-off de la série Danganronpa. Délaissant le visual novel au profit du Third Person Shooter (le contexte s&amp;rsquo;y prêtant bien mais j&amp;rsquo;y reviendrai), il y a de quoi rester sceptique. Cependant, Spike a un passif de jeu d&amp;rsquo;action, ce sont notamment eux qui sont à l&amp;rsquo;origine des DBZ Budokai ou de Michigan Report from Hell, on se souvient également de Danganronpa 2 qui avec un synopsis loin d&amp;rsquo;être excitant s&amp;rsquo;est révélé être un excellent visual novel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gravity Rush [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/09/gravity-rush-vita/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 01:54:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/09/gravity-rush-vita/</guid>
      <description>Je me souviens de la première fois où j&amp;rsquo;ai entendu parler de Gravity Daze (qui deviendra Gravity Rush hors du Japon à sa sortie). Développé par de grands noms du survival horror (Forbidden Siren), ce n&amp;rsquo;était alors qu&amp;rsquo;un petit trailer illustrant un jeu original où le joueur déplaçait le personnage en changeant la gravité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shantae [GBC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/03/shantae-gbc/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 12:11:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/03/shantae-gbc/</guid>
      <description>Shantae est une série de jeux d&amp;rsquo;action/aventure en 2D avec une forte composante exploration, sur de nombreux points les jeux sont semblables à Zelda tout en étant très loin d&amp;rsquo;en être une simple copie.
Ici nous nous intéressons au premier opus, sorti sur Game Boy Color (GBC) en 2002.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muramasa The Demon Blade [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2016/12/muramasa-the-demon-blade-wii/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 12:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2016/12/muramasa-the-demon-blade-wii/</guid>
      <description>Entre un Odin Sphere aux inspirations scandinaves et un Dragon&amp;rsquo;s Crown plongé dans un monde médiéval fantastique, les développeurs Vanillaware ont réalisé un des jeux les plus emblématiques de la Wii se nommant Muramasa The Demon Blade. Si vous ne connaissez pas les développeurs ni aucun de leurs jeux, sachez que ce sont des anticonformistes qui s&amp;rsquo;acharnent à pondre des jeux 2D somptueux résolument rétro et prenant chaque fois place dans un univers différent comme mentionné plus haut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uncharted 3 L&#39;Illusion de Drake [PS3]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/uncharted-3-lillusion-de-drake-ps3/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2013 21:39:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/uncharted-3-lillusion-de-drake-ps3/</guid>
      <description>Jamais deux sans trois. Après la bombe qu&amp;rsquo;était Uncharted 2, il n&amp;rsquo;est pas étonnant de voir Naughty Dog repartir à l&amp;rsquo;assaut. Les développeurs ricains arriveront-ils encore à innover sur une série qui semble ne plus rien avoir à apporter ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uncharted 2 Among Thieves [PS3]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/uncharted-2-among-thieves-ps3/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2013 21:32:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/uncharted-2-among-thieves-ps3/</guid>
      <description>Après un premier épisode convaincant mais non exempt de défauts, le Naughty Dog nous revient enragé et nous sert une suite plus travaillée et plus aboutie. Les aventures de Drake arriveront-elles à nous captiver une seconde fois ?
Quelque temps après avoir trouvé le trésor de l&amp;rsquo;Eldorado, Nathan Drake, pas décidé à prendre sa retraite, repart pour une aventure mouvementée, sur les traces de la pierre de Chintamani.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uncharted Drake&#39;s fortune [PS3]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/uncharted-drakes-fortune-ps3/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2013 14:31:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/uncharted-drakes-fortune-ps3/</guid>
      <description>Naughty Dog, que l&amp;rsquo;on connaissait pour ses jeux délirants et hauts en couleur, tendait de plus en plus à gagner en maturité avec ses derniers titres (notamment la série des Jak). Ils nous sortent pour cette génération une sorte d&amp;rsquo;Indiana Jones des temps modernes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deadly Creatures [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/deadly-creatures-wii/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2013 13:42:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/deadly-creatures-wii/</guid>
      <description>Imaginez que le film Microcosmos se soit passé chez les insectes mortels et qu&amp;rsquo;il ait eu une adaptation en Beat Them All sur Wii. Le résultat n&amp;rsquo;aurait pas été très éloigné de Deadly Creatures.
La Wii n&amp;rsquo;est surement pas la meilleure console pour accueillir un jeu comme celui-ci de par son public mais aussi de par ses capacités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cave Story [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/cave-story-pc/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2013 04:01:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/cave-story-pc/</guid>
      <description>Cave Story est l&amp;rsquo;un des premiers jeux indépendants qui a vraiment su se faire connaître. Il a été créé par une seule personne, Pixel, un passionné de jeux rétro, qui a su réunir les meilleurs éléments de certains de ces jeux (Metroid, Metal Slug&amp;hellip;) dans Cave Story.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rayman [PS1]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/09/rayman-ps1/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 15:03:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/09/rayman-ps1/</guid>
      <description>Rayman a eu une vie avant de finir second rôle dans des party-games ayant pour star des lapins crétins, cette vie c&amp;rsquo;est celle de trois superbes jeux (je ne compte pas les spin-offs médiocres) qui arriveront à chaque fois à renouveler l&amp;rsquo;attraction des joueurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Légende de Spyro Naissance d&#39;un Dragon [PS2]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/04/la-legende-de-spyro-naissance-dun-dragon-ps2/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2012 04:03:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/04/la-legende-de-spyro-naissance-dun-dragon-ps2/</guid>
      <description>Spyro c&amp;rsquo;est avant tout la trilogie sur PlayStation dont tout le monde se souvient. Après que Insomniac Games l&amp;rsquo;ait relâchée, cette licence est passée de main en main pour aboutir à tout un tas de jeux plus ou moins convaincants mais rarement au niveau des opus originaux, quel est le verdict pour ce dernier épisode ?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
