<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sony on 7bits</title>
    <link>https://7bits.fr/platforms/sony/</link>
    <description>Recent content in Sony on 7bits</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Jun 2019 00:52:34 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://7bits.fr/platforms/sony/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Danganronpa Another Episode Ultra Despair Girls [Vita] (&#43; Danganronpa 3)</title>
      <link>https://7bits.fr/2019/06/danganronpa-another-episode-ultra-despair-girls-vita-danganronpa-3/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2019 00:52:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2019/06/danganronpa-another-episode-ultra-despair-girls-vita-danganronpa-3/</guid>
      <description>Danganronpa Another Episode est un spin-off de la série Danganronpa. Délaissant le visual novel au profit du Third Person Shooter (le contexte s&amp;rsquo;y prêtant bien mais j&amp;rsquo;y reviendrai), il y a de quoi rester sceptique. Cependant, Spike a un passif de jeu d&amp;rsquo;action, ce sont notamment eux qui sont à l&amp;rsquo;origine des DBZ Budokai ou de Michigan Report from Hell, on se souvient également de Danganronpa 2 qui avec un synopsis loin d&amp;rsquo;être excitant s&amp;rsquo;est révélé être un excellent visual novel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyperdimension Neptunia Re;Birth 1 [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/12/hyperdimension-neptunia-rebirth-1-vita/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 19:03:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/12/hyperdimension-neptunia-rebirth-1-vita/</guid>
      <description>Hyperdimension Neptunia est une série de JRPG ayant commencée sur PS3 et étant développée par Compile Heart. La série est connue des gamers puisqu&amp;rsquo;elle personnifie la guerre des consoles, chacun des personnages principaux représentant une console. Si celle-ci a fait son bonhomme de chemin et compte une flopée d&amp;rsquo;épisodes aujourd&amp;rsquo;hui, la série a commencée plus modestement, en particulier, le premier sur PS3 est l&amp;rsquo;un des RPG les plus pauvres que j&amp;rsquo;ai jamais vu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danganronpa 2 Goodbye Despair [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/10/danganronpa-2-goodbye-despair-vita/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 15:12:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/10/danganronpa-2-goodbye-despair-vita/</guid>
      <description>Après l&amp;rsquo;effort, le réconfort. Vous avez vécu une faste vie étudiante dans Danganronpa 1 et il est maintenant temps de faire une sortie scolaire dans une île paradisiaque. Étant donné que Monokuma a été vaincu personne ne vous forcera à étriper tous vos petits camarades, enfin sûrement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puella Magi Madoka Magica The Battle Pentagram [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/07/puella-magi-madoka-magica-the-battle-pentagram-vita/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2018 14:42:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/07/puella-magi-madoka-magica-the-battle-pentagram-vita/</guid>
      <description>Puella Magi Madoka Magica est ce qui arrive quand on confie le scénario d&amp;rsquo;un Magical Girl à Gen Urobuchi (Saya no Uta quand même). En lieu et place d&amp;rsquo;une fiction gnangnan visant les petites filles on se retrouve avec une oeuvre qui révolutionne le genre, au scénario très noir et aux personnages torturés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrenheit [PS2]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/06/fahrenheit-ps2/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 14:12:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/06/fahrenheit-ps2/</guid>
      <description>Second jeu de Quantic Dream, Fahrenheit n&amp;rsquo;est pas un Shenmue like comme l&amp;rsquo;était The Nomad Soul, il prend plutôt la forme d&amp;rsquo;un jeu d&amp;rsquo;aventure à la frontière entre le film interactif comme tous les jeux du studio le seront ensuite. À l&amp;rsquo;époque Fahrenheit a fait pas mal de bruit et suscité pas mal de déceptions, nous allons voir pourquoi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unravel [PS4]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/04/unravel-ps4/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 12:09:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/04/unravel-ps4/</guid>
      <description>Unravel est un jeu de plates-formes et réflexion en 2D où on contrôle un personnage fait de fil de laine. Un jeu sympa et original qui vaut vraiment le coup si vous le trouvez à pas cher.
  Les premiers plans du jeu nous laissent voir une personne âgée avec un visage mélancolique dans sa demeure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resistance Fall of Man [PS3]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/01/resistance-fall-of-man-ps3/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/01/resistance-fall-of-man-ps3/</guid>
      <description>Resistance est une série de FPS exclusive à la PS3, qui aura laissée sa marque sur la console. Elle a été développée par Insomniac Games à qui on devait déjà Spyro et Ratchet &amp;amp; Clank. Ce premier opus a la particularité d&amp;rsquo;être un des jeux du line-up de la PS3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obscure [PS2]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/11/obscure-ps2/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 23:02:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/11/obscure-ps2/</guid>
      <description>Obscure est un survival horror type Resident Evil développé par Hydravision, une société française. Il se vante d&amp;rsquo;être le premier jeu d&amp;rsquo;horreur inspiré des teen movies, ce qui n&amp;rsquo;est pas forcément bon signe mais ça n&amp;rsquo;est peut-être que mon avis. Obscure est un bon petit survival coopératif qui n&amp;rsquo;arrive pas à se faire une place parmi la concurrence.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danganronpa Trigger Happy Havoc [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/10/danganronpa-trigger-happy-havoc-vita/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 20:09:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/10/danganronpa-trigger-happy-havoc-vita/</guid>
      <description>Grâce à des façons de jouer innovantes et à l&amp;rsquo;arrivée du public casual, le jeu d&amp;rsquo;aventure console a connu un nouvel essor lors de la dernière génération de consoles. Des séries comme Ace Attorney, Hotel Dusk, Professeur Layton ou Zero Escape ont contribué à la renommée de ce genre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gravity Rush [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/09/gravity-rush-vita/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 01:54:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/09/gravity-rush-vita/</guid>
      <description>Je me souviens de la première fois où j&amp;rsquo;ai entendu parler de Gravity Daze (qui deviendra Gravity Rush hors du Japon à sa sortie). Développé par de grands noms du survival horror (Forbidden Siren), ce n&amp;rsquo;était alors qu&amp;rsquo;un petit trailer illustrant un jeu original où le joueur déplaçait le personnage en changeant la gravité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project Diva Extend [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/08/project-diva-extend-psp/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 11:48:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/08/project-diva-extend-psp/</guid>
      <description>Project Diva Extend est le troisième épisode de la série sorti sur PSP. Vendu moins cher que les autres opus à sa sortie et devant originellement s&amp;rsquo;appeler Project Diva 2.5, ce qui en dit long sur le jeu, celui-ci reprend le moteur de Project Diva 2nd quasi à l&amp;rsquo;identique en changeant complètement le contenu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project Diva 2nd [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/08/project-diva-2nd-psp/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 11:47:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/08/project-diva-2nd-psp/</guid>
      <description>Si Project Diva 1 a lancé la carrière de l&amp;rsquo;idole virtuelle Hatsune Miku sur la scène vidéoludique, c&amp;rsquo;est le deuxième épisode de la série qui est resté dans les mémoires sur PSP. Pourquoi une telle différence de succès ? C&amp;rsquo;est ce que nous allons voir dans cet article.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Batman Arkham VR [PS VR]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/01/batman-arkham-vr-ps-vr/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2017 12:02:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/01/batman-arkham-vr-ps-vr/</guid>
      <description>Rocksteady est une société connue pour avoir développé la fameuse série des Batman Arkham (Asylum, City et Knight). À l&amp;rsquo;occasion de la sortie du casque de réalité virtuelle de Sony, Rocksteady sort un 4e épisode pour sa série basée sur le chevalier noir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La PocketStation et Chocobo World [PS1]</title>
      <link>https://7bits.fr/2016/08/la-pocketstation-et-chocobo-world-ps1/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2016 08:23:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2016/08/la-pocketstation-et-chocobo-world-ps1/</guid>
      <description>La PocketStation est la réponse de Sony au VMU de la Dreamcast, elle est sortie 7 mois après l&amp;rsquo;appareil de Sega. On retrouve donc les mêmes fonctionnalités à savoir que c&amp;rsquo;est à la fois une carte mémoire pour la PS1 mais c&amp;rsquo;est aussi une mini-console dont les jeux peuvent être téléchargés via de vrais jeux PS1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project Diva [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/07/project-diva-psp/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 07:18:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/07/project-diva-psp/</guid>
      <description>Quand on entend Sega, on pense à tout un tas de choses parmi lesquelles d&amp;rsquo;excellentes séries de jeux de rythme : Space Channel 5, Samba de Amigo et plus récemment Project Diva.
Project Diva, c&amp;rsquo;est la concrétisation d&amp;rsquo;un rêve de bon nombre de Japonais et d&amp;rsquo;adeptes de la culture nippone : pouvoir jouer à un jeu tirant parti des chansons vocaloid et mettant en scène l&amp;rsquo;icône de ce genre musical, Hatsune Miku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metal Gear Solid 4 Guns of the Patriots [PS3]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/metal-gear-solid-4-guns-of-the-patriots-ps3/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2013 21:59:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/metal-gear-solid-4-guns-of-the-patriots-ps3/</guid>
      <description>Metal Gear, c&amp;rsquo;est avant tout une des plus grandes séries du jeu vidéo. Des titres qui auront démocratisé le genre de l&amp;rsquo;infiltration (non, on ne t&amp;rsquo;oublie pas Thief), tout en proposant un scénario de qualité narré par des cinématiques et des phases de dialogue innombrables et interminables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uncharted 3 L&#39;Illusion de Drake [PS3]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/uncharted-3-lillusion-de-drake-ps3/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2013 21:39:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/uncharted-3-lillusion-de-drake-ps3/</guid>
      <description>Jamais deux sans trois. Après la bombe qu&amp;rsquo;était Uncharted 2, il n&amp;rsquo;est pas étonnant de voir Naughty Dog repartir à l&amp;rsquo;assaut. Les développeurs ricains arriveront-ils encore à innover sur une série qui semble ne plus rien avoir à apporter ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uncharted 2 Among Thieves [PS3]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/uncharted-2-among-thieves-ps3/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2013 21:32:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/uncharted-2-among-thieves-ps3/</guid>
      <description>Après un premier épisode convaincant mais non exempt de défauts, le Naughty Dog nous revient enragé et nous sert une suite plus travaillée et plus aboutie. Les aventures de Drake arriveront-elles à nous captiver une seconde fois ?
 Quelque temps après avoir trouvé le trésor de l&amp;rsquo;Eldorado, Nathan Drake, pas décidé à prendre sa retraite, repart pour une aventure mouvementée, sur les traces de la pierre de Chintamani.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Silent Hill [PS1]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/silent-hill-ps1/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2013 15:52:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/silent-hill-ps1/</guid>
      <description>Trois ans après que Capcom ait officialisé le Survival Horror Resident Evil et un peu moins d&amp;rsquo;un an après sa récidive Resident Evil 2, Konami nous propose sa propre version de l&amp;rsquo;horreur.
Retour dans l&amp;rsquo;étrange petite ville de Silent Hill. Retour dans l&amp;rsquo;enfer ardant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Global Defence Force [PS2]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/global-defence-force-ps2/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 21:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/global-defence-force-ps2/</guid>
      <description>Les Simple 2000 Series constituent une gamme de jeux à petit prix (proposés à 2000 yens soit une quinzaine d&amp;rsquo;euros) sur PS2. Comme sa grande sœur, la gamme Simple 1500 Series s’exerçant sur PS1, les jeux sont souvent mauvais voir extrêmement simplistes, le faible coût de production permettant de pallier à toutes mauvaises ventes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resident Evil 2 [PS1]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/resident-evil-2-ps1/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 20:50:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/resident-evil-2-ps1/</guid>
      <description>Deux ans après la sortie de ce qui est devenu une figure de proue du Survival-Horror, Capcom remet le couvert avec Biohazard 2 (Resident Evil 2 chez nous). Prêts à replonger dans l&amp;rsquo;horreur ?
 Le jeu prend place quelques mois après les incidents du manoir Spencer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shin Megami Tensei Persona [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/shin-megami-tensei-persona-psp/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2013 18:14:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/shin-megami-tensei-persona-psp/</guid>
      <description>Pour le cinquième épisode de la série des Shin Megami Tensei, les gars de chez Atlus ont décidé de créer une nouvelle sous-série : Persona dont voici le premier opus, sorti en 1996 sur PS1. Nous allons nous attarder ici sur le remake</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Air Combat [PS1]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/air-combat-ps1/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 15:56:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/air-combat-ps1/</guid>
      <description>Air Combat, comme son nom ne l&amp;rsquo;indique pas chez nous, est le premier épisode de la série Ace Combat, avec Ridge Racer et Tekken il est l&amp;rsquo;un des premiers jeux sortis sur PlayStation et deviendra une série phare de Namco</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uncharted Drake&#39;s fortune [PS3]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/uncharted-drakes-fortune-ps3/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2013 14:31:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/uncharted-drakes-fortune-ps3/</guid>
      <description>Naughty Dog, que l&amp;rsquo;on connaissait pour ses jeux délirants et hauts en couleur, tendait de plus en plus à gagner en maturité avec ses derniers titres (notamment la série des Jak). Ils nous sortent pour cette génération une sorte d&amp;rsquo;Indiana Jones des temps modernes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soulcalibur Broken Destiny [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/soulcalibur-broken-destiny-psp/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2013 03:17:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/soulcalibur-broken-destiny-psp/</guid>
      <description>La puissance limitée des consoles portables faisant, Namco n&amp;rsquo;y avait encore jamais porté sa série de jeux de combat à l&amp;rsquo;arme blanche. Cependant, après une longue évolution et démocratisation technique, la PSP, plus puissante qu&amp;rsquo;une Playstation, pouvait faire tourner à merveille les jeux de combat 3D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simple 1500 Series Vol.94 The Cameraman [PS1]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/11/simple-1500-series-vol.94-the-cameraman-ps1/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2012 02:50:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/11/simple-1500-series-vol.94-the-cameraman-ps1/</guid>
      <description>EDIT : Ce jeu est en fait un portage du jeu Gekisha Boy paru sur PC-Engine. Merci de le prendre en compte lors de la lecture de l&amp;rsquo;article.
Les Simple Series sont une gamme de jeux japonais apparus sur PlayStation avec les Simple 1500 Series (comprenez qu&amp;rsquo;ils étaient vendus à 1500 yens soit à peu près une quinzaine d&amp;rsquo;euros), les jeux sont la plupart du temps très basiques (Mahjong&amp;hellip;) néanmoins le faible risque commercial dû au coût de production ridicule permet aussi de voir apparaître de petites perles méconnues dont fait partis ce The Cameraman, développé par Irem Software (R-Type).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me &amp; My Katamari [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/10/me-my-katamari-psp/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2012 15:57:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/10/me-my-katamari-psp/</guid>
      <description>Après le succès des deux premiers opus, Namco décide de porter sa franchise sur console portable, pour thème il décide de prendre les vacances, summer time pour les Katamari !
 Katamari fait partie de ces rares jeux ovnis qui ne sont pas forcement étranges de par leur concept mais aussi par tout ce qui englobe l&amp;rsquo;univers, la narration ou tout ce qui l&amp;rsquo;entoure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rayman [PS1]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/09/rayman-ps1/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 15:03:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/09/rayman-ps1/</guid>
      <description>Rayman a eu une vie avant de finir second rôle dans des party-games ayant pour star des lapins crétins, cette vie c&amp;rsquo;est celle de trois superbes jeux (je ne compte pas les spin-offs médiocres) qui arriveront à chaque fois à renouveler l&amp;rsquo;attraction des joueurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Légende de Spyro Naissance d&#39;un Dragon [PS2]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/04/la-legende-de-spyro-naissance-dun-dragon-ps2/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2012 04:03:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/04/la-legende-de-spyro-naissance-dun-dragon-ps2/</guid>
      <description>Spyro c&amp;rsquo;est avant tout la trilogie sur PlayStation dont tout le monde se souvient. Après que Insomniac Games l&amp;rsquo;ait relâchée, cette licence est passée de main en main pour aboutir à tout un tas de jeux plus ou moins convaincants mais rarement au niveau des opus originaux, quel est le verdict pour ce dernier épisode ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kingdom Hearts Birth by Sleep [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/02/kingdom-hearts-birth-by-sleep-psp/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 02:21:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/02/kingdom-hearts-birth-by-sleep-psp/</guid>
      <description>Il aura fallu un petit moment pour que la version européenne de ce Kingdom Hearts arrive et finalement si ce n&amp;rsquo;était pas une préquelle il aurait bien mérité d&amp;rsquo;être un épisode numéroté.
 Il faut déjà savoir que le jeu se passe avant les événements des deux premiers opus, Ventus, Aqua, Terra sont les trois protagonistes que l&amp;rsquo;on pourra incarner, sans doute pour des questions de limitations du à la PSP cette solution a été choisi, ainsi on traversera trois fois les mêmes mondes cependant vu que les départs des personnages diffère et l&amp;rsquo;ordre de visite des mondes aussi, on fera parfois des portions de niveau différent, des rencontres différentes, des boss différent etc&amp;hellip; selon le personnage incarné.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
