<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jeu de tir on 7bits</title>
    <link>https://7bits.fr/genres/jeu-de-tir/</link>
    <description>Recent content in Jeu de tir on 7bits</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Jun 2019 00:52:34 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://7bits.fr/genres/jeu-de-tir/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Danganronpa Another Episode Ultra Despair Girls [Vita] (&#43; Danganronpa 3)</title>
      <link>https://7bits.fr/2019/06/danganronpa-another-episode-ultra-despair-girls-vita-danganronpa-3/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2019 00:52:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2019/06/danganronpa-another-episode-ultra-despair-girls-vita-danganronpa-3/</guid>
      <description>Danganronpa Another Episode est un spin-off de la série Danganronpa. Délaissant le visual novel au profit du Third Person Shooter (le contexte s&amp;rsquo;y prêtant bien mais j&amp;rsquo;y reviendrai), il y a de quoi rester sceptique. Cependant, Spike a un passif de jeu d&amp;rsquo;action, ce sont notamment eux qui sont à l&amp;rsquo;origine des DBZ Budokai ou de Michigan Report from Hell, on se souvient également de Danganronpa 2 qui avec un synopsis loin d&amp;rsquo;être excitant s&amp;rsquo;est révélé être un excellent visual novel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resistance Fall of Man [PS3]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/01/resistance-fall-of-man-ps3/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/01/resistance-fall-of-man-ps3/</guid>
      <description>Resistance est une série de FPS exclusive à la PS3, qui aura laissée sa marque sur la console. Elle a été développée par Insomniac Games à qui on devait déjà Spyro et Ratchet &amp;amp; Clank. Ce premier opus a la particularité d&amp;rsquo;être un des jeux du line-up de la PS3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Nomad Soul [Dreamcast]</title>
      <link>https://7bits.fr/2016/10/the-nomad-soul-dreamcast/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 08:41:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2016/10/the-nomad-soul-dreamcast/</guid>
      <description>The Nomad Soul (Omikron The Nomad Soul en version originale) est le premier jeu du studio Quantic Dream que l&amp;rsquo;on connaît pour avoir sorti récemment Heavy Rain et Beyond Two Souls. Loin d&amp;rsquo;être un film interactif, The Nomad Soul est un jeu d&amp;rsquo;aventure mélangeant différents types de gameplay qui partage de nombreux points communs avec Shenmue, il se distingue néanmoins par son univers fictif de SF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Borderlands [XBOX 360]</title>
      <link>https://7bits.fr/2016/09/borderlands-xbox-360/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 08:34:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2016/09/borderlands-xbox-360/</guid>
      <description>Borderlands est une série de FPS RPG culte de la génération PS360. Cette série a été développée par Gearbox Software qu&amp;rsquo;on connaissait pour les Brothers in Arms et qui sortira plus tard l&amp;rsquo;infâme Duke Nukem Forever.
L&amp;rsquo;histoire se passe dans un univers post-apo rempli de punks à la Mad Max.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Earth Defense Force 2025 [XBOX 360]</title>
      <link>https://7bits.fr/2015/12/earth-defense-force-2025-xbox-360/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 09:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2015/12/earth-defense-force-2025-xbox-360/</guid>
      <description>La saga Earth Defense Force est une série de jeux ayant démarré dans une gamme à bas budget et faible coût de production mais ayant réussi à tirer son épingle du jeu de par le fun qu&amp;rsquo;elle proposait et le challenge tout public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Child of Eden [XBOX 360]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/child-of-eden-xbox-360/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2013 06:28:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/child-of-eden-xbox-360/</guid>
      <description>En 2001, le jeu Rez avait marqué les esprits par son utilisation de la synesthésie. La synesthésie kézako ? Il s&amp;rsquo;agit, de l&amp;rsquo;association de plusieurs sens. A la base une maladie reposant sur des troubles neurologiques qui fait associer des lettres à des couleurs ou des couleurs à des sons selon la nature des maux, la synesthésie est aussi utilisé en art pour tenter de reproduire les sensations chez des non-synesthètes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bioshock Infinite [XBOX 360]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/bioshock-infinite-xbox-360/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2013 06:13:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/bioshock-infinite-xbox-360/</guid>
      <description>Grâce à son gameplay complet et sortant du lot, grâce à un monde très riche et un scénario travaillé, complexe et à teneur historique, Bioshock s&amp;rsquo;était imposé dès sa sortie comme une référence du FPS. Bioshock 2, prolongeant le succès de son aîné, n&amp;rsquo;était que l&amp;rsquo;ombre de son grand frère.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uncharted 3 L&#39;Illusion de Drake [PS3]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/uncharted-3-lillusion-de-drake-ps3/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2013 21:39:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/uncharted-3-lillusion-de-drake-ps3/</guid>
      <description>Jamais deux sans trois. Après la bombe qu&amp;rsquo;était Uncharted 2, il n&amp;rsquo;est pas étonnant de voir Naughty Dog repartir à l&amp;rsquo;assaut. Les développeurs ricains arriveront-ils encore à innover sur une série qui semble ne plus rien avoir à apporter ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uncharted 2 Among Thieves [PS3]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/uncharted-2-among-thieves-ps3/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2013 21:32:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/uncharted-2-among-thieves-ps3/</guid>
      <description>Après un premier épisode convaincant mais non exempt de défauts, le Naughty Dog nous revient enragé et nous sert une suite plus travaillée et plus aboutie. Les aventures de Drake arriveront-elles à nous captiver une seconde fois ?
Quelque temps après avoir trouvé le trésor de l&amp;rsquo;Eldorado, Nathan Drake, pas décidé à prendre sa retraite, repart pour une aventure mouvementée, sur les traces de la pierre de Chintamani.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Global Defence Force [PS2]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/global-defence-force-ps2/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 21:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/global-defence-force-ps2/</guid>
      <description>Les Simple 2000 Series constituent une gamme de jeux à petit prix (proposés à 2000 yens soit une quinzaine d&amp;rsquo;euros) sur PS2. Comme sa grande sœur, la gamme Simple 1500 Series s’exerçant sur PS1, les jeux sont souvent mauvais voir extrêmement simplistes, le faible coût de production permettant de pallier à toutes mauvaises ventes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reservoir Dogs [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/reservoir-dogs-pc/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2013 14:50:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/reservoir-dogs-pc/</guid>
      <description>Reservoir Dogs est un film de Quentin Tarantino, devenu tellement culte que Volatile Games a décidé d&amp;rsquo;en faire un jeu. La tâche n&amp;rsquo;étant pas simple (80% du film est tourné dans un hangar faute de budget), vont-ils réussir leur adaptation ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uncharted Drake&#39;s fortune [PS3]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/uncharted-drakes-fortune-ps3/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2013 14:31:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/uncharted-drakes-fortune-ps3/</guid>
      <description>Naughty Dog, que l&amp;rsquo;on connaissait pour ses jeux délirants et hauts en couleur, tendait de plus en plus à gagner en maturité avec ses derniers titres (notamment la série des Jak). Ils nous sortent pour cette génération une sorte d&amp;rsquo;Indiana Jones des temps modernes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simple 1500 Series Vol.94 The Cameraman [PS1]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/11/simple-1500-series-vol.94-the-cameraman-ps1/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2012 02:50:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/11/simple-1500-series-vol.94-the-cameraman-ps1/</guid>
      <description>EDIT : Ce jeu est en fait un portage du jeu Gekisha Boy paru sur PC-Engine. Merci de le prendre en compte lors de la lecture de l&amp;rsquo;article.
Les Simple Series sont une gamme de jeux japonais apparus sur PlayStation avec les Simple 1500 Series (comprenez qu&amp;rsquo;ils étaient vendus à 1500 yens soit à peu près une quinzaine d&amp;rsquo;euros), les jeux sont la plupart du temps très basiques (Mahjong&amp;hellip;) néanmoins le faible risque commercial dû au coût de production ridicule permet aussi de voir apparaître de petites perles méconnues dont fait partis ce The Cameraman, développé par Irem Software (R-Type).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dead Space [XBOX 360]</title>
      <link>https://7bits.fr/2011/11/dead-space-xbox-360/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2011 15:11:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2011/11/dead-space-xbox-360/</guid>
      <description>Jeu sorti d&amp;rsquo;un peu nul part, Dead Space sortait et s&amp;rsquo;imposait comme une véritable référence de cette génération de consoles, tour d&amp;rsquo;horizon.
L&amp;rsquo;histoire : on incarne Isaac Clark, qui s&amp;rsquo;est porté volontaire avec une équipe de réparation pour aller secourir l&amp;rsquo;ISG Ishimura, un vaisseau qui ne donnait plus signe de vie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Call of Duty [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2011/11/call-of-duty-pc/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2011 15:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2011/11/call-of-duty-pc/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est en 2003 que des anciens de 2015 (le studio responsable des Medal of Honor) créent leur propre studio : Infinity Ward et leur propre franchise de FPS portée sur la guerre, les Call of Duty.
La première chose dont on peut parler c&amp;rsquo;est de la mise en scène juste superbe, c&amp;rsquo;est certainement la chose la plus remarquable de la série, les derniers opus se gavant tellement de scripts et d&amp;rsquo;une facilité déconcertante que l&amp;rsquo;on se croirait dans un film interactif, à noter que cette mise en scène semble tout droit héritée de MoH Débarquement Allié.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
