<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Course arcade on 7bits</title>
    <link>https://7bits.fr/genres/course-arcade/</link>
    <description>Recent content in Course arcade on 7bits</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://7bits.fr/genres/course-arcade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Diddy Kong Racing [N64]</title>
      <link>https://7bits.fr/2021/09/diddy-kong-racing-n64/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2021/09/diddy-kong-racing-n64/</guid>
      <description>Diddy Kong Racing est un Mario Kart-like sortit quand Rare faisait les beaux jours de la N64.
Comme le fera plus tard Crash Team Racing, DKR a un mode aventure et donc une histoire: un alien sème la pagaille sur l&amp;rsquo;île de Timber et Diddy est invité pour le battre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario Kart 8 Deluxe [Switch]</title>
      <link>https://7bits.fr/2020/09/mario-kart-8-deluxe-switch/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 17:24:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2020/09/mario-kart-8-deluxe-switch/</guid>
      <description>La Wii U étant un échec et n&amp;rsquo;ayant pas tenu très longtemps, Nintendo a décidé de sortir des versions deluxe des jeux de la console sur la Switch. Son premier paquet Bonux a donc été Mario Kart 8.
Déjà je dois pousser mon coup de gueule à propos d&amp;rsquo;un truc : la conduite assistée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario Kart 7 [3DS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/11/mario-kart-7-3ds/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 08:40:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/11/mario-kart-7-3ds/</guid>
      <description>Comme nombre de consoles Nintendo avant elle, la 3DS accueille son épisode de la série Mario Kart, jeu de course fun et convivial prenant place dans l&amp;rsquo;univers fongique du plombier moustachu le plus connu du jeu vidéo. Pour cette nouvelle mouture, Nintendo décide de faire peau neuve en confiant le développement du soft à un éditeur tiers s&amp;rsquo;étant déjà essayé au dépoussiérage de licence avec le très bon Donkey Kong Country Returns.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario Kart Wii [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/mario-kart-wii-wii/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 05:52:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/mario-kart-wii-wii/</guid>
      <description>La série Mario Kart se prête à un unique épisode par machine depuis la SNES, pour assurer son rendement dans le temps. Elle nous honore aujourd&amp;rsquo;hui de sa présence sur Wii. Après l&amp;rsquo;épisode GameCube qui aura divisé les fans et l&amp;rsquo;épisode DS qui aura mis tout le monde d&amp;rsquo;accord, voyons ce que celui-ci nous réserve.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
