<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articles on 7bits</title>
    <link>https://7bits.fr/articles/</link>
    <description>Recent content in Articles on 7bits</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://7bits.fr/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Senran Kagura Peach Ball [Switch]</title>
      <link>https://7bits.fr/2021/06/senran-kagura-peach-ball-switch/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2021/06/senran-kagura-peach-ball-switch/</guid>
      <description>Senran Kagura c&amp;rsquo;est une série de beat&amp;rsquo;em all/musou où tous les perso sont des ninjas aux gros seins. Celle-ci a commencé en 2011 sur 3DS et a longtemps été considérée comme médiocre, se vendant principalement grâce à son fan service. Les derniers épisodes de la série sont censés être pas trop mal et c&amp;rsquo;est notamment le cas de ce spin off qui est un jeu de flipper.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Smash Bros. Ultimate [Switch]</title>
      <link>https://7bits.fr/2021/01/super-smash-bros.-ultimate-switch/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 21:04:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2021/01/super-smash-bros.-ultimate-switch/</guid>
      <description>Super Smash Bros Ultimate et la 3e et ULTIME version de ce qu&amp;rsquo;est le 4e épisode de la série Smash Bros. Apparemment les dévs ont mis l&amp;rsquo;accent sur le solo dans cet épisode voyons ce que ça vaut.
On commence le jeu et là, stupeur, le jeu n&amp;rsquo;a que 8 personnages, tous les autres vont être à débloquer&amp;hellip; Franchement je comprends pas l&amp;rsquo;intérêt pour un jeu de patates avec plus de 70 perso, vous achetez le jeu et avant de coller des raclées à vos potes vous devez passer 3 heures à débloquer tous les perso, OK.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rayman Origins [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2020/10/rayman-origins-pc/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 15:17:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2020/10/rayman-origins-pc/</guid>
      <description>Après avoir enterré la licence Rayman avec Les Lapins crétins, Ubisoft la redéterre avec Rayman Origins.
Rayman Origins comme son nom l&amp;rsquo;indique essaye de revenir aux sources de la série avec un épisode 2D comme Rayman premier du nom, cependant le jeu n&amp;rsquo;a pas grand-chose à voir avec son grand-père 32 bits tant il se joue de façon bien plus nerveuse et tant il prend place dans des niveaux bien plus grands.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario Kart 8 Deluxe [Switch]</title>
      <link>https://7bits.fr/2020/09/mario-kart-8-deluxe-switch/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 17:24:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2020/09/mario-kart-8-deluxe-switch/</guid>
      <description>La Wii U étant un échec et n&amp;rsquo;ayant pas tenu très longtemps, Nintendo a décidé de sortir des versions deluxe des jeux de la console sur la Switch. Son premier paquet Bonux a donc été Mario Kart 8.
Déjà je dois pousser mon coup de gueule à propos d&amp;rsquo;un truc : la conduite assistée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sayonara Wild Hearts [Switch]</title>
      <link>https://7bits.fr/2020/08/sayonara-wild-hearts-switch/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2020 13:40:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2020/08/sayonara-wild-hearts-switch/</guid>
      <description>Sayonara Wild Hearts est un jeu d&amp;rsquo;action musical qui est une sacrée bonne surprise.
L&amp;rsquo;histoire du jeu se présente un peu comme un conte et les différents personnages sont inspirés de cartes de tarot. Des puissances maléfiques (la Mort, le Diable, la Lune, .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Travis Strikes Again No More Heroes [Switch]</title>
      <link>https://7bits.fr/2020/08/travis-strikes-again-no-more-heroes-switch/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 16:22:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2020/08/travis-strikes-again-no-more-heroes-switch/</guid>
      <description>No More Heroes c&amp;rsquo;était une série de bta déjantée créée sur Wii par l&amp;rsquo;iconique game designer Suda Pastis. On croyait la série morte et enstérée mais v’là-t’y pas qu&amp;rsquo;il nous sort un spin-off sur Switch, celui-ci intriguant par le fait que Suda ayant un partenariat avec plein de développeur indépendant pour la sortie de son jeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Mario Odyssey [Switch]</title>
      <link>https://7bits.fr/2020/08/super-mario-odyssey-switch/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 18:25:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2020/08/super-mario-odyssey-switch/</guid>
      <description>Chaque console Nintendo a son Super Mario et voici donc celui de la Switch où on se transforme en plein de trucs différents et où on fait le tour du monde.
Le truc que j&amp;rsquo;ai bien aimé dans ce Mario c&amp;rsquo;est que c&amp;rsquo;est pas comme dans Mario Galaxy où la progression du jeu est extrêmement linéaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danganronpa Another Episode Ultra Despair Girls [Vita] (&#43; Danganronpa 3)</title>
      <link>https://7bits.fr/2019/06/danganronpa-another-episode-ultra-despair-girls-vita-danganronpa-3/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2019 00:52:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2019/06/danganronpa-another-episode-ultra-despair-girls-vita-danganronpa-3/</guid>
      <description>Danganronpa Another Episode est un spin-off de la série Danganronpa. Délaissant le visual novel au profit du Third Person Shooter (le contexte s&amp;rsquo;y prêtant bien mais j&amp;rsquo;y reviendrai), il y a de quoi rester sceptique. Cependant, Spike a un passif de jeu d&amp;rsquo;action, ce sont notamment eux qui sont à l&amp;rsquo;origine des DBZ Budokai ou de Michigan Report from Hell, on se souvient également de Danganronpa 2 qui avec un synopsis loin d&amp;rsquo;être excitant s&amp;rsquo;est révélé être un excellent visual novel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ace Attorney Investigations Miles Edgeworth [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2019/04/ace-attorney-investigations-miles-edgeworth-nds/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 14:48:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2019/04/ace-attorney-investigations-miles-edgeworth-nds/</guid>
      <description>Ace Attorney Investigations est le premier spin-off de la série Ace Attorney. Il est sorti après Apollo Justice et compte donc des petites références aux 4 premiers opus mais l’histoire se déroule juste après celle du 3. Le protagoniste est cette fois-ci Benjamin Hunter (Miles Edgeworth en anglais), le charismatique procureur et adversaire éternel de Phoenix Wright.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dragon&#39;s Lair [CD-i]</title>
      <link>https://7bits.fr/2019/03/dragons-lair-cd-i/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 15:23:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2019/03/dragons-lair-cd-i/</guid>
      <description>Nous sommes en 1983, au milieu des graphismes primitifs des Pac-Man, Donkey Kong et autres Space Invaders se tient une borne d&amp;rsquo;arcade semblant tenir la promesse de nous faire jouer à un véritable dessin animé de haute qualité. Le jeu que contient cette borne se nomme Dragon&amp;rsquo;s Lair, très original pour l&amp;rsquo;époque, il s&amp;rsquo;agit du premier dessin animé interactif, genre qui donnera plus tard les fameux films interactifs et jeux FMV.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario vs. Donkey Kong Pagaille à Mini-Land ! [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2019/02/mario-vs.-donkey-kong-pagaille-a-mini-land-nds/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 19:51:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2019/02/mario-vs.-donkey-kong-pagaille-a-mini-land-nds/</guid>
      <description>Pagaille à Mini-Land est le quatrième épisode de la série d&amp;rsquo;action réflexion Mario vs. Donkey Kong (et le cinquième si on compte Donkey Kong sur Game Boy). Je vous avais déjà fait des tests de Donkey Kong Game Boy ainsi que de Mario vs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Touhou 8 Imperishable Night [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2019/02/touhou-8-imperishable-night-pc/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 17:22:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2019/02/touhou-8-imperishable-night-pc/</guid>
      <description>On aborde maintenant le 8e épisode de la série de Danmaku indépendante la plus connue au monde. Alors l&amp;rsquo;esprit Touhou est-il toujours présent ? Cet épisode renouvelle-t-il l&amp;rsquo;intérêt ? Que vaut-il au final ? Réponse dans un article écrit au clair de lune la nuit du 14 juillet (comprenne qui pourra).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wario Ware Smooth Moves [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2019/01/wario-ware-smooth-moves-wii/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 18:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2019/01/wario-ware-smooth-moves-wii/</guid>
      <description>Wario Ware, la série la plus délirante de Nintendo pointe le bout de son nez moustachu sur Wii. Les épisodes de la série ont toujours su tirer parti des façons de jouer différente des supports sur lesquels ils sont sortis, on va voir si ce Smooth Moves arrive à bien tirer parti de la Wiimote.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyperdimension Neptunia Re;Birth 1 [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/12/hyperdimension-neptunia-rebirth-1-vita/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 19:03:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/12/hyperdimension-neptunia-rebirth-1-vita/</guid>
      <description>Hyperdimension Neptunia est une série de JRPG ayant commencée sur PS3 et étant développée par Compile Heart. La série est connue des gamers puisqu&amp;rsquo;elle personnifie la guerre des consoles, chacun des personnages principaux représentant une console. Si celle-ci a fait son bonhomme de chemin et compte une flopée d&amp;rsquo;épisodes aujourd&amp;rsquo;hui, la série a commencée plus modestement, en particulier, le premier sur PS3 est l&amp;rsquo;un des RPG les plus pauvres que j&amp;rsquo;ai jamais vu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Touhou 7 Perfect Cherry Blossom [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/12/touhou-7-perfect-cherry-blossom-pc/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 18:03:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/12/touhou-7-perfect-cherry-blossom-pc/</guid>
      <description>Après avoir brillamment porté la série sur PC avec Touhou 6 the Embodiment of Scarlet Devil, ZUN nous propose un septième épisode pour sa série de Danmaku oriental. La série est-elle sur une bonne pente ?
 Le mois de mai est arrivé à Gensokio mais l&amp;rsquo;hiver ne s&amp;rsquo;est toujours pas terminé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Smash Bros. for Wii U [Wii U]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/11/super-smash-bros.-for-wii-u-wii-u/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2018 21:53:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/11/super-smash-bros.-for-wii-u-wii-u/</guid>
      <description>Le nouvel épisode de la série Smash Bros. est d&amp;rsquo;abord sortit sur 3DS puis quelques mois plus tard sur Wii U, ceci étant fait pour booster les ventes de la version 3DS. Les fans peuvent désormais se ruer sur cette version supérieure sur Wii U, qui a justement intérêt à être sacrément supérieure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danganronpa 2 Goodbye Despair [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/10/danganronpa-2-goodbye-despair-vita/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 15:12:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/10/danganronpa-2-goodbye-despair-vita/</guid>
      <description>Après l&amp;rsquo;effort, le réconfort. Vous avez vécu une faste vie étudiante dans Danganronpa 1 et il est maintenant temps de faire une sortie scolaire dans une île paradisiaque. Étant donné que Monokuma a été vaincu personne ne vous forcera à étriper tous vos petits camarades, enfin sûrement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>From the Abyss [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/09/from-the-abyss-nds/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2018 18:01:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/09/from-the-abyss-nds/</guid>
      <description>From the Abyss est un action RPG développé par Sonic Powered sur DS. Vous n&amp;rsquo;en avez jamais entendu parler ? C&amp;rsquo;est normal, moi non plus jusqu&amp;rsquo;à il y a quelques jours et honnêtement c&amp;rsquo;est pas une grosse perte.
 Vous commencez le jeu par la création de votre personnage et un quiz qui va vous donner des stats en fonction de votre personnalité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Touhou 6 The Embodiment of Scarlet Devil [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/09/touhou-6-the-embodiment-of-scarlet-devil-pc/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2018 17:11:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/09/touhou-6-the-embodiment-of-scarlet-devil-pc/</guid>
      <description>Si Touhou n&amp;rsquo;a jamais connu qu&amp;rsquo;un succès relatif sur PC-98, le sixième épisode de la série va faire connaître la série de Danmaku dans le monde entier grâce à une plate-forme d&amp;rsquo;accueil bien plus répandue : le PC. Ce succès est-il mérité ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Mario Ball [GBA]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/08/super-mario-ball-gba/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2018 14:34:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/08/super-mario-ball-gba/</guid>
      <description>Plates-formes, course, tennis, golf, foot, party game, versus fighting, puzzle game, jeu éducatif, jeu de rythme, … Après s&amp;rsquo;être essayé à quasiment toutes les formes de jeux vidéo, Mario devient la star d&amp;rsquo;un jeu de flipper dans Super Mario Ball (Mario Pinball Land en Amérique).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puella Magi Madoka Magica The Battle Pentagram [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/07/puella-magi-madoka-magica-the-battle-pentagram-vita/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2018 14:42:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/07/puella-magi-madoka-magica-the-battle-pentagram-vita/</guid>
      <description>Puella Magi Madoka Magica est ce qui arrive quand on confie le scénario d&amp;rsquo;un Magical Girl à Gen Urobuchi (Saya no Uta quand même). En lieu et place d&amp;rsquo;une fiction gnangnan visant les petites filles on se retrouve avec une oeuvre qui révolutionne le genre, au scénario très noir et aux personnages torturés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrenheit [PS2]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/06/fahrenheit-ps2/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 14:12:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/06/fahrenheit-ps2/</guid>
      <description>Second jeu de Quantic Dream, Fahrenheit n&amp;rsquo;est pas un Shenmue like comme l&amp;rsquo;était The Nomad Soul, il prend plutôt la forme d&amp;rsquo;un jeu d&amp;rsquo;aventure à la frontière entre le film interactif comme tous les jeux du studio le seront ensuite. À l&amp;rsquo;époque Fahrenheit a fait pas mal de bruit et suscité pas mal de déceptions, nous allons voir pourquoi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trauma Center Under the Knife [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/05/trauma-center-under-the-knife-nds/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 10:54:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/05/trauma-center-under-the-knife-nds/</guid>
      <description>En 2001, Phoenix Wright Ace Attorney sortait au pays du soleil levant en se présentant comme étant une simulation d&amp;rsquo;avocat. Vu comme ça, cela paraît très chiant mais le jeu proposait une excellente narration et prenait extrêmement de liberté par rapport à la profession pour garantir un plaisir maximal de jeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unravel [PS4]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/04/unravel-ps4/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 12:09:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/04/unravel-ps4/</guid>
      <description>Unravel est un jeu de plates-formes et réflexion en 2D où on contrôle un personnage fait de fil de laine. Un jeu sympa et original qui vaut vraiment le coup si vous le trouvez à pas cher.
  Les premiers plans du jeu nous laissent voir une personne âgée avec un visage mélancolique dans sa demeure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teenage Mutant Hero Turtles II The Arcade Game [NES]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/03/teenage-mutant-hero-turtles-ii-the-arcade-game-nes/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 07:07:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/03/teenage-mutant-hero-turtles-ii-the-arcade-game-nes/</guid>
      <description>En 1989, Konami sort Teenage Mutant Hero Turtles sur Arcade, s&amp;rsquo;il porte le même nom, ce jeu n&amp;rsquo;a strictement RIEN à voir avec la version NES, c&amp;rsquo;est d&amp;rsquo;abord un beat them all et non un jeu d&amp;rsquo;action aventure sidescroller et c&amp;rsquo;est ensuite un jeu d&amp;rsquo;une grande qualité et d&amp;rsquo;une grande fidélité à la série (le rêve de tout fan de l&amp;rsquo;époque en fait).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario vs. Donkey Kong [GBA]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/02/mario-vs.-donkey-kong-gba/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 17:50:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/02/mario-vs.-donkey-kong-gba/</guid>
      <description>Donkey Kong sur Game Boy reprenait les codes du jeu culte d&amp;rsquo;arcade pour en tirer un puzzle game/action totalement original et totalement réussi. Quelques années après, Nintendo décide d&amp;rsquo;en réutiliser la recette pour créer une série à part entière, celle des Mario vs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resistance Fall of Man [PS3]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/01/resistance-fall-of-man-ps3/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/01/resistance-fall-of-man-ps3/</guid>
      <description>Resistance est une série de FPS exclusive à la PS3, qui aura laissée sa marque sur la console. Elle a été développée par Insomniac Games à qui on devait déjà Spyro et Ratchet &amp;amp; Clank. Ce premier opus a la particularité d&amp;rsquo;être un des jeux du line-up de la PS3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pokémon Rumble U [Wii U]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/12/pokemon-rumble-u-wii-u/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 13:03:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/12/pokemon-rumble-u-wii-u/</guid>
      <description>Pokémon Rumble est un des meilleurs spin-off de la série Pokémon. Sorti sur le WiiWare, c&amp;rsquo;est un beat them all très réussi et jouable jusqu&amp;rsquo;à 4 (je vous renvoie à mon test). Ici nous sommes face au 3e épisode de la série, on remarquera que celui-ci est une nouvelle fois en dématérialisé alors qu&amp;rsquo;Ambrella avait sorti le second épisode en boîte sur 3DS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obscure [PS2]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/11/obscure-ps2/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 23:02:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/11/obscure-ps2/</guid>
      <description>Obscure est un survival horror type Resident Evil développé par Hydravision, une société française. Il se vante d&amp;rsquo;être le premier jeu d&amp;rsquo;horreur inspiré des teen movies, ce qui n&amp;rsquo;est pas forcément bon signe mais ça n&amp;rsquo;est peut-être que mon avis. Obscure est un bon petit survival coopératif qui n&amp;rsquo;arrive pas à se faire une place parmi la concurrence.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danganronpa Trigger Happy Havoc [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/10/danganronpa-trigger-happy-havoc-vita/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 20:09:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/10/danganronpa-trigger-happy-havoc-vita/</guid>
      <description>Grâce à des façons de jouer innovantes et à l&amp;rsquo;arrivée du public casual, le jeu d&amp;rsquo;aventure console a connu un nouvel essor lors de la dernière génération de consoles. Des séries comme Ace Attorney, Hotel Dusk, Professeur Layton ou Zero Escape ont contribué à la renommée de ce genre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gravity Rush [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/09/gravity-rush-vita/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 01:54:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/09/gravity-rush-vita/</guid>
      <description>Je me souviens de la première fois où j&amp;rsquo;ai entendu parler de Gravity Daze (qui deviendra Gravity Rush hors du Japon à sa sortie). Développé par de grands noms du survival horror (Forbidden Siren), ce n&amp;rsquo;était alors qu&amp;rsquo;un petit trailer illustrant un jeu original où le joueur déplaçait le personnage en changeant la gravité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project Diva Extend [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/08/project-diva-extend-psp/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 11:48:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/08/project-diva-extend-psp/</guid>
      <description>Project Diva Extend est le troisième épisode de la série sorti sur PSP. Vendu moins cher que les autres opus à sa sortie et devant originellement s&amp;rsquo;appeler Project Diva 2.5, ce qui en dit long sur le jeu, celui-ci reprend le moteur de Project Diva 2nd quasi à l&amp;rsquo;identique en changeant complètement le contenu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project Diva 2nd [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/08/project-diva-2nd-psp/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 11:47:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/08/project-diva-2nd-psp/</guid>
      <description>Si Project Diva 1 a lancé la carrière de l&amp;rsquo;idole virtuelle Hatsune Miku sur la scène vidéoludique, c&amp;rsquo;est le deuxième épisode de la série qui est resté dans les mémoires sur PSP. Pourquoi une telle différence de succès ? C&amp;rsquo;est ce que nous allons voir dans cet article.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donkey Kong [GB]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/07/donkey-kong-gb/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 22:24:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/07/donkey-kong-gb/</guid>
      <description>Donkey Kong est l&amp;rsquo;un des jeux d&amp;rsquo;arcade les plus importants de l&amp;rsquo;histoire du jeu vidéo. A l&amp;rsquo;époque où le marché est envahi par des shoot them up et des casse-briques, il s&amp;rsquo;impose comme l&amp;rsquo;un des premiers jeux de plates-formes et connaîtra un grand succès dans le monde entier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Touhou 5 Mystic Square [PC-98]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/06/touhou-5-mystic-square-pc-98/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 12:37:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/06/touhou-5-mystic-square-pc-98/</guid>
      <description>Mystic Square est l&amp;rsquo;ultime volet de la série sur PC-98 avant qu&amp;rsquo;elle ne connaisse son incroyable succès sur Windows. On aurait tort de le bouder puisqu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un des meilleurs Touhou.
 Un nouvel incident est survenu à Gensokyo. L&amp;rsquo;entrée du Makai (monde des démons) se trouvant dans la montagne a été ouverte et une grande quantité de démons commence à investir Gensokyo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Final Fantasy VI [SNES]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/05/final-fantasy-vi-snes/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2017 03:15:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/05/final-fantasy-vi-snes/</guid>
      <description>Si la licence Final Fantasy n&amp;rsquo;est pas très rayonnante aujourd&amp;rsquo;hui, il fut un temps où les jeux de la saga étaient absolument incontournables dès lors que l&amp;rsquo;on possédait une Super Nintendo ou une PlayStation et où Square(Soft) étaient les maîtres du monde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teenage Mutant Hero Turtles [NES]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/05/teenage-mutant-hero-turtles-nes/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 16:04:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/05/teenage-mutant-hero-turtles-nes/</guid>
      <description>Si l&amp;rsquo;aventure commence en 84 au format comics pour les Tortues Ninja, c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;adaptation en dessin animé de 87, donnant leurs couleurs aux bandeaux des tortues qui étaient tous rouges jusque-là, qui restera dans les mémoires et qui servira de matériel de référence pour toutes les adaptations qui suivront.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shantae [GBC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/03/shantae-gbc/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 12:11:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/03/shantae-gbc/</guid>
      <description>Shantae est une série de jeux d&amp;rsquo;action/aventure en 2D avec une forte composante exploration, sur de nombreux points les jeux sont semblables à Zelda tout en étant très loin d&amp;rsquo;en être une simple copie. Ici nous nous intéressons au premier opus, sorti sur Game Boy Color (GBC) en 2002.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pokémon Soleil [3DS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/02/pokemon-soleil-3ds/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 12:04:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/02/pokemon-soleil-3ds/</guid>
      <description>Pokémon est une des séries de jeu vidéo qui m&amp;rsquo;ont le plus marqué étant gosse, ayant atteint son apogée avec la gen 2, elle a de plus en plus perdu de l&amp;rsquo;intérêt jusqu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;immense foutage de gueule qu&amp;rsquo;était la gen 4, je n&amp;rsquo;ai plus eu envie de continuer la série après ça.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Batman Arkham VR [PS VR]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/01/batman-arkham-vr-ps-vr/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2017 12:02:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/01/batman-arkham-vr-ps-vr/</guid>
      <description>Rocksteady est une société connue pour avoir développé la fameuse série des Batman Arkham (Asylum, City et Knight). À l&amp;rsquo;occasion de la sortie du casque de réalité virtuelle de Sony, Rocksteady sort un 4e épisode pour sa série basée sur le chevalier noir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muramasa The Demon Blade [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2016/12/muramasa-the-demon-blade-wii/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 12:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2016/12/muramasa-the-demon-blade-wii/</guid>
      <description>Entre un Odin Sphere aux inspirations scandinaves et un Dragon&amp;rsquo;s Crown plongé dans un monde médiéval fantastique, les développeurs Vanillaware ont réalisé un des jeux les plus emblématiques de la Wii se nommant Muramasa The Demon Blade. Si vous ne connaissez pas les développeurs ni aucun de leurs jeux, sachez que ce sont des anticonformistes qui s&amp;rsquo;acharnent à pondre des jeux 2D somptueux résolument rétro et prenant chaque fois place dans un univers différent comme mentionné plus haut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Nomad Soul [Dreamcast]</title>
      <link>https://7bits.fr/2016/10/the-nomad-soul-dreamcast/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 08:41:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2016/10/the-nomad-soul-dreamcast/</guid>
      <description>The Nomad Soul (Omikron The Nomad Soul en version originale) est le premier jeu du studio Quantic Dream que l&amp;rsquo;on connaît pour avoir sorti récemment Heavy Rain et Beyond Two Souls. Loin d&amp;rsquo;être un film interactif, The Nomad Soul est un jeu d&amp;rsquo;aventure mélangeant différents types de gameplay qui partage de nombreux points communs avec Shenmue, il se distingue néanmoins par son univers fictif de SF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Borderlands [XBOX 360]</title>
      <link>https://7bits.fr/2016/09/borderlands-xbox-360/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 08:34:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2016/09/borderlands-xbox-360/</guid>
      <description>Borderlands est une série de FPS RPG culte de la génération PS360. Cette série a été développée par Gearbox Software qu&amp;rsquo;on connaissait pour les Brothers in Arms et qui sortira plus tard l&amp;rsquo;infâme Duke Nukem Forever.
 L&amp;rsquo;histoire se passe dans un univers post-apo rempli de punks à la Mad Max.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La PocketStation et Chocobo World [PS1]</title>
      <link>https://7bits.fr/2016/08/la-pocketstation-et-chocobo-world-ps1/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2016 08:23:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2016/08/la-pocketstation-et-chocobo-world-ps1/</guid>
      <description>La PocketStation est la réponse de Sony au VMU de la Dreamcast, elle est sortie 7 mois après l&amp;rsquo;appareil de Sega. On retrouve donc les mêmes fonctionnalités à savoir que c&amp;rsquo;est à la fois une carte mémoire pour la PS1 mais c&amp;rsquo;est aussi une mini-console dont les jeux peuvent être téléchargés via de vrais jeux PS1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donkey Kong Country 3 Dixie Kong&#39;s Double Trouble! [SNES]</title>
      <link>https://7bits.fr/2016/07/donkey-kong-country-3-dixie-kongs-double-trouble-snes/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2016 08:15:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2016/07/donkey-kong-country-3-dixie-kongs-double-trouble-snes/</guid>
      <description>En 1996, alors que la PS1 est sortie et que la N64 est en train d&amp;rsquo;arriver en Europe, Rareware sort le dernier épisode de sa trilogie des Donkey Kong Country sur SNES.
 Pour résumé l&amp;rsquo;histoire en une ligne : Donkey et Diddy ont été enlevés par K.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donkey Kong Country 2 Diddy&#39;s Kong Quest [SNES]</title>
      <link>https://7bits.fr/2016/07/donkey-kong-country-2-diddys-kong-quest-snes/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 08:08:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2016/07/donkey-kong-country-2-diddys-kong-quest-snes/</guid>
      <description>Avec Donkey Kong Country, Rare avait remis sur le devant de la scène Donkey Kong en créant un des jeux phares de la SNES. Un an après, le studio britannique sort une suite encore plus mémorable.
 Aussi surprenant que ça puisse paraître Donkey Kong est absent de cette suite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Earth Defense Force 2025 [XBOX 360]</title>
      <link>https://7bits.fr/2015/12/earth-defense-force-2025-xbox-360/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 09:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2015/12/earth-defense-force-2025-xbox-360/</guid>
      <description>La saga Earth Defense Force est une série de jeux ayant démarré dans une gamme à bas budget et faible coût de production mais ayant réussi à tirer son épingle du jeu de par le fun qu&amp;rsquo;elle proposait et le challenge tout public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BattleBlock Theater [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/11/battleblock-theater-pc/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 08:47:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/11/battleblock-theater-pc/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;histoire des développeurs de The Behemoth est assez atypique. En 2002, ils sortent leur premier jeu : Alien Hominid, qui n&amp;rsquo;est alors qu&amp;rsquo;un jeu flash bien plus limité que la version qu&amp;rsquo;on lui connaît aujourd&amp;rsquo;hui. Ce dernier a pourtant une popularité tellement grande que les développeurs en font un jeu commercial qui sortira en boîte sur toutes les consoles de l&amp;rsquo;époque : PS2, Gamecube, GBA et Xbox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario Kart 7 [3DS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/11/mario-kart-7-3ds/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 08:40:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/11/mario-kart-7-3ds/</guid>
      <description>Comme nombre de consoles Nintendo avant elle, la 3DS accueille son épisode de la série Mario Kart, jeu de course fun et convivial prenant place dans l&amp;rsquo;univers fongique du plombier moustachu le plus connu du jeu vidéo. Pour cette nouvelle mouture, Nintendo décide de faire peau neuve en confiant le développement du soft à un éditeur tiers s&amp;rsquo;étant déjà essayé au dépoussiérage de licence avec le très bon Donkey Kong Country Returns.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Professeur Layton et l&#39;Héritage des Aslantes [3DS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/11/professeur-layton-et-lheritage-des-aslantes-3ds/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2014 08:28:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/11/professeur-layton-et-lheritage-des-aslantes-3ds/</guid>
      <description>Au sommet de sa gloire, le Professeur Layton décide de tirer sa révérence avec un ultime épisode venant clore la trilogie Aslantes déjà amorcée et mettant fin à ses aventures. Pour l’occasion, Level 5 ne s’est pas tourné les pouces et a décidé d’offrir un très beau cadeau d’adieu aux fans du gentleman au haut-de-forme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Smash Bros. for Nintendo 3DS [3DS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/10/super-smash-bros.-for-nintendo-3ds-3ds/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2014 13:09:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/10/super-smash-bros.-for-nintendo-3ds-3ds/</guid>
      <description>Ça faisait longtemps qu&amp;rsquo;on l&amp;rsquo;attendait et voilà que le nouvel épisode de la série la plus fanboyesque de Nintendo pointe le bout de son nez. Cette nouvelle mouture est très particulière puisqu&amp;rsquo;elle se décline à la fois en version console de salon, mais aussi, et c&amp;rsquo;est une première, en version console portable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project Diva [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/07/project-diva-psp/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 07:18:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/07/project-diva-psp/</guid>
      <description>Quand on entend Sega, on pense à tout un tas de choses parmi lesquelles d&amp;rsquo;excellentes séries de jeux de rythme : Space Channel 5, Samba de Amigo et plus récemment Project Diva. Project Diva, c&amp;rsquo;est la concrétisation d&amp;rsquo;un rêve de bon nombre de Japonais et d&amp;rsquo;adeptes de la culture nippone : pouvoir jouer à un jeu tirant parti des chansons vocaloid et mettant en scène l&amp;rsquo;icône de ce genre musical, Hatsune Miku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Professeur Layton et le Masque des miracles [3DS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/05/professeur-layton-et-le-masque-des-miracles-3ds/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 07:04:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/05/professeur-layton-et-le-masque-des-miracles-3ds/</guid>
      <description>Après 4 jeux sur Nintendo DS et un film, les aventures du Professeur Layton investissent la nouvelle portable 3D de Nintendo. Au Japon, elles figureront au line-up de la console puis arriveront presque deux ans plus tard, par miracle, sur le vieux continent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Professeur Layton et l&#39;Appel du Spectre [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/02/professeur-layton-et-lappel-du-spectre-nds/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2014 07:51:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/02/professeur-layton-et-lappel-du-spectre-nds/</guid>
      <description>Après avoir contribué au renouveau du jeu d&amp;rsquo;aventure et signé un des meilleurs jeux du genre sur le support, Level 5 nous dessert un quatrième épisode pour sa série de jeux à énigmes : Professeur Layton. Cet opus marque un tournant dans la saga puisque la trame s&amp;rsquo;y déroule plusieurs années avant celle des autres épisodes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Professeur Layton et le Destin perdu [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/01/professeur-layton-et-le-destin-perdu-nds/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2014 07:45:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/01/professeur-layton-et-le-destin-perdu-nds/</guid>
      <description>Fort d&amp;rsquo;une des licences vidéoludiques les plus juteuses de notre temps, Level-5 nous propose un troisième épisode pour sa série de jeux d&amp;rsquo;aventure et de réflexion Professeur Layton. Après un second opus qui n&amp;rsquo;était pas exactement la suite que l&amp;rsquo;on aurait pu attendre, il est légitime de se demander ce que vaut Le Destin perdu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Professeur Layton et la Boîte de Pandore [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/01/professeur-layton-et-la-boite-de-pandore-nds/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2014 07:38:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/01/professeur-layton-et-la-boite-de-pandore-nds/</guid>
      <description>Qui ne connaît pas le professeur Layton ? En six ans la série dont il provient se sera classée parmi les jeux d&amp;rsquo;aventure les plus vendus de la DS et il est probable que si vous demandiez à vos grands-parents de citer des héros de jeux vidéo, le professeur d&amp;rsquo;archéologie anglais au haut-de-forme soit une des premières réponses citées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Child of Eden [XBOX 360]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/child-of-eden-xbox-360/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2013 06:28:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/child-of-eden-xbox-360/</guid>
      <description>En 2001, le jeu Rez avait marqué les esprits par son utilisation de la synesthésie. La synesthésie kézako ? Il s&amp;rsquo;agit, de l&amp;rsquo;association de plusieurs sens. A la base une maladie reposant sur des troubles neurologiques qui fait associer des lettres à des couleurs ou des couleurs à des sons selon la nature des maux, la synesthésie est aussi utilisé en art pour tenter de reproduire les sensations chez des non-synesthètes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metal Gear Rising Revengeance [XBOX 360]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/metal-gear-rising-revengeance-xbox-360/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2013 06:21:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/metal-gear-rising-revengeance-xbox-360/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;idée d&amp;rsquo;incarner le ninja des MGS n&amp;rsquo;est pas toute neuve. En 1999 déjà, le jeu Metal Gear Solid Missions Speciales (le prologue aux Subsistence) comportait Gray Fox en tête d&amp;rsquo;affiche et proposait de le contrôler à travers trois missions via un gameplay incroyablement complet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bioshock Infinite [XBOX 360]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/bioshock-infinite-xbox-360/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2013 06:13:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/bioshock-infinite-xbox-360/</guid>
      <description>Grâce à son gameplay complet et sortant du lot, grâce à un monde très riche et un scénario travaillé, complexe et à teneur historique, Bioshock s&amp;rsquo;était imposé dès sa sortie comme une référence du FPS. Bioshock 2, prolongeant le succès de son aîné, n&amp;rsquo;était que l&amp;rsquo;ombre de son grand frère.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saya no Uta [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/saya-no-uta-pc/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 22:07:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/saya-no-uta-pc/</guid>
      <description>Quand on parle de visual novel, Saya no Uta fait figure d&amp;rsquo;incontournable et d&amp;rsquo;intouchable. L&amp;rsquo;œuvre majeure de Nitroplus, fleurant entre horreur et fantasy, n&amp;rsquo;est malheureusement pas à réserver à tout le monde. Plus précisément à cause de son parti pris graphique, qui consiste à représenter le monde de la façon la plus organique qui soit, mais aussi à cause des propos tenus parfois difficilement soutenables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metal Gear Solid 4 Guns of the Patriots [PS3]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/metal-gear-solid-4-guns-of-the-patriots-ps3/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2013 21:59:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/metal-gear-solid-4-guns-of-the-patriots-ps3/</guid>
      <description>Metal Gear, c&amp;rsquo;est avant tout une des plus grandes séries du jeu vidéo. Des titres qui auront démocratisé le genre de l&amp;rsquo;infiltration (non, on ne t&amp;rsquo;oublie pas Thief), tout en proposant un scénario de qualité narré par des cinématiques et des phases de dialogue innombrables et interminables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shadow Warriors - Ninja Gaiden [Nes]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/shadow-warriors-ninja-gaiden-nes/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2013 21:48:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/shadow-warriors-ninja-gaiden-nes/</guid>
      <description>Nous sommes en 1991, alors que la série Ninja Gaiden en est déjà à son troisième épisode au Japon et aux US, le premier opus daigne juste pointer le bout de son nez sur nos consoles européennes. Rebaptisé Shadow Warriors alors arrivé chez nous puis doté du sous-titre Ninja Gaiden à la hâte (uniquement sur la couverture de la boite et du manuel).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uncharted 3 L&#39;Illusion de Drake [PS3]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/uncharted-3-lillusion-de-drake-ps3/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2013 21:39:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/uncharted-3-lillusion-de-drake-ps3/</guid>
      <description>Jamais deux sans trois. Après la bombe qu&amp;rsquo;était Uncharted 2, il n&amp;rsquo;est pas étonnant de voir Naughty Dog repartir à l&amp;rsquo;assaut. Les développeurs ricains arriveront-ils encore à innover sur une série qui semble ne plus rien avoir à apporter ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uncharted 2 Among Thieves [PS3]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/uncharted-2-among-thieves-ps3/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2013 21:32:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/uncharted-2-among-thieves-ps3/</guid>
      <description>Après un premier épisode convaincant mais non exempt de défauts, le Naughty Dog nous revient enragé et nous sert une suite plus travaillée et plus aboutie. Les aventures de Drake arriveront-elles à nous captiver une seconde fois ?
 Quelque temps après avoir trouvé le trésor de l&amp;rsquo;Eldorado, Nathan Drake, pas décidé à prendre sa retraite, repart pour une aventure mouvementée, sur les traces de la pierre de Chintamani.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Silent Hill [PS1]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/silent-hill-ps1/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2013 15:52:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/silent-hill-ps1/</guid>
      <description>Trois ans après que Capcom ait officialisé le Survival Horror Resident Evil et un peu moins d&amp;rsquo;un an après sa récidive Resident Evil 2, Konami nous propose sa propre version de l&amp;rsquo;horreur. Retour dans l&amp;rsquo;étrange petite ville de Silent Hill. Retour dans l&amp;rsquo;enfer ardant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castlevania [NES]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/castlevania-nes/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2013 14:24:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/castlevania-nes/</guid>
      <description>Si vous vous intéressez un tant soit peu au secteur vidéoludique il semble quasiment impossible que vous ne connaissiez pas Castlevania, série phare de Konami qui a traversé les âges jusqu&amp;rsquo;à devenir un emblème du jeu vidéo. La saga prend ses racines en 1986 sur NES et MSX2 sous le nom de Akumajō Dracula, qui sera renommé Castlevania sur la console de Nintendo une fois arrivé chez nous.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Global Defence Force [PS2]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/global-defence-force-ps2/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 21:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/global-defence-force-ps2/</guid>
      <description>Les Simple 2000 Series constituent une gamme de jeux à petit prix (proposés à 2000 yens soit une quinzaine d&amp;rsquo;euros) sur PS2. Comme sa grande sœur, la gamme Simple 1500 Series s’exerçant sur PS1, les jeux sont souvent mauvais voir extrêmement simplistes, le faible coût de production permettant de pallier à toutes mauvaises ventes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resident Evil 2 [PS1]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/resident-evil-2-ps1/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 20:50:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/resident-evil-2-ps1/</guid>
      <description>Deux ans après la sortie de ce qui est devenu une figure de proue du Survival-Horror, Capcom remet le couvert avec Biohazard 2 (Resident Evil 2 chez nous). Prêts à replonger dans l&amp;rsquo;horreur ?
 Le jeu prend place quelques mois après les incidents du manoir Spencer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tempest 2000 [Jaguar]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/tempest-2000-jaguar/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2013 20:37:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/tempest-2000-jaguar/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est en 1993 que sort l&amp;rsquo;Atari Jaguar, console légendaire, qui à l&amp;rsquo;instar de la Dreamcast aura provoqué la mort de son constructeur tout en s&amp;rsquo;entourant d&amp;rsquo;une large communauté de fan. La console est épaulée par Jeff Minter, game designer talentueux connu pour ses jeux aussi addictifs que déjantés (et aussi, accessoirement, pour son amour concernant les causes perdues&amp;hellip;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kanon [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/kanon-pc/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2013 19:20:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/kanon-pc/</guid>
      <description>Kanon. Ce nom ne vous dit peut-être rien et c&amp;rsquo;est tout à fait normal, le visual novel étant un genre inconnu en France, jusqu&amp;rsquo;à récemment grâce à la portable à deux écrans de Nintendo. Sachez, pourtant, que le titre est considéré comme un classique du genre dans son pays natal et devant son succès retentissant, a eu droit à plusieurs adaptations en manga, animé Japonais ou drama audio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tower of Heaven [Flash]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/tower-of-heaven-flash/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2013 19:06:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/tower-of-heaven-flash/</guid>
      <description>Vous avez trente minutes à tuer ? Que diriez-vous de vous faire un platformer rétro de type die and retry où l&amp;rsquo;avancée des niveaux serait rendue plus pénible par une divinité changeant les règles de jeu ? Bien, c&amp;rsquo;est par ici que ça se passe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digital A Love Story [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/digital-a-love-story-pc/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2013 18:57:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/digital-a-love-story-pc/</guid>
      <description>Ce que vous propose Digital A Love Story c&amp;rsquo;est de vous envoyer cinq minutes dans le futur de 1988. À travers l&amp;rsquo;interface d&amp;rsquo;un ordinateur Amie (inspirée d&amp;rsquo;Amiga, forcément) découvrez une vaste conspiration sur internet, sauvez le monde en exploitant un buffer overflow, hackez le Gibson (le quoi ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tokyo Alice [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/tokyo-alice-pc/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2013 18:38:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/tokyo-alice-pc/</guid>
      <description>Un lapin, un chat étrange, un chapelier, des fleurs qui parlent, des cartes anthropomorphes&amp;hellip; Si le début vous a peut-être fait penser à une chanson d&amp;rsquo;Ilona Mitrecey vous avez forcement reconnu par la suite le conte de Lewis Carroll. C&amp;rsquo;est à celui-ci que nous faisons référence aujourd&amp;rsquo;hui avec le visual novel Tokyo Alice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Have No Mouth, and I Must Scream [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/i-have-no-mouth-and-i-must-scream-pc/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2013 18:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/i-have-no-mouth-and-i-must-scream-pc/</guid>
      <description>I Have No Mouth, and I Must Scream, connaissez vous le jeu ? Non, la nouvelle peut-être ? Non plus ? alors peut-être connaissez vous son auteur : Harlan Ellison ? Non ? Il est difficile de ne pas trouver de critiques sur le web ne faisant pas l’éloge de ce jeu, pourtant, il n&amp;rsquo;a pas tant marqué de gens en 1995, lors de sa sortie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shin Megami Tensei Persona [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/shin-megami-tensei-persona-psp/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2013 18:14:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/shin-megami-tensei-persona-psp/</guid>
      <description>Pour le cinquième épisode de la série des Shin Megami Tensei, les gars de chez Atlus ont décidé de créer une nouvelle sous-série : Persona dont voici le premier opus, sorti en 1996 sur PS1. Nous allons nous attarder ici sur le remake</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quelques jeux Android &#43; mini-test God of Blades [Android]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/quelques-jeux-android-mini-test-god-of-blades-android/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 17:43:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/quelques-jeux-android-mini-test-god-of-blades-android/</guid>
      <description>Quelques brefs avis sur des jeux Android sur lesquels j&amp;rsquo;aurais aimé parler plus en détail ou non, mais qui méritent quand même que je leur consacre quelques lignes.
  Super Monsters ate my Condo : Un jeu qui devait avoir un article à la base, si celui-ci n&amp;rsquo;avais pas effacé ma partie et qu&amp;rsquo;une série d’empêchement ne m&amp;rsquo;avais pas frappé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gunman Clive [Android]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/gunman-clive-android/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 17:29:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/gunman-clive-android/</guid>
      <description>Dans le rayon des jeux d&amp;rsquo;action/plates-formes, Gunman Clive débarque, pour un peu moins de 2 euros, sur le Android Market (N.D.R. : la plateforme est ensuite devenue le Google Play). Ne le ratez surtout pas si vous aimez les jeux rétro et l&amp;rsquo;ambiance western.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Helidroid 3D [Android]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/helidroid-3d-android/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 17:17:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/helidroid-3d-android/</guid>
      <description>Question jeux 3D amateurs les systèmes Android sont assez mal lotis, Helidroid 3D se pose pourtant là (c&amp;rsquo;est le cas de le dire).
 Après être resté un moment en téléchargement payant le titre devient gratuit lors de la sortie du deuxième opus et se pare du sous-titre &amp;ldquo;full edition&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mahou Taisen - Magical Cannon Wars - Magical Cannon Girls [Android]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/mahou-taisen-magical-cannon-wars-magical-cannon-girls-android/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 17:08:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/mahou-taisen-magical-cannon-wars-magical-cannon-girls-android/</guid>
      <description>Derrière les portages de Cave, on peut dire que le genre du Danmaku est sous-représenté sur Android, les exclusivités sont souvent amateures et particulièrement minimalistes. Magical Cannon Wars tente de se placer aux cotés de Shogun Bullet Hell et Death Danmaku pour changer la donne, est-ce réussi ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PewPew 2 [Android]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/pewpew-2-android/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2013 16:28:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/pewpew-2-android/</guid>
      <description>PewPew 2 n&amp;rsquo;est pas vraiment ce qu&amp;rsquo;on pourrait appeler une suite, ce dernier disposant de TOUT ce que possède son aîné en rajoutant pas mal de choses, on se demande si il n&amp;rsquo;aurait pas été plus judicieux de remplacer le premier Pewpew par cette pseudo suite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PewPew [Android]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/pewpew-android/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 16:20:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/pewpew-android/</guid>
      <description>PewPew, il fallait oser donner un titre aussi original que pan-pan t&amp;rsquo;es mort à son jeu. Le titre empruntant beaucoup à Geometry Wars essaie de se faire une place au sein des jeux arcade/shoot them up gratuits sur Android.
 Pewpew est un shoot them up vu de haut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danmaku Death [Android]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/danmaku-death-android/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 16:12:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/danmaku-death-android/</guid>
      <description>Surfant sur les plates-bandes de Shogun Bullet Hell Shooter, Danmaku Death est un&amp;hellip; danmaku, certes, mais bien singulier et de plus totalement gratuit.
 La spécificité du titre est de ne pas disposer d&amp;rsquo;une progression classique : les niveaux sont tous sélectionnables dès le début du jeu et ne sont constitués que d&amp;rsquo;affrontements contre des boss, c&amp;rsquo;est donc une sorte de boss selection que l&amp;rsquo;on rencontre dans certains jeux une fois finis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jetpack Joyride [Android]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/jetpack-joyride-android/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 16:04:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/jetpack-joyride-android/</guid>
      <description>Après le succès de son Fruit Ninja, Halfbrick Studios (qui ne s&amp;rsquo;était jamais vraiment illustré avant ce dernier) lance Jetpack Joyride. Autre jeu entièrement gratuit, va-t-il une nouvelle fois marquer le marché des jeux Android ?
 Pas besoin d&amp;rsquo;une scène d&amp;rsquo;intro pour comprendre la maigre intrigue de ce Jetpack Joyride : un labo, des scientifiques en tenue de radiation, un drôle de jetpack, un panneau &amp;ldquo;ne pas voler&amp;rdquo; et un gramophone diffusant de la musique classique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Air Combat [PS1]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/air-combat-ps1/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 15:56:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/air-combat-ps1/</guid>
      <description>Air Combat, comme son nom ne l&amp;rsquo;indique pas chez nous, est le premier épisode de la série Ace Combat, avec Ridge Racer et Tekken il est l&amp;rsquo;un des premiers jeux sortis sur PlayStation et deviendra une série phare de Namco</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Touhou 4 Lotus Land Story [PC-98]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/touhou-4-lotus-land-story-pc-98/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 15:47:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/touhou-4-lotus-land-story-pc-98/</guid>
      <description>Touhou est une série de danmaku fondée par un seul homme et qui, grâce à un univers énorme, des patterns magnifiques et des jeux de qualité, possède la plus grosse communauté de ce genre. C&amp;rsquo;est ce quatrième épisode qui va définir le style de la série.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Fish Files [GBC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/the-fish-files-gbc/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2013 15:38:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/the-fish-files-gbc/</guid>
      <description>En 2001. Au milieu d&amp;rsquo;une marrée de daube GBC, The 7th Sense nous lançait The Fish Files. Un point&amp;rsquo;n&amp;rsquo;click (ou jeu d&amp;rsquo;aventure graphique comme ils aiment l&amp;rsquo;appeler), genre minoritaire qui est de plus, rarissime sur la portable de Nintendo car pas adapté pour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No More Heroes 2 Desperate Struggle [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/no-more-heroes-2-desperate-struggle-wii/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2013 15:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/no-more-heroes-2-desperate-struggle-wii/</guid>
      <description>Peu coutumier des suites, Grasshopper nous en offre pourtant une pour son No More Heroes. La récidive est-elle réussie ?
 Après la sortie du sanglant MadWorld dans nos contrées, il semble que les européens se soient déridés et aient laissé de coté la censure pour cette fois.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madworld [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/madworld-wii/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2013 15:20:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/madworld-wii/</guid>
      <description>No More Heroes avait prouvé que la Wii pouvait accueillir des titres chargés d’hémoglobine. Les consommateurs européens, frileux de voir ce genre de jeux sur une console familiale, s&amp;rsquo;étaient retrouvés avec une version censurée. Un an plus tard, le nouveau né PlatinumGames (à qui l&amp;rsquo;on devra Bayonetta et Vanquish, tout de même) retente le pari en nous produisant un jeu plus gore et plus sadique que celui de Grasshopper.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Smash Bros. Brawl [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/super-smash-bros.-brawl-wii/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2013 15:07:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/super-smash-bros.-brawl-wii/</guid>
      <description>Attendu comme un messie, la franchise la plus fanboyesque de Nintendo aura su se faire attendre auprès des joueurs. Entre Melee et l&amp;rsquo;épisode N64 le fossé était large mais entre la Wii et sa petite sœur le hardware est quasiment identique et quand on sait que le soft ne tire pas du tout partie des capacités de la Wiimote, il y a de quoi craindre la simple mise à jour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reservoir Dogs [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/reservoir-dogs-pc/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2013 14:50:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/reservoir-dogs-pc/</guid>
      <description>Reservoir Dogs est un film de Quentin Tarantino, devenu tellement culte que Volatile Games a décidé d&amp;rsquo;en faire un jeu. La tâche n&amp;rsquo;étant pas simple (80% du film est tourné dans un hangar faute de budget), vont-ils réussir leur adaptation ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uncharted Drake&#39;s fortune [PS3]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/uncharted-drakes-fortune-ps3/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2013 14:31:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/uncharted-drakes-fortune-ps3/</guid>
      <description>Naughty Dog, que l&amp;rsquo;on connaissait pour ses jeux délirants et hauts en couleur, tendait de plus en plus à gagner en maturité avec ses derniers titres (notamment la série des Jak). Ils nous sortent pour cette génération une sorte d&amp;rsquo;Indiana Jones des temps modernes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blue Dragon [XBOX 360]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/blue-dragon-xbox-360/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 13:59:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/blue-dragon-xbox-360/</guid>
      <description>Blue Dragon, un RPG qui aura fait parler de lui et qui sera surtout cité comme une des exclues de la Xbox 360. Sorte de porte étendard du déclin du JRPG sur console de salon que vaut-il vraiment ?
 Nous sommes en 2007 (si si), le studio Mistwalker ne vous dis rien ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deadly Creatures [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/deadly-creatures-wii/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2013 13:42:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/deadly-creatures-wii/</guid>
      <description>Imaginez que le film Microcosmos se soit passé chez les insectes mortels et qu&amp;rsquo;il ait eu une adaptation en Beat Them All sur Wii. Le résultat n&amp;rsquo;aurait pas été très éloigné de Deadly Creatures.
 La Wii n&amp;rsquo;est surement pas la meilleure console pour accueillir un jeu comme celui-ci de par son public mais aussi de par ses capacités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pokémon Version Diamant [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/pokemon-version-diamant-nds/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 06:23:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/pokemon-version-diamant-nds/</guid>
      <description>Un article un peu spécial sur la 4ème génération de Pokémon, comportant une préface sur l&amp;rsquo;évolution de la série à travers les anciennes versions de Pokémon qui me semble nécessaire pour bien comprendre la situation lors de la venue du jeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario Kart Wii [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/mario-kart-wii-wii/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 05:52:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/mario-kart-wii-wii/</guid>
      <description>La série Mario Kart se prête à un unique épisode par machine depuis la SNES, pour assurer son rendement dans le temps. Elle nous honore aujourd&amp;rsquo;hui de sa présence sur Wii. Après l&amp;rsquo;épisode GameCube qui aura divisé les fans et l&amp;rsquo;épisode DS qui aura mis tout le monde d&amp;rsquo;accord, voyons ce que celui-ci nous réserve.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No More Heroes [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/no-more-heroes-wii/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2013 05:33:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/no-more-heroes-wii/</guid>
      <description>Après l’étrange Killer 7, Suda 51 revient avec No More Heroes.
 Quelques mots sur la localisation du jeu pour commencer. En Europe le jeu a souffert d&amp;rsquo;une censure : le jeu assez gore et violent (peut-être trop pour la Wii ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Mario Galaxy [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/super-mario-galaxy-wii/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2013 05:01:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/super-mario-galaxy-wii/</guid>
      <description>Après avoir pris des vacances mouvementées sur l’île Delfino, Mario reprend du service dans un épisode toujours plus haut en couleurs.
 Ça y est ! C&amp;rsquo;est le jour de la Fête de l’étoile au Royaume Champignon. Mario rejoint la cour du château où la fête bat son plein quand soudain Bowser saborde celle-ci avec ses forteresses volantes - enlèvePeachaupassage - et déclare qu&amp;rsquo;il va bâtir un nouvel empire galactique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cave Story [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/cave-story-pc/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2013 04:01:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/cave-story-pc/</guid>
      <description>Cave Story est l&amp;rsquo;un des premiers jeux indépendants qui a vraiment su se faire connaître. Il a été créé par une seule personne, Pixel, un passionné de jeux rétro, qui a su réunir les meilleurs éléments de certains de ces jeux (Metroid, Metal Slug&amp;hellip;) dans Cave Story.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soulcalibur Broken Destiny [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/soulcalibur-broken-destiny-psp/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2013 03:17:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/soulcalibur-broken-destiny-psp/</guid>
      <description>La puissance limitée des consoles portables faisant, Namco n&amp;rsquo;y avait encore jamais porté sa série de jeux de combat à l&amp;rsquo;arme blanche. Cependant, après une longue évolution et démocratisation technique, la PSP, plus puissante qu&amp;rsquo;une Playstation, pouvait faire tourner à merveille les jeux de combat 3D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nemesis [GB]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/11/nemesis-gb/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2012 03:19:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/11/nemesis-gb/</guid>
      <description>Gradius débarque sur Game Boy. Ayant plus besoin d&amp;rsquo;un spin-off qu&amp;rsquo;autre chose, le jeu se retrouve affublé d&amp;rsquo;un ancien homonyme occidental. La dernière née de Nintendo a-t-elle les capacités pour accueillir un shoot comme celui-ci ? enfonçons nous dans notre Vic Viper et tentons de répondre à cette question.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simple 1500 Series Vol.94 The Cameraman [PS1]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/11/simple-1500-series-vol.94-the-cameraman-ps1/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2012 02:50:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/11/simple-1500-series-vol.94-the-cameraman-ps1/</guid>
      <description>EDIT : Ce jeu est en fait un portage du jeu Gekisha Boy paru sur PC-Engine. Merci de le prendre en compte lors de la lecture de l&amp;rsquo;article.
Les Simple Series sont une gamme de jeux japonais apparus sur PlayStation avec les Simple 1500 Series (comprenez qu&amp;rsquo;ils étaient vendus à 1500 yens soit à peu près une quinzaine d&amp;rsquo;euros), les jeux sont la plupart du temps très basiques (Mahjong&amp;hellip;) néanmoins le faible risque commercial dû au coût de production ridicule permet aussi de voir apparaître de petites perles méconnues dont fait partis ce The Cameraman, développé par Irem Software (R-Type).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pokémon Rumble [Wiiware]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/10/pokemon-rumble-wiiware/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2012 16:40:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/10/pokemon-rumble-wiiware/</guid>
      <description>Les spin-offs de Pokémon ont souvent été de bonnes surprises : Pinball, Trading Card Game, Snap&amp;hellip; on pourrait quand même se poser la question en ces périodes de passage à vide pour Pokémon, Ambrella tente sa chance en sortant ce Pokémon Rumble sur le Wiiware, au prix de quinze euros vaut-il le coup ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me &amp; My Katamari [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/10/me-my-katamari-psp/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2012 15:57:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/10/me-my-katamari-psp/</guid>
      <description>Après le succès des deux premiers opus, Namco décide de porter sa franchise sur console portable, pour thème il décide de prendre les vacances, summer time pour les Katamari !
 Katamari fait partie de ces rares jeux ovnis qui ne sont pas forcement étranges de par leur concept mais aussi par tout ce qui englobe l&amp;rsquo;univers, la narration ou tout ce qui l&amp;rsquo;entoure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wario Ware Inc. Méga Mini-Jeux [GBA]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/09/wario-ware-inc.-mega-mini-jeux-gba/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 15:36:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/09/wario-ware-inc.-mega-mini-jeux-gba/</guid>
      <description>Après avoir été le personnage principal de quatre épisodes d&amp;rsquo;une série qu&amp;rsquo;il avait emprunté à son alter ego Mario, Wario décide de créer une nouvelle franchise, cette fois plus d&amp;rsquo;allers-retours dans des temples au trésor, Wario réinvente le mini-jeu.
 Difficile d&amp;rsquo;expliquer un concept comme celui-là, imaginez une compilation de mini-jeux complètement loufoques s’enchaînant aléatoirement de plus en plus rapidement avec un coté prononcé sur l&amp;rsquo;adaptation du joueur aux situations proposées et sur le scoring, tout cela avec un rythme d&amp;rsquo;enfer de plus en plus frénétique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rayman [PS1]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/09/rayman-ps1/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 15:03:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/09/rayman-ps1/</guid>
      <description>Rayman a eu une vie avant de finir second rôle dans des party-games ayant pour star des lapins crétins, cette vie c&amp;rsquo;est celle de trois superbes jeux (je ne compte pas les spin-offs médiocres) qui arriveront à chaque fois à renouveler l&amp;rsquo;attraction des joueurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Légende de Spyro Naissance d&#39;un Dragon [PS2]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/04/la-legende-de-spyro-naissance-dun-dragon-ps2/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2012 04:03:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/04/la-legende-de-spyro-naissance-dun-dragon-ps2/</guid>
      <description>Spyro c&amp;rsquo;est avant tout la trilogie sur PlayStation dont tout le monde se souvient. Après que Insomniac Games l&amp;rsquo;ait relâchée, cette licence est passée de main en main pour aboutir à tout un tas de jeux plus ou moins convaincants mais rarement au niveau des opus originaux, quel est le verdict pour ce dernier épisode ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rhythm Tengoku [GBA]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/03/rhythm-tengoku-gba/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2012 04:37:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/03/rhythm-tengoku-gba/</guid>
      <description>Après qu&#39;Oendan soit sorti, il était temps de lancer une réponse sur GBA made in Nintendo, c&amp;rsquo;est la team Wario Ware qui s&amp;rsquo;y colle et Nintendo nous sort ici le tout dernier jeu de sa nomade 32 bits, et quel jeu !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Mario 3D Land [3DS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/03/super-mario-3d-land-3ds/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 04:14:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/03/super-mario-3d-land-3ds/</guid>
      <description>Mario Land, une série définissant les aventures portables de Mario ne s&amp;rsquo;était plus manifestée depuis les épisodes Gameboy, il n&amp;rsquo;avait été question que de remakes (Mario Advance et 64 DS) et de retours au source (New Super Mario Bros), oui mais ce Super Mario 3D Land est il bien un épisode complètement orignal ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Shaddai Ascension of the Metatron [XBOX 360]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/02/el-shaddai-ascension-of-the-metatron-xbox-360/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 03:05:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/02/el-shaddai-ascension-of-the-metatron-xbox-360/</guid>
      <description>El Shaddai avait créé la surprise grâce a son style graphique si spécial et le fait qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;inspire de textes bibliques, pourtant sa venue fut mêlée à une appréhension des joueurs due à un gameplay apparaissant comme trop peu fouillé et un ras-le-bol des jeux se voulant artistiques, que vaut-il vraiment ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kingdom Hearts Birth by Sleep [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/02/kingdom-hearts-birth-by-sleep-psp/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 02:21:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/02/kingdom-hearts-birth-by-sleep-psp/</guid>
      <description>Il aura fallu un petit moment pour que la version européenne de ce Kingdom Hearts arrive et finalement si ce n&amp;rsquo;était pas une préquelle il aurait bien mérité d&amp;rsquo;être un épisode numéroté.
 Il faut déjà savoir que le jeu se passe avant les événements des deux premiers opus, Ventus, Aqua, Terra sont les trois protagonistes que l&amp;rsquo;on pourra incarner, sans doute pour des questions de limitations du à la PSP cette solution a été choisi, ainsi on traversera trois fois les mêmes mondes cependant vu que les départs des personnages diffère et l&amp;rsquo;ordre de visite des mondes aussi, on fera parfois des portions de niveau différent, des rencontres différentes, des boss différent etc&amp;hellip; selon le personnage incarné.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tintin Le Temple du Soleil [GB]</title>
      <link>https://7bits.fr/2011/12/tintin-le-temple-du-soleil-gb/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2011 22:40:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2011/12/tintin-le-temple-du-soleil-gb/</guid>
      <description>Infogrammes, pas peu fier de son Tintin au Tibet, décide de remettre le couvert en adaptant sur Gameboy une autre BD de la série en guise de suite. Verdict ? Un jeu encore meilleur.
 Il faut d&amp;rsquo;abord rappeler que le jeu est une adaptation du Temple du Soleil, comme son nom l&amp;rsquo;indique, mais aussi des Sept Boules de cristal, ce qui semble logique vu que les deux histoires n&amp;rsquo;en forment qu&amp;rsquo;une seule.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nestor Chapo Détective L&#39;affaire de l’œuf magique ! [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2011/11/nestor-chapo-detective-laffaire-de-l%C5%93uf-magique-pc/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2011 17:29:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2011/11/nestor-chapo-detective-laffaire-de-l%C5%93uf-magique-pc/</guid>
      <description>Un autre jeu fait par Sybex. Pour ceux à qui ça ne dirait rien, Sybex est une société surtout connue pour ses revues informatiques, logiciels et dans le monde du jeu vidéo pour ses guides stratégiques. Par contre on ignore souvent qu&amp;rsquo;elle a aussi développé ses propres jeux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dead Space [XBOX 360]</title>
      <link>https://7bits.fr/2011/11/dead-space-xbox-360/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2011 15:11:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2011/11/dead-space-xbox-360/</guid>
      <description>Jeu sorti d&amp;rsquo;un peu nul part, Dead Space sortait et s&amp;rsquo;imposait comme une véritable référence de cette génération de consoles, tour d&amp;rsquo;horizon.
 L&amp;rsquo;histoire : on incarne Isaac Clark, qui s&amp;rsquo;est porté volontaire avec une équipe de réparation pour aller secourir l&amp;rsquo;ISG Ishimura, un vaisseau qui ne donnait plus signe de vie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tintin au Tibet [GB]</title>
      <link>https://7bits.fr/2011/11/tintin-au-tibet-gb/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2011 15:06:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2011/11/tintin-au-tibet-gb/</guid>
      <description>Un an après la version Super Nintendo, Tintin au Tibet est décliné sur tous les supports de l&amp;rsquo;époque, la Game Boy n&amp;rsquo;échappe donc pas à cette règle.
 Pour adapter les aventures de Tintin, Infogrames a donc décidé de faire un jeu de plates-formes pur et dur, comprenez qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y a pas d&amp;rsquo;ennemis à battre, normal quand on sait que Tintin est non violent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Call of Duty [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2011/11/call-of-duty-pc/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2011 15:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2011/11/call-of-duty-pc/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est en 2003 que des anciens de 2015 (le studio responsable des Medal of Honor) créent leur propre studio : Infinity Ward et leur propre franchise de FPS portée sur la guerre, les Call of Duty.
 La première chose dont on peut parler c&amp;rsquo;est de la mise en scène juste superbe, c&amp;rsquo;est certainement la chose la plus remarquable de la série, les derniers opus se gavant tellement de scripts et d&amp;rsquo;une facilité déconcertante que l&amp;rsquo;on se croirait dans un film interactif, à noter que cette mise en scène semble tout droit héritée de MoH Débarquement Allié.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
