<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Non relu on 7bits</title>
    <link>https://7bits.fr/tags/non-relu/</link>
    <description>Recent content in Non relu on 7bits</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://7bits.fr/tags/non-relu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Luigi&#39;s Mansion 2 [3DS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2022/02/luigis-mansion-2-3ds/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2022/02/luigis-mansion-2-3ds/</guid>
      <description>Luigi&amp;rsquo;s Mansion était un jeu très original qui avait fait les beaux jours de la Gamecube. Il aura fallu attendre deux générations pour qu&amp;rsquo;enfin nous ayons droit à une suite sur la portable 3D de Big N.
 Histoire : la lune noire qui gardait sous contrôle les fantômes de la vallée des ombres a été brisée, go Luigi !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WarioWare Get It Together! [Switch]</title>
      <link>https://7bits.fr/2022/01/warioware-get-it-together-switch/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2022/01/warioware-get-it-together-switch/</guid>
      <description>Pour être honnête rien ne laissait présager que ce WarioWare serait incroyable: sortie peu de temps après son annonce, disponible à la moitié du prix d&amp;rsquo;un jeu normal et ne disposant pas d&amp;rsquo;un gameplay tirant parti des capacités de la console comme les précédents opus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Henry Stickmin Collection [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2021/12/the-henry-stickmin-collection-pc/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2021/12/the-henry-stickmin-collection-pc/</guid>
      <description>Avant de créer le phénomène Among Us, l&amp;rsquo;équipe Innersloth créait Henry Stickmin, une série de dessins animé interactif sur Newsgrounds. On va tester ici la compilation sortit sur Steam qui possède certains épisodes remis au goût du jour ainsi qu&amp;rsquo;un épisode final exclusif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diddy Kong Racing [N64]</title>
      <link>https://7bits.fr/2021/09/diddy-kong-racing-n64/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2021/09/diddy-kong-racing-n64/</guid>
      <description>Diddy Kong Racing est un Mario Kart-like sortit quand Rare faisait les beaux jours de la N64.
 Comme le fera plus tard Crash Team Racing, DKR a un mode aventure et donc une histoire: un alien sème la pagaille sur l&amp;rsquo;île de Timber et Diddy est invité pour le battre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lust From Beyond [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2021/08/lust-from-beyond-pc/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2021/08/lust-from-beyond-pc/</guid>
      <description>Lust From Beyond est la suite de Lust For Darkness. Au programme toujours un jeu d&amp;rsquo;horreur érotique inspiré de Lovecraft et Giger mais bien mieux rodé que le premier.
 Chose sympa à mentionner d&amp;rsquo;abord c&amp;rsquo;est le que le jeu dispose de deux démos : &amp;ldquo;Lust From Beyond Prologue&amp;rdquo; et &amp;ldquo;Lust From Beyond Scarlet&amp;rdquo;, elles possèdent toutes les deux des histoires exclusives avec des protagonistes différents et montrent les deux grosses organisations de l&amp;rsquo;histoire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lust for Darkness [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2021/07/lust-for-darkness-pc/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2021/07/lust-for-darkness-pc/</guid>
      <description>Lust for Darkness est un jeu d&amp;rsquo;horreur érotique se passant dans un univers lovecraftien.
 L&amp;rsquo;histoire commence alors que Harry Mas- pardon, Jonathan Moon, reçoit une lettre de sa femme disparue qui lui demande de le retrouver à un manoir. Si le pitch peut faire penser à Silent Hill, on s&amp;rsquo;en éloigne bien vite avec une histoire de secte essayant de faire revivre le Dieu de la luxure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senran Kagura Peach Ball [Switch]</title>
      <link>https://7bits.fr/2021/06/senran-kagura-peach-ball-switch/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2021/06/senran-kagura-peach-ball-switch/</guid>
      <description>Senran Kagura c&amp;rsquo;est une série de beat&amp;rsquo;em all/musou où tous les perso sont des ninjas aux gros seins. Celle-ci a commencé en 2011 sur 3DS et a longtemps été considérée comme médiocre, se vendant principalement grâce à son fan service. Les derniers épisodes de la série sont censés être pas trop mal et c&amp;rsquo;est notamment le cas de ce spin off qui est un jeu de flipper.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Smash Bros. Ultimate [Switch]</title>
      <link>https://7bits.fr/2021/01/super-smash-bros.-ultimate-switch/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 21:04:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2021/01/super-smash-bros.-ultimate-switch/</guid>
      <description>Super Smash Bros Ultimate et la 3e et ULTIME version de ce qu&amp;rsquo;est le 4e épisode de la série Smash Bros. Apparemment les dévs ont mis l&amp;rsquo;accent sur le solo dans cet épisode voyons ce que ça vaut.
 On commence le jeu et là, stupeur, le jeu n&amp;rsquo;a que 8 personnages, tous les autres vont être à débloquer&amp;hellip; Franchement je comprends pas l&amp;rsquo;intérêt pour un jeu de patates avec plus de 70 perso, vous achetez le jeu et avant de coller des raclées à vos potes vous devez passer 3 heures à débloquer tous les perso, OK.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rayman Origins [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2020/10/rayman-origins-pc/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 15:17:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2020/10/rayman-origins-pc/</guid>
      <description>Après avoir enterré la licence Rayman avec Les Lapins crétins, Ubisoft la redéterre avec Rayman Origins.
 Rayman Origins comme son nom l&amp;rsquo;indique essaye de revenir aux sources de la série avec un épisode 2D comme Rayman premier du nom, cependant le jeu n&amp;rsquo;a pas grand-chose à voir avec son grand-père 32 bits tant il se joue de façon bien plus nerveuse et tant il prend place dans des niveaux bien plus grands.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario Kart 8 Deluxe [Switch]</title>
      <link>https://7bits.fr/2020/09/mario-kart-8-deluxe-switch/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 17:24:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2020/09/mario-kart-8-deluxe-switch/</guid>
      <description>La Wii U étant un échec et n&amp;rsquo;ayant pas tenu très longtemps, Nintendo a décidé de sortir des versions deluxe des jeux de la console sur la Switch. Son premier paquet Bonux a donc été Mario Kart 8.
 Déjà je dois pousser mon coup de gueule à propos d&amp;rsquo;un truc : la conduite assistée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sayonara Wild Hearts [Switch]</title>
      <link>https://7bits.fr/2020/08/sayonara-wild-hearts-switch/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2020 13:40:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2020/08/sayonara-wild-hearts-switch/</guid>
      <description>Sayonara Wild Hearts est un jeu d&amp;rsquo;action musical qui est une sacrée bonne surprise.
 L&amp;rsquo;histoire du jeu se présente un peu comme un conte et les différents personnages sont inspirés de cartes de tarot. Des puissances maléfiques (la Mort, le Diable, la Lune, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Travis Strikes Again No More Heroes [Switch]</title>
      <link>https://7bits.fr/2020/08/travis-strikes-again-no-more-heroes-switch/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 16:22:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2020/08/travis-strikes-again-no-more-heroes-switch/</guid>
      <description>No More Heroes c&amp;rsquo;était une série de bta déjantée créée sur Wii par l&amp;rsquo;iconique game designer Suda Pastis. On croyait la série morte et enstérée mais v’là-t’y pas qu&amp;rsquo;il nous sort un spin-off sur Switch, celui-ci intriguant par le fait que Suda ayant un partenariat avec plein de développeur indépendant pour la sortie de son jeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Mario Odyssey [Switch]</title>
      <link>https://7bits.fr/2020/08/super-mario-odyssey-switch/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 18:25:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2020/08/super-mario-odyssey-switch/</guid>
      <description>Chaque console Nintendo a son Super Mario et voici donc celui de la Switch où on se transforme en plein de trucs différents et où on fait le tour du monde.
 Le truc que j&amp;rsquo;ai bien aimé dans ce Mario c&amp;rsquo;est que c&amp;rsquo;est pas comme dans Mario Galaxy où la progression du jeu est extrêmement linéaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danganronpa Another Episode Ultra Despair Girls [Vita] (&#43; Danganronpa 3)</title>
      <link>https://7bits.fr/2019/06/danganronpa-another-episode-ultra-despair-girls-vita-danganronpa-3/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2019 00:52:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2019/06/danganronpa-another-episode-ultra-despair-girls-vita-danganronpa-3/</guid>
      <description>Danganronpa Another Episode est un spin-off de la série Danganronpa. Délaissant le visual novel au profit du Third Person Shooter (le contexte s&amp;rsquo;y prêtant bien mais j&amp;rsquo;y reviendrai), il y a de quoi rester sceptique. Cependant, Spike a un passif de jeu d&amp;rsquo;action, ce sont notamment eux qui sont à l&amp;rsquo;origine des DBZ Budokai ou de Michigan Report from Hell, on se souvient également de Danganronpa 2 qui avec un synopsis loin d&amp;rsquo;être excitant s&amp;rsquo;est révélé être un excellent visual novel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ace Attorney Investigations Miles Edgeworth [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2019/04/ace-attorney-investigations-miles-edgeworth-nds/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 14:48:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2019/04/ace-attorney-investigations-miles-edgeworth-nds/</guid>
      <description>Ace Attorney Investigations est le premier spin-off de la série Ace Attorney. Il est sorti après Apollo Justice et compte donc des petites références aux 4 premiers opus mais l’histoire se déroule juste après celle du 3. Le protagoniste est cette fois-ci Benjamin Hunter (Miles Edgeworth en anglais), le charismatique procureur et adversaire éternel de Phoenix Wright.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dragon&#39;s Lair [CD-i]</title>
      <link>https://7bits.fr/2019/03/dragons-lair-cd-i/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 15:23:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2019/03/dragons-lair-cd-i/</guid>
      <description>Nous sommes en 1983, au milieu des graphismes primitifs des Pac-Man, Donkey Kong et autres Space Invaders se tient une borne d&amp;rsquo;arcade semblant tenir la promesse de nous faire jouer à un véritable dessin animé de haute qualité. Le jeu que contient cette borne se nomme Dragon&amp;rsquo;s Lair, très original pour l&amp;rsquo;époque, il s&amp;rsquo;agit du premier dessin animé interactif, genre qui donnera plus tard les fameux films interactifs et jeux FMV.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mario vs. Donkey Kong Pagaille à Mini-Land ! [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2019/02/mario-vs.-donkey-kong-pagaille-a-mini-land-nds/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 19:51:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2019/02/mario-vs.-donkey-kong-pagaille-a-mini-land-nds/</guid>
      <description>Pagaille à Mini-Land est le quatrième épisode de la série d&amp;rsquo;action réflexion Mario vs. Donkey Kong (et le cinquième si on compte Donkey Kong sur Game Boy). Je vous avais déjà fait des tests de Donkey Kong Game Boy ainsi que de Mario vs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Touhou 8 Imperishable Night [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2019/02/touhou-8-imperishable-night-pc/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 17:22:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2019/02/touhou-8-imperishable-night-pc/</guid>
      <description>On aborde maintenant le 8e épisode de la série de Danmaku indépendante la plus connue au monde. Alors l&amp;rsquo;esprit Touhou est-il toujours présent ? Cet épisode renouvelle-t-il l&amp;rsquo;intérêt ? Que vaut-il au final ? Réponse dans un article écrit au clair de lune la nuit du 14 juillet (comprenne qui pourra).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>You Are Not a Square v0.9 [Développement]</title>
      <link>https://7bits.fr/dev/2019-01-09-you-are-not-a-square-v0-9-developpement/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 17:40:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/dev/2019-01-09-you-are-not-a-square-v0-9-developpement/</guid>
      <description>You Are Not a Square est un jeu d&amp;rsquo;aventure expérimental comportant quelques mini-jeux. Il a été développé en Java avec la bibliothèque LibGDX et est disponible pour PC et bientôt Android.
    Synopsis : Tout semble aller pour le mieux dans votre vie quand des rêves étranges viennent troubler votre quotidien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wario Ware Smooth Moves [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2019/01/wario-ware-smooth-moves-wii/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 18:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2019/01/wario-ware-smooth-moves-wii/</guid>
      <description>Wario Ware, la série la plus délirante de Nintendo pointe le bout de son nez moustachu sur Wii. Les épisodes de la série ont toujours su tirer parti des façons de jouer différente des supports sur lesquels ils sont sortis, on va voir si ce Smooth Moves arrive à bien tirer parti de la Wiimote.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyperdimension Neptunia Re;Birth 1 [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/12/hyperdimension-neptunia-rebirth-1-vita/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 19:03:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/12/hyperdimension-neptunia-rebirth-1-vita/</guid>
      <description>Hyperdimension Neptunia est une série de JRPG ayant commencée sur PS3 et étant développée par Compile Heart. La série est connue des gamers puisqu&amp;rsquo;elle personnifie la guerre des consoles, chacun des personnages principaux représentant une console. Si celle-ci a fait son bonhomme de chemin et compte une flopée d&amp;rsquo;épisodes aujourd&amp;rsquo;hui, la série a commencée plus modestement, en particulier, le premier sur PS3 est l&amp;rsquo;un des RPG les plus pauvres que j&amp;rsquo;ai jamais vu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Touhou 7 Perfect Cherry Blossom [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/12/touhou-7-perfect-cherry-blossom-pc/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 18:03:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/12/touhou-7-perfect-cherry-blossom-pc/</guid>
      <description>Après avoir brillamment porté la série sur PC avec Touhou 6 the Embodiment of Scarlet Devil, ZUN nous propose un septième épisode pour sa série de Danmaku oriental. La série est-elle sur une bonne pente ?
 Le mois de mai est arrivé à Gensokio mais l&amp;rsquo;hiver ne s&amp;rsquo;est toujours pas terminé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danganronpa 2 Goodbye Despair [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/10/danganronpa-2-goodbye-despair-vita/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 15:12:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/10/danganronpa-2-goodbye-despair-vita/</guid>
      <description>Après l&amp;rsquo;effort, le réconfort. Vous avez vécu une faste vie étudiante dans Danganronpa 1 et il est maintenant temps de faire une sortie scolaire dans une île paradisiaque. Étant donné que Monokuma a été vaincu personne ne vous forcera à étriper tous vos petits camarades, enfin sûrement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Touhou 6 The Embodiment of Scarlet Devil [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/09/touhou-6-the-embodiment-of-scarlet-devil-pc/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2018 17:11:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/09/touhou-6-the-embodiment-of-scarlet-devil-pc/</guid>
      <description>Si Touhou n&amp;rsquo;a jamais connu qu&amp;rsquo;un succès relatif sur PC-98, le sixième épisode de la série va faire connaître la série de Danmaku dans le monde entier grâce à une plate-forme d&amp;rsquo;accueil bien plus répandue : le PC. Ce succès est-il mérité ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Mario Ball [GBA]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/08/super-mario-ball-gba/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2018 14:34:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/08/super-mario-ball-gba/</guid>
      <description>Plates-formes, course, tennis, golf, foot, party game, versus fighting, puzzle game, jeu éducatif, jeu de rythme, … Après s&amp;rsquo;être essayé à quasiment toutes les formes de jeux vidéo, Mario devient la star d&amp;rsquo;un jeu de flipper dans Super Mario Ball (Mario Pinball Land en Amérique).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puella Magi Madoka Magica The Battle Pentagram [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/07/puella-magi-madoka-magica-the-battle-pentagram-vita/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2018 14:42:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/07/puella-magi-madoka-magica-the-battle-pentagram-vita/</guid>
      <description>Puella Magi Madoka Magica est ce qui arrive quand on confie le scénario d&amp;rsquo;un Magical Girl à Gen Urobuchi (Saya no Uta quand même). En lieu et place d&amp;rsquo;une fiction gnangnan visant les petites filles on se retrouve avec une oeuvre qui révolutionne le genre, au scénario très noir et aux personnages torturés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrenheit [PS2]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/06/fahrenheit-ps2/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 14:12:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/06/fahrenheit-ps2/</guid>
      <description>Second jeu de Quantic Dream, Fahrenheit n&amp;rsquo;est pas un Shenmue like comme l&amp;rsquo;était The Nomad Soul, il prend plutôt la forme d&amp;rsquo;un jeu d&amp;rsquo;aventure à la frontière entre le film interactif comme tous les jeux du studio le seront ensuite. À l&amp;rsquo;époque Fahrenheit a fait pas mal de bruit et suscité pas mal de déceptions, nous allons voir pourquoi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teenage Mutant Hero Turtles II The Arcade Game [NES]</title>
      <link>https://7bits.fr/2018/03/teenage-mutant-hero-turtles-ii-the-arcade-game-nes/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 07:07:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2018/03/teenage-mutant-hero-turtles-ii-the-arcade-game-nes/</guid>
      <description>En 1989, Konami sort Teenage Mutant Hero Turtles sur Arcade, s&amp;rsquo;il porte le même nom, ce jeu n&amp;rsquo;a strictement RIEN à voir avec la version NES, c&amp;rsquo;est d&amp;rsquo;abord un beat them all et non un jeu d&amp;rsquo;action aventure sidescroller et c&amp;rsquo;est ensuite un jeu d&amp;rsquo;une grande qualité et d&amp;rsquo;une grande fidélité à la série (le rêve de tout fan de l&amp;rsquo;époque en fait).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danganronpa Trigger Happy Havoc [Vita]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/10/danganronpa-trigger-happy-havoc-vita/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 20:09:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/10/danganronpa-trigger-happy-havoc-vita/</guid>
      <description>Grâce à des façons de jouer innovantes et à l&amp;rsquo;arrivée du public casual, le jeu d&amp;rsquo;aventure console a connu un nouvel essor lors de la dernière génération de consoles. Des séries comme Ace Attorney, Hotel Dusk, Professeur Layton ou Zero Escape ont contribué à la renommée de ce genre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project Diva 2nd [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/08/project-diva-2nd-psp/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 11:47:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/08/project-diva-2nd-psp/</guid>
      <description>Si Project Diva 1 a lancé la carrière de l&amp;rsquo;idole virtuelle Hatsune Miku sur la scène vidéoludique, c&amp;rsquo;est le deuxième épisode de la série qui est resté dans les mémoires sur PSP. Pourquoi une telle différence de succès ? C&amp;rsquo;est ce que nous allons voir dans cet article.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Final Fantasy VI [SNES]</title>
      <link>https://7bits.fr/2017/05/final-fantasy-vi-snes/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2017 03:15:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2017/05/final-fantasy-vi-snes/</guid>
      <description>Si la licence Final Fantasy n&amp;rsquo;est pas très rayonnante aujourd&amp;rsquo;hui, il fut un temps où les jeux de la saga étaient absolument incontournables dès lors que l&amp;rsquo;on possédait une Super Nintendo ou une PlayStation et où Square(Soft) étaient les maîtres du monde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>To Err is Human [Développement]</title>
      <link>https://7bits.fr/dev/2017-04-17-to-err-is-human-developpement/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 14:24:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/dev/2017-04-17-to-err-is-human-developpement/</guid>
      <description>To Err is Human est un jeu de plates-formes 2D développé avec Unity à l&amp;rsquo;occasion de la Game jam 2017 de Poitiers.
   Étant donné qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un jeu Game jam cela veut dire qu&amp;rsquo;il a été développé en seulement 3 jours et donc qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un petit jeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Nomad Soul [Dreamcast]</title>
      <link>https://7bits.fr/2016/10/the-nomad-soul-dreamcast/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 08:41:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2016/10/the-nomad-soul-dreamcast/</guid>
      <description>The Nomad Soul (Omikron The Nomad Soul en version originale) est le premier jeu du studio Quantic Dream que l&amp;rsquo;on connaît pour avoir sorti récemment Heavy Rain et Beyond Two Souls. Loin d&amp;rsquo;être un film interactif, The Nomad Soul est un jeu d&amp;rsquo;aventure mélangeant différents types de gameplay qui partage de nombreux points communs avec Shenmue, il se distingue néanmoins par son univers fictif de SF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donkey Kong Country 3 Dixie Kong&#39;s Double Trouble! [SNES]</title>
      <link>https://7bits.fr/2016/07/donkey-kong-country-3-dixie-kongs-double-trouble-snes/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2016 08:15:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2016/07/donkey-kong-country-3-dixie-kongs-double-trouble-snes/</guid>
      <description>En 1996, alors que la PS1 est sortie et que la N64 est en train d&amp;rsquo;arriver en Europe, Rareware sort le dernier épisode de sa trilogie des Donkey Kong Country sur SNES.
 Pour résumé l&amp;rsquo;histoire en une ligne : Donkey et Diddy ont été enlevés par K.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vendredi, le jour des frites ! (inachevé) [Développement]</title>
      <link>https://7bits.fr/dev/2015-03-07-vendredi-le-jour-des-frites-inacheve-developpement/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2015 14:09:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/dev/2015-03-07-vendredi-le-jour-des-frites-inacheve-developpement/</guid>
      <description>Vendredi, le jour des frites ! est un point&amp;rsquo;nclick en 2D que j&amp;rsquo;avais développé en Java avec la bibliothèque LibGDX. Il n&amp;rsquo;a jamais été terminé.
   Dans ce jeu, on incarne Hubert Desmatinsquichantent. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un type qui a la trentaine, qui vit avec son iguane Marcel et qui a pour job de vérifier les définitions dans le jeu Des chiffres et des lettres, un genre de Gaston Lagaffe en fait.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Professeur Layton et l&#39;Héritage des Aslantes [3DS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/11/professeur-layton-et-lheritage-des-aslantes-3ds/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2014 08:28:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/11/professeur-layton-et-lheritage-des-aslantes-3ds/</guid>
      <description>Au sommet de sa gloire, le Professeur Layton décide de tirer sa révérence avec un ultime épisode venant clore la trilogie Aslantes déjà amorcée et mettant fin à ses aventures. Pour l’occasion, Level 5 ne s’est pas tourné les pouces et a décidé d’offrir un très beau cadeau d’adieu aux fans du gentleman au haut-de-forme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Smash Bros. for Nintendo 3DS [3DS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2014/10/super-smash-bros.-for-nintendo-3ds-3ds/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2014 13:09:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2014/10/super-smash-bros.-for-nintendo-3ds-3ds/</guid>
      <description>Ça faisait longtemps qu&amp;rsquo;on l&amp;rsquo;attendait et voilà que le nouvel épisode de la série la plus fanboyesque de Nintendo pointe le bout de son nez. Cette nouvelle mouture est très particulière puisqu&amp;rsquo;elle se décline à la fois en version console de salon, mais aussi, et c&amp;rsquo;est une première, en version console portable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Child of Eden [XBOX 360]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/child-of-eden-xbox-360/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2013 06:28:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/child-of-eden-xbox-360/</guid>
      <description>En 2001, le jeu Rez avait marqué les esprits par son utilisation de la synesthésie. La synesthésie kézako ? Il s&amp;rsquo;agit, de l&amp;rsquo;association de plusieurs sens. A la base une maladie reposant sur des troubles neurologiques qui fait associer des lettres à des couleurs ou des couleurs à des sons selon la nature des maux, la synesthésie est aussi utilisé en art pour tenter de reproduire les sensations chez des non-synesthètes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metal Gear Rising Revengeance [XBOX 360]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/metal-gear-rising-revengeance-xbox-360/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2013 06:21:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/metal-gear-rising-revengeance-xbox-360/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;idée d&amp;rsquo;incarner le ninja des MGS n&amp;rsquo;est pas toute neuve. En 1999 déjà, le jeu Metal Gear Solid Missions Speciales (le prologue aux Subsistence) comportait Gray Fox en tête d&amp;rsquo;affiche et proposait de le contrôler à travers trois missions via un gameplay incroyablement complet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bioshock Infinite [XBOX 360]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/bioshock-infinite-xbox-360/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2013 06:13:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/bioshock-infinite-xbox-360/</guid>
      <description>Grâce à son gameplay complet et sortant du lot, grâce à un monde très riche et un scénario travaillé, complexe et à teneur historique, Bioshock s&amp;rsquo;était imposé dès sa sortie comme une référence du FPS. Bioshock 2, prolongeant le succès de son aîné, n&amp;rsquo;était que l&amp;rsquo;ombre de son grand frère.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metal Gear Solid 4 Guns of the Patriots [PS3]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/metal-gear-solid-4-guns-of-the-patriots-ps3/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2013 21:59:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/metal-gear-solid-4-guns-of-the-patriots-ps3/</guid>
      <description>Metal Gear, c&amp;rsquo;est avant tout une des plus grandes séries du jeu vidéo. Des titres qui auront démocratisé le genre de l&amp;rsquo;infiltration (non, on ne t&amp;rsquo;oublie pas Thief), tout en proposant un scénario de qualité narré par des cinématiques et des phases de dialogue innombrables et interminables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shadow Warriors - Ninja Gaiden [Nes]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/shadow-warriors-ninja-gaiden-nes/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2013 21:48:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/shadow-warriors-ninja-gaiden-nes/</guid>
      <description>Nous sommes en 1991, alors que la série Ninja Gaiden en est déjà à son troisième épisode au Japon et aux US, le premier opus daigne juste pointer le bout de son nez sur nos consoles européennes. Rebaptisé Shadow Warriors alors arrivé chez nous puis doté du sous-titre Ninja Gaiden à la hâte (uniquement sur la couverture de la boite et du manuel).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Global Defence Force [PS2]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/global-defence-force-ps2/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 21:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/global-defence-force-ps2/</guid>
      <description>Les Simple 2000 Series constituent une gamme de jeux à petit prix (proposés à 2000 yens soit une quinzaine d&amp;rsquo;euros) sur PS2. Comme sa grande sœur, la gamme Simple 1500 Series s’exerçant sur PS1, les jeux sont souvent mauvais voir extrêmement simplistes, le faible coût de production permettant de pallier à toutes mauvaises ventes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resident Evil 2 [PS1]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/resident-evil-2-ps1/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 20:50:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/resident-evil-2-ps1/</guid>
      <description>Deux ans après la sortie de ce qui est devenu une figure de proue du Survival-Horror, Capcom remet le couvert avec Biohazard 2 (Resident Evil 2 chez nous). Prêts à replonger dans l&amp;rsquo;horreur ?
 Le jeu prend place quelques mois après les incidents du manoir Spencer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tempest 2000 [Jaguar]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/09/tempest-2000-jaguar/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2013 20:37:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/09/tempest-2000-jaguar/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est en 1993 que sort l&amp;rsquo;Atari Jaguar, console légendaire, qui à l&amp;rsquo;instar de la Dreamcast aura provoqué la mort de son constructeur tout en s&amp;rsquo;entourant d&amp;rsquo;une large communauté de fan. La console est épaulée par Jeff Minter, game designer talentueux connu pour ses jeux aussi addictifs que déjantés (et aussi, accessoirement, pour son amour concernant les causes perdues&amp;hellip;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kanon [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/kanon-pc/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2013 19:20:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/kanon-pc/</guid>
      <description>Kanon. Ce nom ne vous dit peut-être rien et c&amp;rsquo;est tout à fait normal, le visual novel étant un genre inconnu en France, jusqu&amp;rsquo;à récemment grâce à la portable à deux écrans de Nintendo. Sachez, pourtant, que le titre est considéré comme un classique du genre dans son pays natal et devant son succès retentissant, a eu droit à plusieurs adaptations en manga, animé Japonais ou drama audio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digital A Love Story [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/digital-a-love-story-pc/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2013 18:57:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/digital-a-love-story-pc/</guid>
      <description>Ce que vous propose Digital A Love Story c&amp;rsquo;est de vous envoyer cinq minutes dans le futur de 1988. À travers l&amp;rsquo;interface d&amp;rsquo;un ordinateur Amie (inspirée d&amp;rsquo;Amiga, forcément) découvrez une vaste conspiration sur internet, sauvez le monde en exploitant un buffer overflow, hackez le Gibson (le quoi ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Have No Mouth, and I Must Scream [PC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/i-have-no-mouth-and-i-must-scream-pc/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2013 18:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/i-have-no-mouth-and-i-must-scream-pc/</guid>
      <description>I Have No Mouth, and I Must Scream, connaissez vous le jeu ? Non, la nouvelle peut-être ? Non plus ? alors peut-être connaissez vous son auteur : Harlan Ellison ? Non ? Il est difficile de ne pas trouver de critiques sur le web ne faisant pas l’éloge de ce jeu, pourtant, il n&amp;rsquo;a pas tant marqué de gens en 1995, lors de sa sortie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shin Megami Tensei Persona [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/shin-megami-tensei-persona-psp/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2013 18:14:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/shin-megami-tensei-persona-psp/</guid>
      <description>Pour le cinquième épisode de la série des Shin Megami Tensei, les gars de chez Atlus ont décidé de créer une nouvelle sous-série : Persona dont voici le premier opus, sorti en 1996 sur PS1. Nous allons nous attarder ici sur le remake</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quelques jeux Android &#43; mini-test God of Blades [Android]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/quelques-jeux-android-mini-test-god-of-blades-android/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 17:43:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/quelques-jeux-android-mini-test-god-of-blades-android/</guid>
      <description>Quelques brefs avis sur des jeux Android sur lesquels j&amp;rsquo;aurais aimé parler plus en détail ou non, mais qui méritent quand même que je leur consacre quelques lignes.
  Super Monsters ate my Condo : Un jeu qui devait avoir un article à la base, si celui-ci n&amp;rsquo;avais pas effacé ma partie et qu&amp;rsquo;une série d’empêchement ne m&amp;rsquo;avais pas frappé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PewPew 2 [Android]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/pewpew-2-android/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2013 16:28:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/pewpew-2-android/</guid>
      <description>PewPew 2 n&amp;rsquo;est pas vraiment ce qu&amp;rsquo;on pourrait appeler une suite, ce dernier disposant de TOUT ce que possède son aîné en rajoutant pas mal de choses, on se demande si il n&amp;rsquo;aurait pas été plus judicieux de remplacer le premier Pewpew par cette pseudo suite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PewPew [Android]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/pewpew-android/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 16:20:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/pewpew-android/</guid>
      <description>PewPew, il fallait oser donner un titre aussi original que pan-pan t&amp;rsquo;es mort à son jeu. Le titre empruntant beaucoup à Geometry Wars essaie de se faire une place au sein des jeux arcade/shoot them up gratuits sur Android.
 Pewpew est un shoot them up vu de haut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Air Combat [PS1]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/air-combat-ps1/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 15:56:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/air-combat-ps1/</guid>
      <description>Air Combat, comme son nom ne l&amp;rsquo;indique pas chez nous, est le premier épisode de la série Ace Combat, avec Ridge Racer et Tekken il est l&amp;rsquo;un des premiers jeux sortis sur PlayStation et deviendra une série phare de Namco</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Fish Files [GBC]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/07/the-fish-files-gbc/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2013 15:38:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/07/the-fish-files-gbc/</guid>
      <description>En 2001. Au milieu d&amp;rsquo;une marrée de daube GBC, The 7th Sense nous lançait The Fish Files. Un point&amp;rsquo;n&amp;rsquo;click (ou jeu d&amp;rsquo;aventure graphique comme ils aiment l&amp;rsquo;appeler), genre minoritaire qui est de plus, rarissime sur la portable de Nintendo car pas adapté pour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Smash Bros. Brawl [Wii]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/super-smash-bros.-brawl-wii/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2013 15:07:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/super-smash-bros.-brawl-wii/</guid>
      <description>Attendu comme un messie, la franchise la plus fanboyesque de Nintendo aura su se faire attendre auprès des joueurs. Entre Melee et l&amp;rsquo;épisode N64 le fossé était large mais entre la Wii et sa petite sœur le hardware est quasiment identique et quand on sait que le soft ne tire pas du tout partie des capacités de la Wiimote, il y a de quoi craindre la simple mise à jour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blue Dragon [XBOX 360]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/blue-dragon-xbox-360/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 13:59:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/blue-dragon-xbox-360/</guid>
      <description>Blue Dragon, un RPG qui aura fait parler de lui et qui sera surtout cité comme une des exclues de la Xbox 360. Sorte de porte étendard du déclin du JRPG sur console de salon que vaut-il vraiment ?
 Nous sommes en 2007 (si si), le studio Mistwalker ne vous dis rien ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pokémon Version Diamant [NDS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2013/06/pokemon-version-diamant-nds/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 06:23:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2013/06/pokemon-version-diamant-nds/</guid>
      <description>Un article un peu spécial sur la 4ème génération de Pokémon, comportant une préface sur l&amp;rsquo;évolution de la série à travers les anciennes versions de Pokémon qui me semble nécessaire pour bien comprendre la situation lors de la venue du jeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dream Boat [Développement]</title>
      <link>https://7bits.fr/dev/2013-06-03-dream-boat-developpement/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2013 18:45:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/dev/2013-06-03-dream-boat-developpement/</guid>
      <description>Dream Boat est un petit shoot&amp;rsquo;em up 2D que j&amp;rsquo;avais développé durant ma formation en informatique.
   Le jeu n&amp;rsquo;est constitué que d&amp;rsquo;un niveau et d&amp;rsquo;un boss avec plusieurs patterns, il se finit donc très vite. J&amp;rsquo;ai essayé de faire un level design assez original pour pallier le manque de niveau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simple 1500 Series Vol.94 The Cameraman [PS1]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/11/simple-1500-series-vol.94-the-cameraman-ps1/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2012 02:50:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/11/simple-1500-series-vol.94-the-cameraman-ps1/</guid>
      <description>EDIT : Ce jeu est en fait un portage du jeu Gekisha Boy paru sur PC-Engine. Merci de le prendre en compte lors de la lecture de l&amp;rsquo;article.
Les Simple Series sont une gamme de jeux japonais apparus sur PlayStation avec les Simple 1500 Series (comprenez qu&amp;rsquo;ils étaient vendus à 1500 yens soit à peu près une quinzaine d&amp;rsquo;euros), les jeux sont la plupart du temps très basiques (Mahjong&amp;hellip;) néanmoins le faible risque commercial dû au coût de production ridicule permet aussi de voir apparaître de petites perles méconnues dont fait partis ce The Cameraman, développé par Irem Software (R-Type).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pokémon Rumble [Wiiware]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/10/pokemon-rumble-wiiware/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2012 16:40:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/10/pokemon-rumble-wiiware/</guid>
      <description>Les spin-offs de Pokémon ont souvent été de bonnes surprises : Pinball, Trading Card Game, Snap&amp;hellip; on pourrait quand même se poser la question en ces périodes de passage à vide pour Pokémon, Ambrella tente sa chance en sortant ce Pokémon Rumble sur le Wiiware, au prix de quinze euros vaut-il le coup ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Mario 3D Land [3DS]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/03/super-mario-3d-land-3ds/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 04:14:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/03/super-mario-3d-land-3ds/</guid>
      <description>Mario Land, une série définissant les aventures portables de Mario ne s&amp;rsquo;était plus manifestée depuis les épisodes Gameboy, il n&amp;rsquo;avait été question que de remakes (Mario Advance et 64 DS) et de retours au source (New Super Mario Bros), oui mais ce Super Mario 3D Land est il bien un épisode complètement orignal ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kingdom Hearts Birth by Sleep [PSP]</title>
      <link>https://7bits.fr/2012/02/kingdom-hearts-birth-by-sleep-psp/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 02:21:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://7bits.fr/2012/02/kingdom-hearts-birth-by-sleep-psp/</guid>
      <description>Il aura fallu un petit moment pour que la version européenne de ce Kingdom Hearts arrive et finalement si ce n&amp;rsquo;était pas une préquelle il aurait bien mérité d&amp;rsquo;être un épisode numéroté.
 Il faut déjà savoir que le jeu se passe avant les événements des deux premiers opus, Ventus, Aqua, Terra sont les trois protagonistes que l&amp;rsquo;on pourra incarner, sans doute pour des questions de limitations du à la PSP cette solution a été choisi, ainsi on traversera trois fois les mêmes mondes cependant vu que les départs des personnages diffère et l&amp;rsquo;ordre de visite des mondes aussi, on fera parfois des portions de niveau différent, des rencontres différentes, des boss différent etc&amp;hellip; selon le personnage incarné.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
